<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/is-dunyasi/halk-bankasi-tarafindan-kullandirilan-hazine-destekli-esnaf-kredileri-icin-duzenleme/522774</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:02:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Halk Bankası tarafından kullandırılan hazine destekli esnaf kredileri için düzenleme]]></title>
      <description><![CDATA[Halk Bankası tarafından hazine destekli olarak esnaf ve sanatkarlara kullandırılan kredilere ilişkin esaslar yeniden belirlendi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Konuya ilişkin Cumhurbaşkanı Kararı, Resmi Gazete'de yayımlandı. Kararla, Halk Bankası tarafından esnaf ve sanatkarlara hazine faiz destekli yatırım ve işletme kredisi kullandırılmasına ilişkin usul ve esaslar düzenleniyor.
Buna göre, kararla hazine faiz desteği tutarlarının hesaplaması, karşılanması ve tespitine ilişkin hüküm yeniden belirlendi.
Karar kapsamında yapılan hazine faiz desteği ödemeleri, Hazine ve Maliye Bakanlığının ilgili yıl bütçesine bu amaçla konulacak ödenekten karşılanacak. Yapılacak ödemelerin toplamı, ilgili yıl bütçesine konulan ödenekle sınırlı olacak. Banka, bu kararın uygulanması sürecinde belirlenen ödenek tutarının aşılmaması için gerekli tedbirleri alacak.
İlgili yıl bütçe ödeneği, o yılın ocak ayının birinci gününden itibaren geçerli olmak üzere bakanlık tarafından bankaya yazılı bildirilecek. Söz konusu ödenek tutarının üzerinde kalacak şekilde banka tarafından herhangi bir hazine faiz desteği hesaplanamayacak ve talep edilemeyecek.
Esnaf ve sanatkarların, vergi dairelerine vadesi geçmiş borcu ile sosyal güvenlik prim borcu bulunmaması şartı aranacak.
Esnaf ve sanatkarlar, 1 Ocak-31 Aralık 2027 tarihlerinde kullanacakları kredilerde, kredi tutarının en az yüzde 33'ünün saf edileceği harcamayı bildirmekle yükümlü olacak.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/is-dunyasi/halk-bankasi-tarafindan-kullandirilan-hazine-destekli-esnaf-kredileri-icin-duzenleme/522774]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22353436/22353436-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Halk Bankası tarafından kullandırılan hazine destekli esnaf kredileri için düzenleme]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>is-dunyasi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/borsa-sahtekarlari-yakalandi-istanbul-merkezli-5-ilde-dugmeye-basildi-110107256207</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:09:46 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Borsa sahtekarları yakalandı! İstanbul merkezli 5 ilde düğmeye basıldı]]></title>
      <description><![CDATA[Borsa İstanbul'da bazı hisse senetlerinde spekülasyon yapılarak yapay fiyat hareketleri oluşturdukları tespit edilen şüphelilere operasyon düzenlendi. İstanbul merkezli 5 ilde yapılan operasyonlarda 10 şüpheli gözaltına alındı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İstanbul Emniyeti Mali Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü'nce, İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı koordinesinde yürütülen soruşturma kapsamında Sermaye Piyasası Kurulu (SPK) raporları doğrultusunda bazı hisse senetlerinde spekülasyon yapılarak yapay fiyat hareketleri oluşturulduğu belirlendi. SPK raporlarıyla ortaya çıkarılan usulsüz işlemlerde fiyatları manipüle eden kişilerin 'Suç İşlemek Amacıyla Örgüt Kurma' ve 'Bilgi Bazlı Piyasa Dolandırıcılığı' suçlarını işledikleri tespit edildi.

Bu kapsamda kimlikleri belirlenen kişilere yönelik İstanbul merkezli Ankara, Antalya, Samsun ve Kahramanmaraş'ta belirlenen adreslere operasyon düzenlendi. Operasyonda 10 kişi yakalanarak gözaltına alındı.Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hazar Gönüllü tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/borsa-sahtekarlari-yakalandi-istanbul-merkezli-5-ilde-dugmeye-basildi-110107256207]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/16595851/16595851-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Borsa sahtekarları yakalandı! İstanbul merkezli 5 ilde düğmeye basıldı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/evrim-akin-ifsalari-bitmiyor-basrolden-makyoze-kadar-setteki-herkes-konustu-yer-yerinden-oynar-130100559972</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:19:39 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Evrim Akın ifşalarına yenisi ekleniyor! Başrolden makyöze kadar setteki herkes konuştu: 'Yer yerinden oynar']]></title>
      <description><![CDATA[Bez Bebek dizisinde Evrim Akın ile başrolleri paylaşan Asena Keskinci, sette yaşadıklarını anlatmış ve ifşalarıyla magazin gündemine bomba gibi düşmüştü. Keskinci, Akın'ın annesiyle babasının ayrılmasında payı olduğunu iddia ederek; "Evrim Akın, yıllardır babamla birlikte aynı evde yaşıyor" demişti. Evrim Akın hakkında yeni ifşalar da gelmeye başladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[2007 - 2010 yılları arasında ekrana gelen fantastik çocuk dizisi 'Bez Bebek'te hayat verdiği 'Yağmur' karakteriyle oyunculuğa başlayan Asena Keskinci, Evrim Akın'ın paylaştığı bir videoyu görünce eski defterleri açarak çarpıcı açıklamalarda bulundu.  
Dizinin çekildiği yıllarda küçük bir çocuk olan Asena Keskinci, Evrim Akın'ın sette herkesle tartıştığını ve kendisine kötü davrandığını söyledi. 

'SENİ BU DİZİDEN ATTIRIRSAM...'

Dizinin çekildiği dönemde anne ve babasının boşanma sürecinde olduğunu belirten Asena Keskinci; &quot;Senin annenle baban boşanıyor ya... Bir de ben seni bu diziden attırırsam ne olur? Sokakta mı kalırsınız?&quot; dediğini ileri sürdü.

Yapım ekibinin Evrim Akın'ın ağır ilaçlar kullandığını ifade edip onu alttan almalarını rica ettiğini dile getiren Asena Keskinci, yaşananların ardından Evrim Akın'ın setten uzaklaştırılarak bir süreliğine oyuncu değişikliği yapıldığını aktardı.

'BABAMLA AYNI EVDE YAŞIYORLAR'

Asena Keskinci, annesiyle babasının boşanmasında payı olduğunu dile getirerek bu konuda şunları söyledi; &quot;Anneme gidip, 'Sen bana kocanın numarasını ver, ben sizi barıştıracağım' diyerek babamın numarasını alıyor. Bu kadın, benim üvey annem oluyor. Hâlâ beraberler, aynı evde yaşıyorlar&quot; dedi.

&quot;İLAHİ ADALET&quot;

Yaşananların ardından Evrim Akın'ın 'Alemin Kralı' adlı dizideki eski rol arkadaşı Zeynep Gülmez de dikkat çeken bir mesaj yayımlayarak; &quot;Gerçeklerin er ya da geç ortaya çıkma gibi bir huyu vardır; ilahi adalet, ettiğini bulma ya da neyse, ne işte&quot; ifadelerini kullandı.
O dönem dizide makyöz olarak çalışan Arzu Yurter de Asena Keskinci'ye destek vererek Evrim Akın'ın kendisini işinden kovdurduğunu ileri sürdü.

&quot;AĞZIMIZI AÇSAK YER YERİNDEN OYNAR&quot;

Arzu Yurter'in konuyla ilgili açıklamaları ise şöyle; &quot;Kendinden kaç kişiyi ekmeğinden etti. Ağzımızı açsak yer yerinden oynar. Sevgili Asena Keskinci benim bir tanem. Çocukluğu elimde geçmiştir bir dönem. Halen görüşüyoruz, annesiyle de öyle; sevgili Ayşe Demirci ile... Çocuklarımın da arkadaşı kendisiyle. Ben Asena'nın bu konuda gerçekten yanındayım. Çünkü bahsi geçen o dizide, bunca kötülüğü ortaya çıkartan kişi tarafından ben dahi işimden oldum, benim gibi kaç kişi işinden oldu. Bitmek bilmeyen kötülükleri… Ya insanların ekmeğine kan doğradı ya! O çocuğa yaptıkları, orada hasta olan bir insanla nasıl eğlendiği… Kimse ağzını açıp bir şey demedi. Ben dedim, ben zaten kovuldum. Hatta bir ara onun yerine biri geldi… falan işte bir şeyler oldu. Sonra benim bir makyaj yapmam gerekiyordu, kıyametler koptu. Sonra gittiler başka bir makyöz arkadaşı getirdiler. O da benim yapacağım makyajı uygulamaya çalıştı. Elime su dökemezlerdi tabii ki, halen de öyle. Olmasına rağmen bıraktım ben bu sektörü ondan sonra.&quot;
BİR GÖNDERME DAHA

Bez Bebek dizisinde “Özge” karakterine hayat veren Sibel Kasapoğlu'ndan da göndermeli bir paylaşım geldi. Sosyal medyadan bir videosunu paylaşan Kasapoğlu, o anlara “Gözünüzde büyüttüğünüz her şey ve herkes için..” notunu düştü.

Evrim Akın'ın Alemin Kralı dizisindeki eski rol arkadaşı Yağmur Ün'den de dikkat çeken bir paylaşım geldi.

Ün; “Farklı dönemlerde, farklı kuşaklara aynı şeyi yapabilmek yetenek değil; karanlık. Ve böyle bir tavrı süslü cümlelerle meşrulaştırmaya çalışmak kötü bir istikrar göstergesi .. Bazı yüzler zamanla değişmez; sadece maskeleri düşer.” ifadelerini kullandı. 
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/evrim-akin-ifsalari-bitmiyor-basrolden-makyoze-kadar-setteki-herkes-konustu-yer-yerinden-oynar-130100559972]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22218116/22218116-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Evrim Akın ifşalarına yenisi ekleniyor! Başrolden makyöze kadar setteki herkes konuştu: 'Yer yerinden oynar']]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/kendisi-kucuk-faydasi-buyuk-kanserden-koruyor-190101295805</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:49:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kendisi küçük faydası büyük: Kanserden koruyor!]]></title>
      <description><![CDATA[Günümüzün illet hastalığı kanserden korunmak için çeşitli yöntemler deneniyor. Brokoli, içerdiği sülforafan sayesinde özellikle akciğer, meme ve prostat kanseri riskini azaltmaya yardımcı olabilecek en güçlü sebzelerden biri. Elbette tek başına mucize yaratmıyor fakat düzenli ve doğru tüketildiğinde vücudu kansere karşı destekleyen önemli bir koruyucu kalkan oluşturuyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Kansere karşı korunmak denince çoğumuzun aklına hemen genetik, yaşam tarzı ya da çevresel faktörler geliyor oysaki masamızdaki küçük seçimler de bu büyük savaşta önemli bir rol oynayabiliyor. Brokoli de tam olarak bu küçük ama etkili seçimlerden biri.

ARAŞTIRMALAR ORTAYA KOYDU
Araştırmalar, brokolinin içindeki sülforafan adlı bileşiğin hücre onarımını desteklediğini, kansere dönüşme potansiyeli taşıyan hücreleri baskıladığını gösteriyor. Bu nedenle uzmanlar, özellikle meme ve prostat kanseri gibi yaygın türlerde brokolinin düzenli tüketimini öneriyor.
PİŞİRME ŞEKLİNE DİKKAT
Öte yandan brokoliyi pişirme şekli de en az tüketmek kadar önemli. Uzun süre haşlamak, içindeki faydalı bileşiklerin büyük kısmını yok ediyor. En ideal tüketim şekli ise hafif buharda pişirme ya da çiğ haliyle salatalara ekleme.

Elbette hiçbir besin tek başına 'kanseri önleyen mucize' değildir. Brokoli ise dengeli beslenme, aktif yaşam, tütün ve alkolden uzak durma gibi temel koruyucu adımlarla birleştiğinde, vücudunuzun savunma hattını güçlendiren güçlü bir destek sağlar.
Yeri gelmişken en doğru brokoli haşlama tarifini de ekleyelim.
Brokoliyi çiçeklerine ayırıp güzelce yıkayın ve küçük bir tencerede suyu kaynattıktan sonra brokolileri içine atıp yaklaşık 3-4 dakika haşlayın ve daha fazla pişmesine izin vermeyin çünkü bu, besin değerini azaltır. Süre dolduğunda brokolileri süzüp hemen soğuk sudan geçirerek hem diri kalmasını hem de renginin korunmasını sağlayın. Ardından üzerine biraz zeytinyağı, limon ve tuz ekleyerek servis edebilirsiniz.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/kendisi-kucuk-faydasi-buyuk-kanserden-koruyor-190101295805]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358716/22358716-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kendisi küçük faydası büyük: Kanserden koruyor!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>kose-yazilari</category>
      <tag>kose-yazilari</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/20-dakikada-hazirlanabilen-5-saglikli-tatli-tarifi-10-dakikada-tatli-yapilir-mi-1257013-myyemek</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:46:59 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[20 dakikada hazırlanabilen 5 sağlıklı tatlı tarifi: 10 dakikada tatlı yapılır mı?]]></title>
      <description><![CDATA[Yoğun yaşam temposu, tatlı yapma isteğini çoğu zaman ertelememize neden oluyor. Ama kısa sürede hem lezzetli hem de sağlıklı tatlılar hazırlamak artık mümkün. Meyveli yoğurtlardan avokadolu mousselere, sadece 20 dakikada sofranızı şenlendirecek pratik tarifler mutfağınıza neşe katacak.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Yoğun yaşam temposu tatlı yapmayı zorlaştırıyor olabilir, ancak kısa sürede hem sağlıklı hem lezzetli tatlılar hazırlamak mümkün. 
İşte mutfağınızda kolayca yapabileceğiniz pratik tarifler:
1. MEYVELİ YOĞURT PARFESİ
Malzemeler:

1 su bardağı doğal yoğurt
1/2 su bardağı granola
1 avuç taze meyve (çilek, yaban mersini, muz dilimleri vb.)
1 tatlı kaşığı bal (isteğe bağlı)


Yapılışı: 


Bir bardak veya kaseye önce yoğurdu koyun.


Üzerine granolayı serpin.


Taze meyveleri ekleyin.

İsterseniz üzerine bal gezdirin ve servis edin.

Hazırlama süresi: 5 dakika
2. CHİA TOHUMLU PUDİNG
Malzemeler:

3 yemek kaşığı chia tohumu
1 yemek kaşığı dövülmüş ceviz
1 su bardağı süt veya badem sütü
1 tatlı kaşığı bal veya akçaağaç şurubu
Taze meyve veya hindistancevizi rendesi


Yapılışı:


Chia tohumlarını, cevizi ve balı sütle karıştırın.


Karışımı kıvam alana kadar buzdolabında bekletin (arada karıştırın).

Üzerine meyve veya hindistancevizi serpiştirerek servis edin.

Hazırlama süresi: 15 dakika
3. MUZLU YULAF TOPLARI
Malzemeler:

2 olgun muz
1 su bardağı yulaf
2 yemek kaşığı fındık veya badem ezmesi
1 çay kaşığı tarçın


Yapılışı:


Muzları çatalla ezin.


Üzerine yulaf, fındık ezmesi ve tarçını ekleyip karıştırın.


Karışımdan küçük toplar yapın.

Buzdolabında 10 dakika beklettikten sonra servis edin.

Hazırlama süresi: 10 dakika
4. AVOKADOLU ÇİKOLATA MOUSSE
Malzemeler:

1 olgun avokado
2 yemek kaşığı kakao
1 yemek kaşığı bal veya akçaağaç şurubu
1 çay kaşığı vanilya


Yapılışı:

Avokadoyu ezin ve pürüzsüz hale getirin.
Kakao, bal ve vanilyayı ekleyip karıştırın.
Küçük kaselere paylaştırın ve dilerseniz üzerine meyve ekleyin.

Hazırlama süresi: 10 dakika
5. FIRINLANMIŞ ELMA (KAHVALTIDA PANKEK YERİNE DE OLABİLİR)
Malzemeler:

2 elma
1 tatlı kaşığı tarçın
2 yemek kaşığı dövülmüş ceviz


Yapılışı:


Elmaları dilimleyin ve fırın kabına dizin.


Üzerine tarçın serpin ve cevizleri ekleyin.

180°C’de fırında 10 dakika pişirin.

Hazırlama süresi: 15 dakika
Bu tariflerle sadece 20 dakikada hem pratik hem sağlıklı tatlılar hazırlayabilirsiniz. Çocuklar ve misafirler için de ideal bir seçenek. 
AFİYET OLSUN!]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/20-dakikada-hazirlanabilen-5-saglikli-tatli-tarifi-10-dakikada-tatli-yapilir-mi-1257013-myyemek]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22366732/22366732-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[20 dakikada hazırlanabilen 5 sağlıklı tatlı tarifi: 10 dakikada tatlı yapılır mı?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>tarifler</category>
      <tag>tarifler</tag>
      <tag>yemek</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/elon-musk-calismak-istege-bagli-olacak-yoksulluk-ortadan-kalkacak-110107256001</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:39:28 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Elon Musk: "Çalışmak isteğe bağlı olacak, yoksulluk ortadan kalkacak"]]></title>
      <description><![CDATA[Tesla, SpaceX ve xAI Üst Yöneticisi (CEO) Elon Musk'a göre, yapay zeka ve insansı robotlar yoksulluğu ortadan kaldıracak. 10-20 yıl içinde çalışmanın isteğe bağlı olacağını da tahmin eden ünlü milyardere göre bir noktada para da önemini yitirecek.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Tesla, SpaceX ve xAI Üst Yöneticisi (CEO) Elon Musk ve Nvidia Üst Yöneticisi (CEO) Jensen Huang, geçtiğimiz günlerde ABD-Suudi Yatırım Forumu kapsamında düzenlenen &quot;Yeni ufuk: Teknolojinin Geleceğini Yeniden Şekillendirmek&quot; başlıklı oturumda konuştu.
Musk, Tesla'nın ilk kullanışlı insansı robotları üreteceğini ve bunun büyük bir devrim olacağını belirtti.
&quot;YAPAY ZEKA VE İNSANSI ROBOTLAR YOKSULLUĞU ORTADAN KALDIRACAK&quot;
İnsansı robotların büyük bir endüstri olacağını vurgulayan Musk, &quot;Yapay zeka ve insansı robotlar yoksulluğu ortadan kaldıracak.&quot; dedi.
Tesla'nın bu alanda öncülük yapacağını ancak insansı robotlar üreten başka şirketlerin de olacağını aktaran Musk, &quot;Herkesi zengin etmenin temelde tek bir yolu var, o da yapay zeka ve robotik.&quot; diye konuştu.

ÇALIŞMAK İSTEĞE BAĞLI HALE GELECEK, PARA ÖNEMİNİ YİTİRECEK
Musk, 10-20 yıl içinde çalışmanın isteğe bağlı olacağını tahmin ettiğini dile getirerek, &quot;Markete gidip sebze satın alabilir ya da arka bahçenizde sebze yetiştirebilirsiniz. Arka bahçenizde sebze yetiştirmek çok daha zordur ancak bazı insanlar sebze yetiştirmeyi sevdikleri için yine de bunu yaparlar. İş de aynen böyle olacak, isteğe bağlı.&quot; ifadelerini kullandı.
Elon Musk, yapay zeka ve robotikte sürekli bir gelişme olacağını bu nedenle bir noktada paranın önemini yitireceğini söyledi.

Öte yandan Musk, yapay zeka şirketi xAI'ın, Suudi Arabistan'da ülkenin yapay zeka girişimi Humain ve Nvidia ile birlikte 500 megavat kapasiteli bir veri merkezi kuracağını duyurdu.
Nvidia Üst Yöneticisi Huang da Suudi Arabistan ile süper bilgisayarlar inşa etmek için çalıştıklarını açıkladı.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Enes Çırtlık tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/elon-musk-calismak-istege-bagli-olacak-yoksulluk-ortadan-kalkacak-110107256001]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/13036058/13036058-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Elon Musk: "Çalışmak isteğe bağlı olacak, yoksulluk ortadan kalkacak"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>teknoloji</category>
      <tag>teknoloji</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/akaryakit-fiyatlari-2-aralik-sali-2025-bugunku-benzin-motorin-lpg-fiyatlari-ne-kadar/523003</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:14:50 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Akaryakıt fiyatları! 2 Aralık Salı 2025 Bugünkü benzin, motorin, lpg fiyatları ne kadar?]]></title>
      <description><![CDATA[2 Aralık 2025 tarihi itibarıyla benzin fiyatı 54.2625 TL, motorin ise 54.97333 TL olarak belirlendi. Akaryakıt piyasasındaki dalgalanmalar, bu fiyatların oluşmasında etkilidir. Talep ve arz dengesine bağlı olarak fiyatlarda farklılıklar görülebilir. Özellikle büyük şehirlerdeki bayiler arasında fiyat değişimleri yaşanıyor. Tüketicilerin akaryakıt alırken dikkatli olması ve bayiler arasında fiyat karşılaştırması yapması önerilmektedir.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[2 Aralık 2025 tarihinde benzin fiyatı 54.2625 TL oldu. Motorin fiyatı ise 54.97333 TL olarak belirlendi. Bu fiyatlar, akaryakıt piyasasındaki dalgalanmaları yansıtıyor. Fiyatların günlük olarak değişkenlik göstermesi bekleniyor. Özellikle talep ve arz dengesine bağlı olarak farklılıklar ortaya çıkabilir. Kullanıcılar, buradaki fiyatlar kadar toplam maliyet konusuna da dikkat etmelidir.
Akaryakıt fiyatlarının belirlenmesinde şehirler arası farklılıklar gözlemleniyor. İstanbul, Ankara ve İzmir gibi büyük şehirlerde benzin ve motorin fiyatları değişebilir. Bu büyük şehirlerde fiyatlar, bayiden bayiye farklılık gösterebilir. Dağıtıcılar, bayilik sözleşmeleri ile tavan fiyatlar belirliyor. Bu uygulama, fiyat dengesini sağlamaya yönelik bir adımdır. Tüketicilerin akaryakıt alırken dikkatli olmaları önemlidir. Çeşitli bayiler arasında fiyat karşılaştırması yapmak faydalı olacaktır.
 ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/akaryakit-fiyatlari-2-aralik-sali-2025-bugunku-benzin-motorin-lpg-fiyatlari-ne-kadar/523003]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19861685/19861685-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Akaryakıt fiyatları! 2 Aralık Salı 2025 Bugünkü benzin, motorin, lpg fiyatları ne kadar?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/victor-osimhen-den-ilginc-itiraf-galatasaray-icin-kendimi-tuttum-450083-myspor</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:55:39 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Victor Osimhen'den ilginç itiraf: Galatasaray için kendimi tuttum!]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaray’ın yıldızı Victor Osimhen, MMA dövüşçüsü Kerim Engizek ile buluşmasında geçen sezon yaşadığı gergin bir pozisyonun perde arkasını anlattı. Rakibinin dirseği ve küfürleri karşısında öfkesini kontrol ettiğini söyleyen golcü, “Kırmızı kart alırsam takımı çok kötü duruma sokarım” düşüncesiyle kendini frenlediğini açıkladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Galatasaray’ın golcü ismi Victor Osimhen, MMA dövüşçüsü Kerim Engizek ile bir araya geldiği buluşmada, geçen sezona damga vuran bir gerginliği anlatarak dikkatleri üzerine çekti. Nijeryalı forvet, o anlarda yaşadığı psikolojik mücadeleyi ilk kez detaylı şekilde dile getirdi.
Osimhen, karşılaşma sırasında rakibiyle yaşadığı sert pozisyonda hem fiziksel hem de sözlü baskıya maruz kaldığını söyledi. Yere düştüğü anda rakibinin küfürlerine devam ettiğini belirten yıldız golcü, o an içgüdüsel bir tepki vermek üzere olduğunu ancak kritik bir karar aldığını vurguladı.
'KENDİMİ FRENLEDİM'

O anları anlatırken Osimhen, takımını yalnız bırakma düşüncesinin kendisini frenlediğini ifade etti:
&quot;Geçen sezon burada bir maç oynuyoruz. Bir oyuncu bana çarptı ve dirsek attı. Ben yerdeydim ve o küfür etmeye başladı. Sonra ayağa kalktım ve formasını tuttum. Başımı onun alnına koymak istedim ama sonra düşündüm: Eğer kırmızı kart alırsan takımı çok kötü duruma sokarsın.&quot;
“KONTROLÜ KAYBETSEYDİM...”

Yıldız futbolcu, o anın kendisine saha içi olgunluğun önemini bir kez daha hatırlattığını söyledi. Osimhen, agresifliğe agresiflikle karşılık vermenin her zaman çözüm olmadığını, özellikle de takım sorumluluğu taşıyan oyuncular için doğru zamanlama ve soğukkanlılığın hayati olduğunu belirtti.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/victor-osimhen-den-ilginc-itiraf-galatasaray-icin-kendimi-tuttum-450083-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22253870/22253870-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Victor Osimhen'den ilginç itiraf: Galatasaray için kendimi tuttum!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/leroy-sane-ilk-derbisine-muthis-istatistikle-basladi-453327-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:43:25 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Leroy Sane ilk derbisine müthiş istatistikle başladı]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaray’ın Alman futbolcusu Leroy Sane, Fenerbahçe derbisinde attığı golle bu sezonki gol sayısını 4’e çıkardı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Trendyol Süper Lig’in 14. haftasında Galatasaray deplasmanda Fenerbahçe ile karşılaşırken, sarı-kırmızlıların tek golünü Alman futbolcu Leroy Sane kaydetti. 
Müsabakanın 27. dakikasında Barış Alper Yılmaz’dan topu alan Sane, rakiplerini geçip ceza yayının sol tarafından yaptığı vuruşta Jayden Oosterwolde’ye de çarpan meşin yuvarlak ağlara gitti ve skor 1-0 oldu.
İlk kez Fenerbahçe derbisinde fileleri havalandıran 29 yaşındaki futbolcu, bu sezonki gol sayısını da 4’e çıkardı.
Mücadeleye 11’de başlayan Leroy Sane, 90 dakikada sahada kaldı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/leroy-sane-ilk-derbisine-muthis-istatistikle-basladi-453327-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22371295/22371295-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Leroy Sane ilk derbisine müthiş istatistikle başladı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/tartistiklari-komsularini-balkondan-attilar-190101295834</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:55:29 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Tartıştıkları komşularını balkondan attılar]]></title>
      <description><![CDATA[ABD’nin Kentucky eyaletinde bir çift, tartıştıkları yaşlı komşularını balkondan attı. Yaşlı adam, hastanede verdiği yaşam mücadelesinin ardından hayatını kaybetti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[ABD’nin Kentucky eyaletinde 39 yaşındaki Shawn ve 36 yaşındaki Nancy Ann Durbin çifti, komşuları Bobby Penninton’ı balkondan attı. 

Olay yerine giden sağlık ekipleri, Penninton’ın ikinci kattan düştüğünü öğrendi. Ağır yaralı olarak hastaneye kaldırılan adam, hayatını kaybetti. 

TARTIŞMIŞLAR

Polis yetkilisi Chris Denham, çiftin olaydan önce yaşlı adamla bir anlaşmazlık yaşadığını, tartışma alevlenince adamın balkondan atıldığını bildirdi. Olaya ilişkin soruşturma sürerken, çiftin 9 Aralık’ta mahkemeye çıkarılması bekleniyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/tartistiklari-komsularini-balkondan-attilar-190101295834]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22381345/22381345-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Tartıştıkları komşularını balkondan attılar]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/cuneyt-ozdemir-den-erdem-yener-e-sert-tepki-dangalakca-sozler-130100561973</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:46:48 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Cüneyt Özdemir'den Erdem Yener'e sert tepki: "Dangalakça sözler..."]]></title>
      <description><![CDATA[Oyuncu Erdem Yener'in "Bir kadın tır şoförü olunca niye alkışlayalım? O kadını erkekleştiren bir şey..." sözleri sosyal medyada eleştiri aldı. En sert sözler ise Cüneyt Özdemir'den geldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Erdem Yener'in katıldığı bir programda söylediği sözler gündeme geldi. Oyuncu kadınlar hakkındaki ifadelerinde &quot;Bir kadın tır şoförü olunca 'helal olsun' alkış. Herhangi bir erkeğin yapabileceğini neden bir kadın yapsın ki? Kadın beyninin stratejik olarak kapasitesi daha geniş&quot; diyerek şunları söyledi:
&quot;Yönetimsel işlerde bulunmaları lazım. Mesela belediye başkanı olsunlar, etrafı güzelleştirsinler. Her alanda kadınların hayatımızda olması lazım ama daha iyi ve daha doğru bir yerde. Bir kadın tır şoförü olunca niye alkışlayalım? O kadını erkekleştiren bir şey...”

&quot;ÇOK VASAT BİR DÜŞÜNÜR&quot;
Bu sözler sosyal medyada eleştirilere sebep oldu. Cüneyt Özdemir de Erdem Yener'e sert çıkanlardan biriydi. 

Cüneyt Özdemir şu ifadelerle oyuncuya yüklendi:
&quot;Çok iyi bir oyuncu ve çok vasat bir düşünür! Ünlü, zengin ve tanınır olunca anında her şeyin en iyisini bilen, ahkam kesen, dangalakça sözler söylerken her türlü cürete sahip bireyler olma hakkına sahip olamıyorsunuz ne yazık ki! Bu bir hastalık... Şöhret pandemisi gibi bir şey...&quot;]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/cuneyt-ozdemir-den-erdem-yener-e-sert-tepki-dangalakca-sozler-130100561973]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358386/22358386-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Cüneyt Özdemir'den Erdem Yener'e sert tepki: "Dangalakça sözler..."]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/netanyahu-suriye-ile-bir-anlasmaya-varilabilir-ancak-ilkelerimizden-odun-vermeyecegiz-110107256332</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:14:52 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Netanyahu: "Suriye ile bir anlaşmaya varılabilir, ancak ilkelerimizden ödün vermeyeceğiz"]]></title>
      <description><![CDATA[İsrail Başbakanı Binyamin Netanyahu, Suriye ile anlaşmaya varılabileceğini, ancak ilkelerinden ödün vermeyeceklerini ifade etti. Netanyahu ayrıca Şam'dan İsrail'in işgal ettiği tampon bölgeye kadar silahsızlandırılmış bir bölge oluşturulması şartını öne sürdü.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İsrail Başbakanı Binyamin Netanyahu, geçtiğimiz hafta Suriye'ye gerçekleştirilen saldırılarda çıkan çatışmada yaralanan İsrail askerleri tedavi gördükleri hastanede ziyaret etti. 

&quot;İLKELERİMİZDEN ÖDÜN VERMEYECEĞİZ&quot;
Netanyahu, yaptığı konuşmada, &quot;Suriye'nin yapmasını beklediğimiz şey, Şam'dan (İsrail'in kontrolündeki) tampon bölgeye kadar, Hermon Dağı da dahil olmak üzere silahsızlandırılmış bir tampon bölge oluşturmasıdır. İsrail vatandaşlarının güvenliğini sağlamak için bu bölgeleri elimizde tutuyoruz ve bu bizim yükümlülüğümüzdür. Bu ilkeleri iyi niyetle ve anlayışla ele alarak Suriyelilerle de bir anlaşmaya varılması mümkündür, ancak her halükarda ilkelerimizden ödün vermeyeceğiz&quot; ifadelerini kullandı.

TRUMP UYARMIŞTI
Netanyahu'nun açıklaması, ABD Başkanı Donald Trump'ın sosyal medya üzerinden İsrail'i Suriye'yi ve yeni yönetimi istikrarsızlaştırmaması konusunda uyarmasının ve kısa süre sonra Netanyahu ile telefon görüşmesi yapmasının ardından geldi. Trump, Devlet Başkanı Ahmed eş-Şara liderliğindeki Suriye'deki gelişmelerden &quot;çok memnun&quot; olduğunu ifade etmişti.
(İHA)
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Mustafa Fidan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/netanyahu-suriye-ile-bir-anlasmaya-varilabilir-ancak-ilkelerimizden-odun-vermeyecegiz-110107256332]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19729094/19729094-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Netanyahu: "Suriye ile bir anlaşmaya varılabilir, ancak ilkelerimizden ödün vermeyeceğiz"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>dunya</category>
      <tag>dunya</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/ay-grubu-suc-orgutu-iddianamesi-tamamlandi-65-kisi-hakkinda-dava-110107256355</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:18:45 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA['Ay Grubu' suç örgütü iddianamesi tamamlandı! 65 kişi hakkında dava]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul'da Avrupa yakasında faaliyet gösteren ve kamuoyunda 'Ay Grubu' olarak bilinen silahlı suç örgütüne yönelik yürütülen soruşturma tamamlandı. 65 şüpheli hakkında hazırlanan iddianamede, firari şüpheliler Abdurrahman Ay, Ergin Bayhan ve şüpheliler Ömer Ay, Kadir Aydoğdu, Muhammet Ay hakkında 'suç işlemek amacıyla örgüt kurma' suçundan 5 yıldan 12 yıla kadar hapis cezası istendi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bakırköy Cumhuriyet Başsavcılığı’nın resmi X hesabı üzerinden paylaşılan basın açıklamasında, &quot;Özellikle İstanbul ili Avrupa yakasında faaliyet göstererek, mağdurlarını yabancı numaralardan Facetime ve WhatsApp uygulamaları üzerinden arayıp, tehdit etmek suretiyle haksız kazanç elde eden; liderliğini A.A. isimli şahsın yaptığı ve kamuoyunda 'Ay Grubu' olarak bilinen yeni nesil silahlı suç örgütüne yönelik, Cumhuriyet Başsavcılığımız Örgütlü Suçlar Soruşturma Bürosu tarafından yürütülen soruşturma tamamlanmış olmakla; Adı geçen suç örgütü tarafından gerçekleştirilen 12 ayrı eylemle ilgili 34'ü tutuklu toplam 65 şüpheli hakkında 'Suç işlemek amacıyla silahlı örgüt kurma ve örgüte üye olan' 'Kasten öldürmeye teşebbüs etme', 'Nitelikli yağma', 'Ateşli silahlar kanununa muhafelet', 'Silahla tehdit', 'Mala zarar verme', 'Uyuşturucu madde imal ve ticareti' suçlarından kamu davası açılmıştır&quot; denildi.

KÜÇÜK YAŞTAKİ ÇOCUKLAR HEDEFLERİNDE
İddianamede, örgütün özellikle Güneydoğu ve Doğu Anadolu bölgesinde kırsaldan gelen yaşı küçük çocukları ve gençleri kullandığı, yaşı küçük çocuklar arasında aile birliğinin sağlam olmaması, maddi geçim sıkıntılarının bulunması, genç şahısların konforlu ve lüks yaşama özendirildiği, toplum içerisinde güç ve prestij kazanacaklarına inandırıldığı tespit edildi. İddianamede, firari şüpheli Abdurrahman Ay örgüt lideri, Kadir Aydoğdu, Muhammet Ay, Firari şüpheli Ergin Bayhan ve Ömer Ay örgüt yöneticisi, geri kalan 60 şüpheli ise örgüt üyesi olarak yerini aldı.
&quot;VERMESEN SENİ YAŞATMAYIZ&quot;
Şüphelilerin silahlı yapı içerisinde aktif olduklarının aktarıldığı iddianamede şüphelilerin silah temin etmede zorluk çekmedikleri ve soruşturma devam ettiği süre içerisinde çok sayıda silah yakalattıkları belirtildi. 12 adet eylemin yer aldığı iddianamede, Yağmur Türkü Evi isimli iş yerine yönelik silahlı saldırı Eylem 1 olarak yer aldı. 16 Ocak 2025 tarihinde Bakırköy’de bulunan Yağmur Türkü Evi isimli işletmeye yönelik gerçekleşen silahlı saldırıda, olay günü sabah müşteki Hakkı Tekin’in örgüt tarafından arandığı öğrenildi. Tekin beyanında, 'Daha önceden ve sosyal medyadan tanımış olduğum Muhammet Ay ve kardeşi Abdullah Ay’ın beni aradığını gördüm. Telefona cevap verdiğimde şahıslar bana hitaben &quot;Biz senden maddi olarak ne kadar miktar istiyorsak bunu vereceksin, vermek zorundasın, vermezsen seni yaşatmayız, öldürürüz, işyerini kurşunlatırız, sana ekmek yedirmeyiz, dükkanını kapatıp gitmek zorunda kalırsın ancak verirsen bize belirlemiş olduğum bedeli ödersen işine devam edersin, sana zarar vermeyiz' dedi. Bende kendilerine 'benim kimseye haraç verecek halim yoktur' demem üzerine şahıslar bana küfür ederek hakaret etmeye başladılar. Bende kendilerine bana yapmış olduğu küfürleri daha fazlasını ettim. Ancak şahıslar telefonu kapatmayarak hala benimle telefonda konuşmaya devam ederek 'istedikleri bedeli ödemem gerektiğini yoksa zorla alacaklarını söyleyemeye devam ettiler' dedi. Güvenlik kameraları, plaka ve baz istasyonu kayıtları ile yapılan incelemelerde Yağmur Türkü Evi’ne yönelik 16 Ocak 2025 tarihli kurşunlama eyleminin şüphelilerin Tolga Uludağ, Hasan Çiftçi, Şiyar Özkan ve Yaşar Gül tarafından gerçekleştirildiği, silahların ise İsmail Kaya ve İlhami Özer tarafından temin edildiğini ortaya koydu. Şüphelilerin örgüt adına hareket ettikleri, uyuşturucu imalatı ve silah bulundurma suçlarının da delillerle desteklenmesi üzerine, eylemin 'Ay Grubu' suç örgütünün talimatıyla gerçekleştirildiği değerlendirildi.

İddianamede 'Ay Grubu' silahlı suç örgütünün her an eylem yapmak üzere hazır bekledikleri, ikametlerinde, fişek ve tabancalar ile hazır halde bulundukları, örgütten gelecek talimat doğrultusunda silahlı eylem yapmaktan geri durmadıkları, saldırı ve savunmada kullanılan araç gereçleri ikametlerinde bulundurdukları anlatıldı. Örgütün silahlı olduğunun açık bir şekilde görüldüğü ve şüphelilerin atılı suçu işledikleri, suç örgütünün gelir getirici faaliyetlerinde uyuşturucu madde ticaretinin önemli bir rol oynadığının belirtildiği iddianamede, uyuşturucu maddelerin miktarı ve içeriklerine ilişkin tespitleri içerir uzmanlık raporu ile tüm dosya kapsamı bir arada değerlendirildiğinde uyuşturucu madde depolanması, satışı maksadıyla hareket ettiklerinin anlaşıldığı anlatıldı.
12 YILA KADAR HAPİS İSTEMİ
İddianamede şüpheliler Abdurrahman Ay, Ergin Bayhan, Agit İşik, Bilal Tanrıverdi, Efe Kadir Kınacıoğlu, Enes Kılınç, Hasan Yağmur, İsmail Kaya, Mehmet Nuri Aycan, Ramazan Karataş ve Serkan Aslan firari olduğu ve haklarında yakalama kararı bulunduğu kaydedildi. Hazırlanan iddianamede firari şüpheliler Abdurrahman Ay, Ergin Bayhan ve şüpheliler Ömer Ay, Kadir Aydoğdu, Muhammet Ay hakkında 'Suç işlemek amacıyla örgüt kurma' suçundan 5 yıldan 12 yıla kadar hapis cezası istendi diğer 60 şüpheli hakkında ise 'Suç işlemek amacıyla kurulan örgüte üye olma' suçundan 2 yıl 6 aydan 6 yıla kadar hapis cezası talep edildi.Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Recep Demircan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/ay-grubu-suc-orgutu-iddianamesi-tamamlandi-65-kisi-hakkinda-dava-110107256355]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22384747/22384747-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA['Ay Grubu' suç örgütü iddianamesi tamamlandı! 65 kişi hakkında dava]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/7</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Sane, tek başına hem Galatasaray’ı yönlendirdi, idare etti hem de Fenerbahçeli futbolcuları rahatsız etti. Orkestra şefi gibiydi. Bir de gol attı. Hani herkes Sane’yi arıyordu ya Fener stadında “Ben buradayım” dedi. Tam profesyonel. Hakemle rakiple, uğraşmıyor, işine bakıyor. Fenerbahçe mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray’ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü] "Büyük futbolcular böylesine büyük maçlarda ortaya çıkar! Leroy Sane de bunu yaptı zaten! İki takımın da birbirini kalesinden uzak tuttuğu dakikalarda Sane sahneye çıktı. Üst üste çalımlarla kendisine şut koridoru oluşturdu, sonrasında Fenerbahçe kalesine adeta bir füze çıkardı. Oosterwolde'ye çarpan top, kaleci Ederson'u çaresiz bıraktı. Galatasaray, kazanacağı maçı tecrübesiz Arda Ünyay yüzünden beraberlikle bitirdi. Okan Buruk'un Osimhen'i kenara alıp, Icardi'yi sahaya sürmesi de bana göre gereksiz bir hamleydi. Futbol hatalar oyunu. Bazen saha içindeki oyuncular hata yapar. Bazen de kenardaki teknik adamlar... Galatasaray, Kadıköy'den 1 puanla dönerek liderliğini sürdürdü. Ama Kadıköy'den Kemerburgaz'a 'mutsuz' döndü! 1 puana sevinmedi!" [Fotomaç] "Fenerbahçe'de Kerem çok kötüydü, adeta hiçbir şey yapmadı. Nene'nin performansı düşüktü.&nbsp;En-Nesyri çıkarken&nbsp;protestolara uğradı ama taraftar&nbsp;şunu düşünmeli, En-Nesyri oynadığı&nbsp;sürece F.Bahçe ne duran top&nbsp;kullanabildi ne de kanattan orta&nbsp;geldi.&nbsp;Asensio 60 dakika sahada yoktu. G.Saray yorulunca biraz kendini gösterdi." [Sabah] "Bir takımın eğer defans bloğu çeşitli nedenlerle değişirse bu ciddi problemdir. Buna ilaveten Osimhen ve İlkay'ın fizik olarak hazır olmadığını göz önüne aldığımızda Galatasaray'ın bu maçtaki futbolunu başarılı buldum." [Sabah] "Galatasaray'ın çok daha fazla mazereti var. Muhteşem maç önü koreografiler, kazanırsa lider olacak Fenerbahçe var. Galatasaray taraftarı bence son anda galibiyeti kaçırsalar da ”kötünün iyisi" diyerek mutlu olmalılar."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/7]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/bursa-da-silahli-saldiri-cok-sayida-yarali-var-110107256143</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:39:45 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bursa'da silahlı saldırı! Çok sayıda yaralı var]]></title>
      <description><![CDATA[Bursa'da bir restorana gelen 2 kişiye iddiaya göre kaba davranışları gerekçesiyle yemek servisi açılmadı. Restorandan ayrılan kişiler, kalabalık bir grup ile tekrar geri geldi. Yaşanan tartışma kavgaya dönüştü. Olayda 6 kişi yaralandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Olay, saat 17.00 sıralarında Nilüfer ilçesi Ataevler Mahallesi’nde bulunan bir restoranda meydana geldi. Yemek için geldikleri restoranda kaba davranışları gerekçesiyle servis açılmayan 2 kişi ile iş yeri çalışanları arasında tartışma çıktı. Çıkan tartışmanın ardından restorandan ayrılan 2 kişi 1 saat sonra beraberlerinde yakınlarıyla birlikte sopalarla iş yerine geldi. Gelen kalabalık grup ile iş yeri çalışanları çıkan tartışma kavgaya dönüştü. Arbede sırasında restoran çalışanlarına silahla ateş edildi.

6 KİŞİ YARALANDI
Kurşunların isabet ettiği 6 kişi yaralanırken, ihbar üzerine olay yerine polis ve sağlık ekipleri sevk edildi. Yaralılar, olay yerinde yapılan ilk müdahalenin ardından ambulansla çevredeki hastanelere sevk edildi. Polis olayla ilgili soruşturma başlattı.
Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Recep Demircan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/bursa-da-silahli-saldiri-cok-sayida-yarali-var-110107256143]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22369747/22369747-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bursa'da silahlı saldırı! Çok sayıda yaralı var]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
