<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/ne-lewa-ne-sorloth-en-nesyri-gidiyor-kahraman-golcu-geliyor-453857-myspor</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:52:13 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ne Lewa Ne Sörloth! En-Nesyri gidiyor! ''Kahraman golcü'' geliyor]]></title>
      <description><![CDATA[Trendyol Süper Lig'in 14.haftasında Kadıköy'de Galatasaray ile 1-1 berabere kalan Fenerbahçe'de gözler transfer dönemine çevrildi. Derbide En-Nesyri'nin saç baş yoldurtan performansının ardından golcü arayışlarına hız veren sarı-lacivertli yönetim Lewandowski ve Sörloth'tan olumsuz yanıt alınca gözünü farklı bir isme çevirdi. İşte Saran yönetiminin peşinde koştuğu o golcü isim... | Fenerbahçe haberleri]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Fenerbahçe'nin Faslı forveti En-Nesyri, son oynanan Galatasaray derbisi ile kredisini tüketti. Derbi karşılaşmasında sahadan ıslıklanarak çıkan En-Nesyri için yönetim ayrılık adımları atarken, Ocak transfer dönemi için de sıcka gelişmeler yaşanmaya devam ediyor. 
NE LEWA NE SORLOTH!

Sarı-lacivertli ekipte Başkan Sadettin Saran’ın en büyük hayali, ocakta Robert Lewandowski’ye imza attırmakt fakat yıldız ismin Barcelona'dan ayrılmak istememesi bu transfer engelledi. Ayrıca Atletico Madrid ile oldukça formda bir sezon geçiren ülkemizinde yakından tanıdığı Alexander Sörloth ise teknik direktör Diego Simeone'den izin alamadı. Fenerbahçe'de 2 isimden aldığı olumsuz dönüşün ardından gözünü Hollanda'ya çevirdi.
LİSTE BAŞI: TROY PARROTT

Fenerbahçe'de teknik direktör Tedesco ile transfer çalışmalarını yürüten ekip arasında yapılan görüşmelerde ortaya Troy Parrott ismi geldi. Domenico Tedesco'nun genç golcüyü takımda kesinlikle görmek istediği ve ön taraftar bambaşka bir profil olacağını düşünüyor. İrlandalı golcü için kesenin ağznı açmaya hazırlanan yönetim, 23 yaşındaki forveti bititmek istiyor. Öte yandan golcü oyuncu Hollanda ekibi Alkmaar ile harika bir sezon geçiriyor.
SEZONA NEFİS GİRDİ! ELEMELERDE COŞTU! 'KAHRAMAN'

Troy Parrott, Hollanda liginde 9 maçta 7 gol, 1 asist; Avrupa’da ise 8 maçta 7 gol, 1 asistlik performans sergiledi. Öte yandan Dünya Kupası Avrupa Elemeleri F Grubu'nda kritik mücadelede İrlanda, Macaristan deplasmanından 3-2'lik galibiyetle ayrılırken, karşılaşmada İrlanda adına 3 gol atan ve 90+6'da attığı son golle takımına hem galibiyet hem de play-off biletini getiren yıldız isim ülkesinde kahraman olarak görülüyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/ne-lewa-ne-sorloth-en-nesyri-gidiyor-kahraman-golcu-geliyor-453857-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386220/22386220-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ne Lewa Ne Sörloth! En-Nesyri gidiyor! ''Kahraman golcü'' geliyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>fenerbahce</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/akaryakit-fiyatlari-alarm-veriyor-benzin-ve-motorine-zam-kapida/523198</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:32:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Akaryakıt fiyatları alarm veriyor: Benzin ve motorine zam kapıda!]]></title>
      <description><![CDATA[Akaryakıt piyasasında dalgalanma devam ediyor. Son gelişmeler ışığında, benzin ve motorin fiyatlarında yeni bir zam dalgası bekleniyor. Araç sahipleri, bütçelerini yeniden gözden geçirmek zorunda kalabilir.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Araç Sahipleri Dikkat! 3 Aralık 2025 İtibarıyla Benzin ve Motorin Fiyatlarında Beklenen Artışlar Tüketiciyi Zorlayacak.
Akaryakıt fiyatları, küresel piyasalardaki hareketlilik ve döviz kurundaki dalgalanmalar nedeniyle sürekli değişkenlik gösteriyor. 3 Aralık 2025 tarihi itibarıyla, benzin ve motorin fiyatlarında beklenen artış, araç sahiplerini endişelendiriyor. Son olarak motorine gelen indirimle bir nebze rahatlayan tüketiciler, bu yeni zam haberiyle tekrar kara kara düşünmeye başladı. Ankara, İzmir ve İstanbul gibi büyük şehirlerde motorin fiyatları, indirim öncesinde 60 TL'yi aşmıştı. İndirimle bu seviyenin altına inilmiş olsa da, beklenen zamla birlikte fiyatların yeniden yükselmesi kaçınılmaz görünüyor. Uzmanlar, akaryakıt fiyatlarındaki bu sürekli değişimin temel nedenleri arasında, petrol üretimindeki kısıtlamalar, jeopolitik riskler ve enerji talebindeki artışı gösteriyor. Ayrıca, Türkiye'deki vergi politikaları ve dağıtım maliyetleri de fiyatlar üzerinde önemli bir etkiye sahip. Tüketiciler, akaryakıt fiyatlarındaki bu dalgalanmalara karşı daha bilinçli olmak ve yakıt tasarrufu yöntemlerine başvurmak zorunda kalabilir. Toplu taşıma kullanımının teşvik edilmesi ve alternatif enerji kaynaklarına yönelme gibi çözümler, uzun vadede akaryakıt bağımlılığını azaltabilir. Enerji uzmanları, hükümetin akaryakıt fiyatlarındaki artışları dengelemek için vergi düzenlemeleri yapması ve tüketicilere yönelik destekleyici politikalar geliştirmesi gerektiğini vurguluyor. Aksi takdirde, akaryakıt fiyatlarındaki sürekli artış, enflasyonu tetikleyebilir ve ekonomik büyümeyi olumsuz etkileyebilir. Özellikle lojistik sektöründe faaliyet gösteren işletmeler, akaryakıt zamlarından doğrudan etkilenerek, taşıma maliyetlerini artırmak zorunda kalacak. Bu durum, nihai tüketiciye yansıyacak ve birçok ürünün fiyatında artışa neden olabilecektir. Bu nedenle, akaryakıt fiyatlarındaki istikrarın sağlanması, hem tüketiciler hem de işletmeler için büyük önem taşıyor. 2 Aralık 2025 Salı günü de akaryakıt fiyatları yakından takip edilirken, bu hafta benzine ve motorine indirim beklentisi yerini zam endişesine bırakmış durumda. Piyasa uzmanları, döviz kurlarındaki yükselişin ve ham petrol fiyatlarındaki artışın bu zamların en büyük nedeni olduğunu belirtiyorlar.
Benzin ve motorin fiyatlarındaki beklenen zam, araç sahipleri için önemli bir mali yük oluşturacak. Tüketicilerin bütçelerini yeniden gözden geçirmesi ve yakıt tasarrufu yöntemlerine yönelmesi gerekiyor. Hükümetin de bu konuda gerekli önlemleri alarak, akaryakıt fiyatlarındaki istikrarı sağlaması bekleniyor. Aksi takdirde, bu durum enflasyonu tetikleyebilir ve ekonomik büyümeyi olumsuz etkileyebilir.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/akaryakit-fiyatlari-alarm-veriyor-benzin-ve-motorine-zam-kapida/523198]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/20448482/20448482-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Akaryakıt fiyatları alarm veriyor: Benzin ve motorine zam kapıda!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/haaland-rekor-kirdi-galatasaray-in-rakibi-m-city-9-gollu-macta-kazandi-453859-myspor</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:25:15 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Haaland rekor kırdı! Galatasaray'ın rakibi M.City 9 gollü maçta kazandı]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaray'ın Şampiyonlar Ligi'ndeki rakiplerinden İngiliz devi Manchester City, Premier Lig'de Fulham deplasmanına konuk oldu. 9 golün atıldığı ve Manchester ekibin galip geldiği karşılaşma tarihe geçerken, golcü oyuncu Erling Haaland'da rekor kırarak Premier Lig’de ’100’ler kulübü’ne girdi. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İngiltere Premier Lig ekiplerinden Manchester City bu hafta Fulham deplasmanına çıkarken, karşılaşma lig tarihine de geçti. Tam 9 golün atıldığı ve izleyenlerin büyük bir keyifle takip ettiği karşılaşma 5-4 Manchester City'nin üstünlüğü ile bitti.
GOL DÜELLOSU!

Pep Guardiola’nın öğrencileri Fulham deplasmanında 3 puanı hanesine yazdırdı. Manchester City'ye galibiyeti getiren goller, 17. dakikada Erling Haaland, 37. dakikada Tijjani Reijnders, 44 ve 48. dakikalarda Philip Foden ve 54. dakikada Sander Berge'nin kendi kalesine attığı gollerle gelirken, Fulham ise 45+2. dakikada Emile Smith Rowe, 57. dakikada Alex Iwobi ve 72 ile 78. dakikalarda Samuel Chukwueze ile skora eşlik etti.
100'LER KULÜBÜNE GİRDİ! HEMDE EN ERKEN...

Manchester City’nin Norveçli yıldızı Erling Haaland, Fulham maçında attığı golle Premier Lig’de 100. golüne ulaştı. Haaland, karşılaşmayı 1 gol, 2 asistle tamamladı. Mavilerin ilk golünü atan Haaland, bu sezon ligde 15. golünü kaydetti. 25 yaşındaki forvet aynı zamanda 100 gole en hızlı ulaşan futbolcu oldu. Uzun yıllar liste başında olan Alan Shearer, 100 golü 124 maçta kaydederken, Harry Kane 141 maçta bu ünvana sahip olmuştu. Manchester City’nin eski yıldızı Sergio Agüero ise 147 maçta 100 golü atması kayıtlara geçti.
GALATASARAY İLE KARŞILAŞACAKLAR!

Temsilcimiz Galatasaray ile Şampiyonlar Ligi'nin lig etabının son haftasında karşılaşacak olan M.City'de son Şampiyonlar Ligi maçında B.Leverkusen maçında alınan 2-0'lık mağlubiyet moralleri bozmuştu. City 10 puanla lig etabında 9.sırada bulunurken, Pep Guardiola'nın öğrencileri ilk 8 için kalan maçlarından galibiyet hedefliyor.  
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/haaland-rekor-kirdi-galatasaray-in-rakibi-m-city-9-gollu-macta-kazandi-453859-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386595/22386595-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Haaland rekor kırdı! Galatasaray'ın rakibi M.City 9 gollü maçta kazandı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>avrupadan-futbol</category>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>avrupadan-futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/asgari-ucret-icin-buyuk-olasilikla-gerceklesecek-deyip-rakam-verdi/522765</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:58:30 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA['Büyük olasılıkla gerçekleşecek' Asgari ücret için rakam verdi]]></title>
      <description><![CDATA[Gözler asgari ücret zammında. Asgari Ücret Tespit Komisyonu görüşmeleri Aralık ayında başlayacak. Milyonlar komisyondan çıkacak yeni asgari ücret rakamına kilitlendi. Ekonomistlerden farklı zam oranlarına dair tahminler gelirken ağır basan görüşün ne olduğu da merak ediliyor. Son olarak ekonomist Hikmet Baydar'dan dikkat çeken bir asgari ücret değerlendirmesi geldi. İşte asgari ücret son dakika gelişmeleri...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Asgari ücretlinin de asgari ücrete yakın maaş alan özel sektör çalışanının da gözü kulağı Asgari Ücret Tespit Komisyonu görüşmelerine ve 2026 asgari ücret zammına çevrildi. Yeni asgari ücret rakamı için yapılacak artışa dair yüzde 20'den başlayıp farklı oranlarda pek çok tahmin gelirken uzmanların görüşleri de dikkatle takip ediliyor. Son olarak ekonomist Hikmet Baydar, dikkat çeken bir detaya değinerek &quot;iç piyasaya bir miktar daha güç verecek&quot; ifadelerini kullandı. İşte detaylar...


&quot;BUNUN TELAFİ EDİLMESİ LAZIM&quot;
Ekol TV canlı yayınında konuşan ekonomist Hikmet Baydar şu ifadeleri kullandı:
&quot;Bu zam için nasıl bir hesaplama yapılacak, bu çok önemli. Acaba geçmiş yıl enflasyonu baz alınacak mı? Çünkü geçmiş yıl yani 2025 yılı yüzde 30 civarında zam yapılmıştı. Beklentimiz de bu yöndeydi. Ancak yıllık bazda enflasyonu ancak kurtarır diye bakıyorduk. Ancak yıllık bazda enflasyonu kurtarmayacağı görünüyor. Yüzde 31-32 civarı çıkacak olan enflasyona göre 2025'in başında alınan zam 2025 yılı içerisinde reel olarak getiriyi koruyamamış olacak. Dolayısıyla 2026 yılında 1-2 puan eksiyle başlamış olacak ücretli. Dolayısıyla bunun kapatılması lazım. Yıllık bazda beklenti de enflasyonda biliyorsunuz orta vadeli planda 16. Ama piyasa beklentisi 22 - 23'lerde. Şimdi 20-23 bandında bir beklenti silsilesi var. Acaba 20 mi gelir 23 mü gelir, bunu konuşmak için henüz erken, yılın ilk aylarında görmemiz lazım. Ama en azından şunu biliyor piyasa; 20'nin altında olması oldukça zor. Ama Sayın Mehmet Şimşek daha yeni açıklama yaptı. 20'nin altında enflasyonu beklediğini, dolayısıyla bunun için uygulanacak olan politikalarda eğer enflasyonu 20'nin altına düşürebileceklerine inanıyorlarsa o zaman ücret pazarlıkları biraz daha çetin geçecek demektir. Çünkü ücretlinin geliri kirayı dikkate aldığımız zaman, temel ihtiyaç maddelerini dikkate aldığımız zaman biliyorsunuz çok düşük kaldı. Bunun telafi edilmesi lazım. 


&quot;GEÇEN SENE YÜZDE 30 DEMİŞTİ, BU SENE...&quot;
Bu durumda yüzde 20-25 ki ben özellikle izleyicilerimiz de hatırlayacaktır yüzde 25 olmalı diyordum, şu an piyasa beklentisi minimum 20, maksimum 25. Yani bana göre maksimum belki telafi eder bir miktar geçmişteki zararları ama 25'ten aşağı olmamalı. Ama piyasa büyük ihtimalle de... Örneğin HSBC geçen sene yüzde 30 demişti. O da tutturmuştu bizimle beraber, bu sene yüzde 20 diyor. Dolayısıyla yüzde 20'nin üzerindeki bir oran yüzde 20-25 aralığında asgari ücrette büyük olasılıkla gerçekleşecek gibi görünüyor. 


Yani 22 enflasyona göre 2 puan da geçtiğinde 24 muhakkak olmalı. Bana göre 24 olmazsa hakkaniyete uygun davranılmamış olacak. 


&quot;YÜZDE 24-25 MUHAKKAK VERİLMELİ&quot;
Dikkat ederseniz beklentiler yüzde 20 ile 25 arasında değiştiği için ve ben de açıkça özellikle söylüyorum yüzde 24 - yüzde 25 muhakkak verilmeli. 

&quot;ASGARİ ÜCRETİN YUKARI ÇEKİLMESİ İÇ PİYASAYA BİR MİKTAR DAHA GÜÇ VERECEK&quot;
Şimdi tabii ki firma sahiplerimiz, sanayicilerimiz şunu düşünüyor; bu işçilik ücretlerini artıracak, benim maliyetimi yükseltecek gibi düşünüyor ama iç piyasada da bir canlılık getirme ihtimali var. Yani dolayısıyla asgari ücretin yukarı çekilmesi iç piyasaya bir miktar daha güç verecek. Doğru bir seviyeye getirildiği takdirde. Belki de refah payıyla benim bahsettiğim 24-25'ler yakalanabilir ama sonuçta ücretler reel olarak değer kaybediyor ve bu reel değer kaybının bir şekilde telafi edilmesi lazım. Sosyal refah için bu gerekiyor. Ben refah payı da dahil olarak söylemiş olayım; yüzde 24 - yüzde 25 bence hakkaniyete uygun bir artış olacak&quot;

ASGARİ ÜCRET ZAM SENARYOLARI

Asgari ücrete yüzde 20 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 26 bin 524 TL'ye çıkacak.
Asgari ücrete yüzde 25 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 27 bin 630 TL'ye çıkacak.
Asgari ücrete yüzde 30 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 28 bin 735 TL'ye çıkacak.
Asgari ücrete yüzde 35 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 29 bin 840 TL'ye çıkacak.
Asgari ücrete yüzde 40 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 30 bin 945 TL'ye çıkacak.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/asgari-ucret-icin-buyuk-olasilikla-gerceklesecek-deyip-rakam-verdi/522765]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22352200/22352200-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA['Büyük olasılıkla gerçekleşecek' Asgari ücret için rakam verdi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/trump-tan-19-ulkeyle-ilgili-yeni-karar-resmen-durdurdu-190101295847</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:36:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Trump'tan 19 ülkeyle ilgili yeni karar! Resmen durdurdu]]></title>
      <description><![CDATA[ABD'de 26 Kasım'da Beyaz Saray yakınlarında yaşanan saldırının etkileri devam ediyor. O gün hızlı kararlar alan ABD hükümeti bugün de yaptırımlara devam etti. Yeni düzenlemeye göre 19 yüksek riskli ülke vatandaşları tarafından yapılan bütün iltica başvuruları resmen durduruldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[ABD Başkanı Donald Trump yönetimi, &quot;yüksek riskli ülke&quot; sınıfında yer alan 19 ülkenin vatandaşları tarafından yapılan bütün iltica başvurularını ve göçmenlik yardım taleplerini durdurdu.

&quot;UYRUĞU NE OLURSA OLSUN...&quot;
ABD Vatandaşlık ve Göçmenlik Hizmetleri'nin (USCIS) internet sitesinden söz konusu gelişme hakkında bilgi notu yayımlandı. Yönerge kapsamında kurum personeline, &quot;kapsamlı bir inceleme yapılana kadar yabancının uyruğu ne olursa olsun, tüm I-589 Formlarını (İltica ve Sınır Dışı Edilmeme Başvurusu)&quot; ve yardım taleplerini askıya almaları&quot; talimatı verildi.
KISITLAMA GETİRİLEN ÜLKELER
Trump'ın 5 Haziran'da imzaladığı başkanlık kararnamesi kapsamında Afganistan, Myanmar, Çad, Kongo Cumhuriyeti, Ekvator Ginesi, Eritre, Haiti, İran, Libya, Somali, Sudan ve Yemen vatandaşlarının ABD'ye seyahati yasaklanmıştı.
Trump ayrıca, Burundi, Küba, Laos, Sierra Leone, Togo, Türkmenistan ve Venezuela vatandaşlarına da seyahat kısıtlamaları getirmişti.
Bu ülkeler, bilgi notunda tanımlanan &quot;yüksek riskli 19 ülke&quot; sınıfında yer alıyor.

26 KASIM'DAKİ SALDIRI
Washington Polis Departmanı, 26 Kasım'da yerel saatle 14.15 sularında Beyaz Saray'a yakın bir bölgede görev yapan iki Ulusal Muhafızın vurulduğunu ve şüphelinin yakalandığını bildirmişti.
Federal Soruşturma Bürosu (FBI) Direktörü Kash Patel, ellerindeki bulgulara göre tek kişi olan saldırganın gözaltına alındığını bildirmişti.
ABD'nin Columbia Bölgesi Savcısı Jeanine Pirro, şüphelisinin 29 yaşındaki Afganistan uyruklu Rahmanullah Lakanwal olduğu ve vurulan Ulusal Muhafız üyelerinin ise Sarah Beckstrom (20) ve Andrew Wolfe (24) olduğu bilgilerini paylaşmıştı.
Pirro, zanlı Lakanwal'ın, saldırıda hedef aldığı Ulusal Muhafızlardan Sarah Beckstrom'un hayatını kaybetmesi nedeniyle birinci derece cinayetle suçlanacağını belirtmişti.
SALDIRGANIN CIA BAĞLANTISI
Öte yandan, ABD basınında, Lakanwal'ın Afganistan'da ABD Merkezi Haberalma Teşkilatı (CIA) ile 15 yaşında çalışmaya başladığı ve görev yaptığı birliğin yol açtığı kayıplar nedeniyle &quot;rahatsız olduğu&quot; öne sürülmüştü.
ABD Savunma Bakanı Pete Hegseth de Dominik Cumhuriyeti gezisinde yaptığı basın açıklamasında, saldırının ardından başkentteki Ulusal Muhafızların sayısını artıracağını ve Başkan Donald Trump'ın talimatıyla 500 yeni askerin Washington'a sevk edileceğini açıklamıştı.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Ufuk Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/trump-tan-19-ulkeyle-ilgili-yeni-karar-resmen-durdurdu-190101295847]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19482197/19482197-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Trump'tan 19 ülkeyle ilgili yeni karar! Resmen durdurdu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/mete-horozoglu-turkiye-yi-terk-etti-abd-de-kalici-oturum-izni-aldi-130100562378</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:35:13 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Mete Horozoğlu Türkiye'yi terk etti! ABD'de kalıcı oturum izni aldı]]></title>
      <description><![CDATA["Öyle Bir Geçer Zaman ki" dizisindeki Soner rolüyle akıllara kazınan oyuncu Mete Horozoğlu yıllar önce ülkeyi terk etti. Amerika'da kalıcı oturum izni alan ünlü oyuncu son haliyle dikkat çekti. Mete Horozoğlu bakın orada ne yapıyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Öyle Bir Geçer Zaman ki, Nefes: Vatan Sağolsun, Muhteşem Yüzyıl: Kösem Sultan gibi dizilerdeki başarılı oyunculuğuyla hafızalara kazınan Mete Horozoğlu yıllar önce Türkiye'yi terk etti.

Ülkeyi terk edip Amerika'ya yerleşen başarılı oyuncu sosyal medyayı aktif kullanıyor. ABD’de kalıcı oturum ve çalışma izni alan Mete Horozoğlu burada da mesleğine devam ediyor. Tiyatroda yer alan başarılı oyuncu zaman zaman hayatına dair paylaşımlarda da bulunuyor.

Son hali ile de gündeme gelen Mete Horozoğlu'nu görenler &quot;Yaşlanmış ama yine de yakışıklı&quot;, &quot;Adam yakışıklılığından hiçbir şey kaybetmemiş&quot; yorumlarında bulundu.

SORUŞTURMADA TAKİPSİZLİK
Mete Horozoğlu'na 2020 yılında isimsiz bir kişinin yaptığı ihbar sonucu 'FETÖ silahlı terör örgütüne üye olmak' suçundan soruşturma açılmıştı. İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı Terör ve Örgütlü Suçlar Bürosunca yürütülen soruşturmada Mete Horozoğlu hakkında takipsizlik kararı verilmişti.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/mete-horozoglu-turkiye-yi-terk-etti-abd-de-kalici-oturum-izni-aldi-130100562378]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385902/22385902-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Mete Horozoğlu Türkiye'yi terk etti! ABD'de kalıcı oturum izni aldı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/asgari-ucret-zammi-icin-yuzde-25-in-uzerine-cikar-mi-derseniz-deyip-net-konustu/523170</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:14:23 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Asgari ücret zammında 'yüzde 25'in üzerine çıkar mı derseniz' deyip net konuştu]]></title>
      <description><![CDATA[Asgari ücret ne kadar olacak? Halen 2025 yılı için 22 bin 104 TL olarak uygulanan asgari ücrete ne kadar zam yapılacağı merak ediliyor. Asgari Ücret Tespit Komisyonu toplantılarının yakın zamanda başlaması beklenirken yapılacak zamma dair farklı senaryolar da konuşuluyor. Uzman isimden asgari ücret zammı için dikkat çeken değerlendirmeler geldi. Üyesi Prof. Dr. Ata Özkaya canlı yayında net oran verdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Asgari ücret ne kadar olacak? Milyonlarca çalışan asgari ücret zammına kilitlenmiş durumda. Asgari Ücret Tespit Komisyonu'nun yapısına dair eleştiriler ve komisyonun yapısındaki değişiklik gündemdeki yerini korumaya devam ederken zam senaryoları da konuşuluyor. Bu çerçevede yüzde 20 ve yüzde 25'lik zammın üzerinde durulurken uzmanlardan da muhtemel asgari ücret zammına dair değerlendirmeler geliyor. Peki, asgari ücrete ne kadar zam gelecek? İşte uzman ismin açıklamaları...


&quot;YÜZDE 25'İN ÜZERİNE ÇIKAR MI DERSENİZ...&quot;
Habertürk canlı yayınında asgari ücretle ilgili değerlendirmelerini aktaran Galatasaray Üniversitesi Öğretim Üyesi Prof. Dr. Ata Özkaya şu ifadeleri kullandı:
&quot;Yüzde 20 civarında bir artışın enflasyon beklentilerine uygun olacağını söyleyebiliriz. Bu beklentiye uygun yapılırsa ama bunun bir miktar üzerinde yapılması düşünülüyor. O da 23-25'e doğru gidebilir. Yalnız 25'in üzerine çıkar mı derseniz ben bunu tahmin etmiyorum. Çünkü Merkez Bankası'nın beklentisinden çok yukarıda olmuş olacak. Bu durumda beklentiye göre yapılmasına nazaran gerçekçi değil. Yoksa bildiğiniz gibi çalışanlar geçen yıl aldıkları ücretle enflasyonun altında kaldılar ve şubat ayında neredeyse açlık sınırının altına indi asgari ücret. Dolayısıyla burada bu tahmini Merkez Bankası'na dayanarak yapıyoruz. Normalde gerçek biz kendi tahminimize göre yaptığımızda bunun 25 - 30 belki de minimum 30 olması gerekiyor ki kayıp telafi edilsin ve gelecek senenin beklentisi karşılansın. 

BEKLENTİYİ ŞEKİLLENDİREN FAKTÖRLER
Burada vatandaşlarımız şunu sorabilir. Neden Merkez Bankası'nın beklentisine göre yapılıyor? Bu da zaten 2 yıldır uygulanan ekonomi politikasının işlemeyen tarafı. Çünkü beklenen enflasyona göre zam yapmaya kalktığınızda teorik olarak doğrudur ama bunun gerçekten gerçekliği karşılaması için hane halkının da reel sektöründe Merkez Bankası'na bu değerde anlaşması gerekiyor. Yani Merkez Bankası 16 diyecek, hane halkı 53 diyecek, reel sektör de 37 diyecek. O zaman siz beklenen enflasyona göre yaptığınız zaman bir uzlaşma meydana gelmiyor ve çalışan kesim özellikle sabit ücretli kesim 2 ay sonra fiyat artışlarının altında kalıyor ücreti ve bu da bir tür servet aktarımına yol açıyor çalışanlardan reel sektöre veya kamunun o alacağı havuz büyümüş oluyor. Dolayısıyla böyle baktığınızda enflasyonu arttıran bir mekanizmaya dönüşmüş oluyor. 

Burada öncelikle beklentilerin uzlaşması gerekiyor. Yani sizin, benim Merkez Bankası'nın, reel sektörün beklentileri belli bir değerde uzlaşmalı ve bunun üzerine zam yapılmalı. 

Olması gereken kaybın telafi edilmesi olduğu için ben 2026 enflasyonunu araştırmalarımızda yüzde 30 civarında bekliyoruz. O yüzden yüzde 16 - yüzde 20 çok sapacak seviyeler Merkez Bankası için. Bunun gözetilmesi gerekiyor yani açıkçası bu değerin bunu da yapacak olan büyük ölçüde sendikaların bu pazarlığı yürütmesi gerekiyor. Çünkü eğer çalışanlardan bu reel ücret aktarılıyorsa başka kesime servet transferi oluyorsa siz de bunu gözlüyorsanız diyorsunuz ki firmalarınız daha fazla kar ediyor... O zaman burada sendikal haklar devreye giriyor ve bunun pazarlığının yapılması gerekiyor&quot;
ASGARİ ÜCRET ZAM SENARYOLARI

Asgari ücrete yüzde 20 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 26 bin 524 TL'ye çıkacak.
Asgari ücrete yüzde 25 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 27 bin 630 TL'ye çıkacak.
Asgari ücrete yüzde 30 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 28 bin 735 TL'ye çıkacak.
Asgari ücrete yüzde 35 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 29 bin 840 TL'ye çıkacak.
Asgari ücrete yüzde 40 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 30 bin 945 TL'ye çıkacak.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/asgari-ucret-zammi-icin-yuzde-25-in-uzerine-cikar-mi-derseniz-deyip-net-konustu/523170]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386364/22386364-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Asgari ücret zammında 'yüzde 25'in üzerine çıkar mı derseniz' deyip net konuştu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/doviz/dolar-bugun-kac-tl-03-aralik-carsamba-2025-dolar-ne-kadar/523167</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:07:33 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dolar bugün kaç TL? 03 Aralık Çarşamba 2025 dolar ne kadar?]]></title>
      <description><![CDATA[03 Aralık 2025 tarihi itibarıyla doların Türk Lirası karşısındaki değeri 42,47 TL olarak belirlenmiştir. Dolar/TL paritesindeki dalgalanmalar ve global ekonomik koşullar yatırımcıların dikkatini çekmektedir. Türkiye'nin yüksek enflasyonu, jeopolitik riskleri ile merkez bankası politikaları döviz kurunda belirleyici unsurlar arasında yer alıyor. Ayrıca, ülkeler arası ticaret ve yatırım akışları da döviz rezervleri üzerinde etkili olmaktadır.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[03 Aralık 2025 tarihinde saat 09:00 itibarıyla doların değeri 42,47 TL olarak belirlendi. Dolar/TL paritesindeki dalgalanmalar dikkat çekiyor. Global ekonomik koşulların etkileri de gözlemleniyor. Ülkeler arası ticaret ve yatırım akışları önemli faktörler arasında yer alıyor. Bu durum, döviz kurunu etkiliyor. Türkiye'nin ekonomik dinamikleri de yatırımcıların ilgisini çekiyor. Yüksek enflasyon, jeopolitik riskler ve merkez bankası politikaları etkileyici unsurlar. Bu faktörler, doların Türk Lirası karşısındaki değerini belirliyor. 
Doların 42,47 TL seviyesinde kalması, Türkiye’nin döviz rezervleri ile ticaret açığına bağlıdır. Bu makroekonomik göstergelerle doğrudan ilişkilidir. Yatırımcılar, döviz piyasalarındaki gelişmeleri inceliyor. Olası riskleri dikkate alarak stratejilerini belirliyor. Yüksek dış borç yükü, enflasyonist baskılar ve faiz oranlarının durumu dikkat edilmesi gereken unsurlar. Bunlar, döviz kurlarındaki değişiklikleri tetikleyebilir. Doların seyrine ilişkin tahmin yapmak zor. Bu faktörlerin sürekli değişim göstermesi, durumu daha da zorlaştırıyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/doviz/dolar-bugun-kac-tl-03-aralik-carsamba-2025-dolar-ne-kadar/523167]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21722342/21722342-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dolar bugün kaç TL? 03 Aralık Çarşamba 2025 dolar ne kadar?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>doviz</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/sener-usumezsoy-survivor-a-mi-katilacak-500-bin-dolar-itirafi-130100562411</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:26:35 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Şener Üşümezsoy Survivor'a neden katılmıyor? 500 bin dolar itirafı]]></title>
      <description><![CDATA[Deprem Bilimci Prof. Dr. Şener Üşümezsoy zaman zaman spor yaptığı anlara dair görüntüleriyle de gündeme geliyor. Şener Üşümezsoy'un Survivor açıklaması ve para itirafı dikkat çekti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Survivor 2026 kadrosu yavaş yavaş belli olurken ilginç bir isim gündeme geldi. Deprem uzmanı Prof. Dr. Şener Üşümezsoy Survivor açıklamalarıyla dikkat çekti. 
Deprem Bilimci Prof. Dr. Şener Üşümezsoy, Özlem Esra Ada’nın sunduğu ‘Pembe Masa’ programında Survivor'a katılmama sebebi açıkladı.

Üşümezsoy, Survivor 2026 ile ilgili ''Tabii giderim. Benim için Survivor çok basit kalır. Şimdiki giden kadroyu da gördüm, Bayhan filan var. Benim olmam, onlar için haksız rekabet olurdu'' dedi.
''500 BİN DOLAR TEKLİF ETTİ''
75 yaşındaki Üşümezsoy, sözlerinin devamında ''Acun’un ben baş starıyım. Daha önce ‘Yok Böyle Dans’ yarışmasında yer almam için 500 bin dolar teklif etti. Ama ben reddettim” diye konuştu.

SURVIVOR ÜNLÜLER KADROSU
Acun Ilıcalı, yarışmada ter dökecek ünlü isimleri sosyal medya hesabından peş peşe açıkladı. Bayhan, Dilan Çıtak, Keremcem, Mert Nobre, Serhan Onat, Meryem Boz, Murat Arkın, Selen Görgüzel, Deniz Çatalbaş ve Seren Ay Çetin gibi ünlü isimler resmen duyuruldu.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/sener-usumezsoy-survivor-a-mi-katilacak-500-bin-dolar-itirafi-130100562411]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386745/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3630222c2279223a222d302e3037227d7d7d/22386745-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Şener Üşümezsoy Survivor'a neden katılmıyor? 500 bin dolar itirafı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/irem-helvacioglu-minik-kizi-sora-yi-paylasti-herkes-ayni-seyi-soyledi-130100562396</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:29:57 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İrem Helvacıoğlu minik kızı Sora'yı paylaştı! Herkes aynı şeyi söyledi]]></title>
      <description><![CDATA[İlk kez anne olmanın mutluluğunu yaşayan oyuncu İrem Helvacıoğlu, minik kızı Sora ile peş peşe paylaşımlarda bulundu. Ünlü ismin yayınladığı kareler kısa sürede beğeni ve yorum yağmuruna tutuldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA['Güneşin Kızları', 'Seni Çok Bekledim', 'Sen Anlat Karadeniz', 'Yürek Çıkmazı' gibi yapımlarda rol alan ünlü oyuncu İrem Helvacıoğlu, 28 Ekim'de Ural Kaspar ile evlenmişti.
Çiftten, kısa bir süre sonra müjdeli haber gelmişti. Hamile olduğu öğrenilen İrem Helvacıoğlu, geçtiğimiz günlerde bebeğinin kız olacağını açıklamıştı.
İrem Helvacıoğlu, 15 Ekim 2025 tarihinde kızını sağlıklı bir şekilde kucağına aldı. 

Taze anne, kızı Sora ile yeni fotoğraflarını ''Birlikte geçen 1 ay 17 gün... Benim tatlı küçük pamuğum...'' notuyla Instagram'dan sevenlerinin beğenisine sundu.

İrem Helvacıoğlu'na sosyal medyada; 'çok güzelsiniz', 'maşallah size', 'sağlıkla büyüsün' gibi yorumlar yapıldı. 


]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/irem-helvacioglu-minik-kizi-sora-yi-paylasti-herkes-ayni-seyi-soyledi-130100562396]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386112/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3235222c2279223a22302e3437227d7d7d/22386112-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İrem Helvacıoğlu minik kızı Sora'yı paylaştı! Herkes aynı şeyi söyledi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/tufekle-oynarken-15-yasindaki-kiz-arkadasini-oldurdu-daga-kacti-110107256416</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:44:58 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Tüfekle oynarken 15 yaşındaki kız arkadaşını öldürdü, dağa kaçtı]]></title>
      <description><![CDATA[Denizli'de kahreden olay! Evde oturan liseli Burak K., İran uyruklu kız arkadaşı Zahra Jahani ve kız kardeşini eve davet etti. Babasının tüfeğini getiren liseli tüfekle oynarken yanlışlıkla kız arkadaşını öldürdü. Talihsiz kız olay yerinde hayatını kaybederken şüpheli kaçtığı dağda yakalandı. İlk ifadesinde de tüfeğin boş olduğunu sandığını söyledi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Denizli'de bir lise öğrencisi, babasına ait ruhsatsız av tüfeğiyle oynadığı sırada, silahın ateş açması sonucu İran uyruklu kız arkadaşının başından vurdu. 15 yaşındaki genç kız hayatını kaybederken, evden kaçan çocuk dağda yakalandı.

KIZ KARDEŞİYLE BİRLİKTE GELDİ
Olay, dün saat 17.00 sıralarında Pamukkale ilçesi Akköy Mahallesi'nde meydana geldi. Edinilen bilgilere göre; lise öğrencisi olan Burak K. (15), ailesiyle birlikte yaşadığı evinde yalnız bulunduğu sırada kız arkadaşı olan İran vatandaşı Zahra Jahani'yi (15) davet etti. Zahra Jahani, erkek arkadaşının evine kız kardeşiyle birlikte gitti.
SAÇMALAR BAŞINA İŞARET ETTİ
İddiaya göre, üç arkadaş evde otururken, Burak K. babasına ait olan ruhsatsız av tüfeğini odadan getirip oynarken, silah birden ateş aldı. Tüfekten çıkan saçmalar, Zahra Jahani'nin başına isabet etti. Jahani'nin kanlar içinde yere yığıldığının gören kız kardeşi dışarı çıkarak, ‘Ablamı öldürdü' diye bağırdı. Korkuyla paniğe kapılan Burak K., evden kaçtı.

OLAY YERİNDE CAN VERDİ
Çocuğun çığlıkları ve silah sesini duyan komşuları durumu 112 Acil Çağrı Merkezine bildirdi. İhbar üzerine bölgeye sağlık ve jandarma ekipleri sevk edildi. Olay yerine gelen sağlık ekipleri, başından vurulan Jahani'nin hayatını kaybettiğini belirledi. Ekiplerinin olay yerinde yaptığı inceleme sonrası Jahani'nin cenazesi otopsi için Adli Tıp Kurumu Denizli Bölge Başkanlığı morguna kaldırıldı.
KARAKAYA DAĞI'NDA YAKALANDI
Olayın ardından evden kaçan Burak K. evin yaklaşık 4 kilometre uzaklıkta bulunan Karakaya Dağı'nda jandarma ekipler tarafından yakalanarak gözaltına alındı. 

&quot;İÇİ BOŞ SANDIM&quot;
Tüfekle oynarken kız arkadaşının ölümüne neden olan gencin alınan ilk ifadesinde, &quot;Şakasına tüfeği yüzüne doğru doğrulttum. Zahra Jahani ise ‘Yapamazsın' dedi. Bende içi boş sanarak tetiğe bastım, tüfek birden ateş aldı&quot; dediği öğrenildi.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Ufuk Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/tufekle-oynarken-15-yasindaki-kiz-arkadasini-oldurdu-daga-kacti-110107256416]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385971/22385971-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Tüfekle oynarken 15 yaşındaki kız arkadaşını öldürdü, dağa kaçtı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/jennifer-lopez-alev-detayli-minik-kostumuyle-fizigini-sergiledi-130100562402</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:09:38 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Jennifer Lopez alev detaylı minik kostümüyle fiziğini sergiledi]]></title>
      <description><![CDATA[Jennifer Lopez, yeni Las Vegas residency’si Up All Night Live öncesi Instagram’da yayınladığı iddialı video ile sosyal medyayı salladı. Fit görünümü ve alev detaylı kostümü dikkat çekerken, JLo takipçilerine “Hangi şarkıyı çalayım?” diye sordu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Jennifer Lopez, Las Vegas dönüşü için bilet satışlarını artırmak amacıyla Salı günü Instagram’da oldukça cesur bir video paylaştı.
Güzel yıldız, sahnede söylediği bir şarkı sırasında alev detaylı, pas rengi iki parçadan oluşan iddialı bir kostüm giydi. Kostüm, Lopez’in fit karnını ve sıkı fiziğini öne çıkarıyordu.

Ben Affleck’ten boşanan ünlü yıldız, paylaşımının altına bıraktığı notla takipçilerini Aralık ayı sonunda Las Vegas’taki şovları için heyecanlandırdı.

JLO “Bu AY Vegas’ta JLo Show’da görüşürüz! Hangi şarkıyı ÇALMAMI istersiniz?” diye yazdı. Kişisel antrenörü Tracy Anderson, “Vegas seni tekrar ağırladığı için çok şanslı!” yorumunu yaparken Heidi Klum da paylaşıma beğeni bıraktı.

Lopez’in paylaşımı ve iddialı kostümü hayranlarından da büyük beğeni aldı.
        Bu gönderiyi Instagram'da gör            Jennifer Lopez (@jlo)'in paylaştığı bir gönderi

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/jennifer-lopez-alev-detayli-minik-kostumuyle-fizigini-sergiledi-130100562402]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386232/22386232-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Jennifer Lopez alev detaylı minik kostümüyle fiziğini sergiledi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/bugunku-gumus-fiyati-03-aralik-carsamba-2025-gumusun-guncel-fiyati-ne-kadar/523185</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:37:45 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bugünkü gümüş fiyatı! 03 Aralık Çarşamba 2025 gümüşün güncel fiyatı ne kadar?]]></title>
      <description><![CDATA[Gümüş piyasasında 03 Aralık 2025 itibarıyla fiyatlar dikkat çekiyor. Gümüş ons fiyatları 2461.2 TL alış ve 2463.79 TL satış seviyelerinde işlem görmekte. Günlük değişim yüzdesi -0.95 ile gerileyen gümüş, yatırımcıların ilgisini etkileyebilir. Dolar bazında alış fiyatı 57.98 dolar iken, gram gümüş 79.142 TL alış fiyatıyla işlem görmekte. Negatif trend, yatırımcıların piyasa dinamiklerini dikkatle değerlendirmesini zorunlu kılıyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Gümüş piyasasındaki fiyat değişimleri yatırımcıların dikkatini çekiyor. 03 Aralık 2025 tarihinde, saat 10:00 itibarıyla gümüş ons fiyatları 2461.2 TL alış, 2463.79 TL satış seviyelerinde işlem görmekte. Bu fiyatlar, günlük değişim yüzdesi olarak -0.95'lik bir gerileme göstermektedir. Düşüş, yatırımcıların gümüşe olan ilgisini etkileyebilir.
Dolar bazındaki gümüş ons fiyatları ise alışta 57.98 dolar, satışta 58.03 dolar olarak belirlenmiştir. Burada günlük değişim yüzdesi -0.99 olarak kaydedilmiştir. Dolar bazındaki bu küçük düşüş, uluslararası piyasalarda gümüşün değer kaybettiğini ortaya koyuyor. Bu durum, yatırımcıların gerekli analizleri yapmalarını zorunlu kılıyor.
Gümüş gram fiyatı da önemli bir gösterge olarak öne çıkıyor. Saat 10:00 itibariyle gram gümüş fiyatları 79.142 TL alış, 79.2102 TL satış seviyesinde işlem görmektedir. Günlük değişim yüzdesi burada da -0.94 olarak kaydedilmiştir. Gram gümüş, Türkiye’de yatırımcılar için sık takip edilen bir enstrümandır. Döviz kurlarındaki dalgalanmalar, uluslararası gümüş fiyatlarıyla etkileşim içerisindedir.
Gümüş piyasası 03 Aralık 2025 itibarıyla günlük negatif bir trend izliyor. Bu durum, yatırımcıların dikkatli bir değerlendirme yapmalarını zorunlu kılmaktadır. Belirtilen fiyatlar ve değişim yüzdeleri, gümüşe olan talep ve piyasa dinamiklerinin yorumlanmasına yardımcı olur. Gümüş piyasasında yaşanan bu gelişmeler, yatırımcıların stratejilerini gözden geçirmelerine olanak tanımaktadır. Gelecekteki fiyat hareketlerini öngörmelerine zemin hazırlamaktadır.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/bugunku-gumus-fiyati-03-aralik-carsamba-2025-gumusun-guncel-fiyati-ne-kadar/523185]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21637166/21637166-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bugünkü gümüş fiyatı! 03 Aralık Çarşamba 2025 gümüşün güncel fiyatı ne kadar?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/artik-kimlikle-gecilemeyecek-o-ulkeden-yeni-karar-tarih-bile-verildi-110107256440</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:56:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Gürcistan'dan Türk vatandaşları için yeni karar! Artık kimlikle geçilemeyecek: Yeni zorunluluk getiriliyor]]></title>
      <description><![CDATA[Gürcistan hükümetinin aldığı kararla artık Türk vatandaşları ülkeye yalnızca kimlik/pasaportla giriş yapamayacak. 1 Ocak 2026 tarihi itibarıyla yürürlüğe girecek yasanın ardından Türk vatandaşlarına yeni zorunluluk getirilecek. İşte tüm detaylar!]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Vize olmaması sebebiyle vatandaşlar tarafından sıklıkla tercih edilen Gürcistan, Türk vatandaşlarının ülkeye girişleriyle ilgili yeni bir karar aldı. Alınan karar günübirlik ziyaretleri de kapsıyor.

GİRİŞLERE YENİ ZORUNLULUK
Ekol TV'de yer alan habere göre, Gürcistan hükümeti tarafından konuyla ilgili yeni bir açıklama geldi. Açıklamaya göre, Türk vatandaşlarının ülkeye girişinde seyahat ve sağlık sigortası zorunluluğu getirildi.
O TARİHTEN İTİBAREN BAŞLIYOR
Uygulama, 1 Ocak 2026 tarihinde resmen yürürlüğe girecek.

UYGULAMA ERTELENDİ, GÜNÜBİRLİK ZİYARETLER DE KAPSAMDA
Gürcistan Parlamentosu tarafından daha önce kabul edilen ve aslında 1 Haziran 2024’te yürürlüğe girmesi planlanan düzenleme, teknik ve idari nedenler öne sürülerek 2026’ya ertelendi. Düzenlemeyle birlikte Türk vatandaşlarının kimlik veya pasaportla giriş hakkı sürecek ancak bu belgeler tek başına geçiş için yeterli olmayacak. Gürcistan’a giriş yapacak her yolcudan, günübirlik ziyaretler de dahil olmak üzere geçerli bir seyahat ve sağlık sigortası poliçesi ibraz etmesi istenecek.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/artik-kimlikle-gecilemeyecek-o-ulkeden-yeni-karar-tarih-bile-verildi-110107256440]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22387510/22387510-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Gürcistan'dan Türk vatandaşları için yeni karar! Artık kimlikle geçilemeyecek: Yeni zorunluluk getiriliyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/ogretmenleriyle-dalga-gectiler-lisedeki-ogrencilerin-skandal-goruntusu-olay-oldu-170100310585</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:36:58 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Öğretmenleriyle dalga geçtiler! Lisedeki öğrencilerin skandal görüntüsü olay oldu]]></title>
      <description><![CDATA[Lisede kaydedilen görüntüler görenlere 'pes' dedirtti. Sınıf ortamında öğrencilerin, öğretmenlerine yönelik alaycı davranışları sosyal medyada büyük tepki topladı. Öğretmenleriyle dalga geçen öğrencilerin görüntüleri “eğitimde disiplin” tartışmasını yeniden gündeme taşıdı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Lisedeki skandal görüntüler sosyal medyada infial yarattı. Ankara'daki bir Anadolu Lisesi'nde kaydedildiği belirtilen görüntülerde, lise öğrencilerinin sınıf ortamında öğretmenleriyle dalga geçtiği anlar yer aldı. 
ÖĞRETMENLERİYLE DALGA GEÇTİLER
Cep telefonu kamerasıyla kaydedilen görüntülerde, bazı öğrencilerin öğretmenleriyle alay ettikleri, ders anlatımını bilerek sabote ettikleri ve zaman zaman saygısızca tavırlar sergiledikleri görülüyor.

ÖĞRETMENİN ÇABASI YETERSİZ KALDI
Videoda öğretmenin durumu sakinleştirmeye çalıştığı ancak öğrencilerin davranışlarını sürdürdüğü dikkat çekiyor.

&quot;Asayiş Berkemal&quot; hesabından paylaşılan söz konusu görüntüler, hem öğretmenler hem veliler hem de sosyal medya kullanıcıları tarafından “kabul edilemez” olarak nitelendirildi.

“Eğitimde disiplin” tartışmasını yeniden gündeme geldi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/ogretmenleriyle-dalga-gectiler-lisedeki-ogrencilerin-skandal-goruntusu-olay-oldu-170100310585]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385965/22385965-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Öğretmenleriyle dalga geçtiler! Lisedeki öğrencilerin skandal görüntüsü olay oldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>haber</tag>
      <tag>egitim</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
