<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/samsunspor-galatasaray-maci-icin-iddiali-453867-myspor</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:33:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Samsunspor, Galatasaray maçı için iddialı]]></title>
      <description><![CDATA[Samsunspor Futbol Direktörü Fuat Çapa, Süper Lig’in 15. haftasında deplasmanda oynayacakları Galatasaray maçından puanlarla döneceklerine inandığını, tek endişelerinin ise hakem performansı olduğunu söyledi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Samsunspor, Trendyol Süper Lig’in 15. haftasında 5 Kasım Cuma günü deplasmanda Galatasaray ile karşılaşacak. Süper Lig ve Konferans Ligi’nde toplam 14 maçtır yenilmeyen Samsunspor’da Futbol Direktörü Fuat Çapa, sarı-kırmızılılarla oynayacakları mücadele öncesi basın mensuplarına açıklamalarda bulundu. Lige çıktıkları son sezondan bu yana puan alamadıkları tek takımın Galatasaray olduğunu hatırlatan Çapa, Beşiktaş, Fenerbahçe ve Trabzonspor müsabakalarında olduğu gibi bu maçtan da mağlup olmadan ayrılmak istediklerini dile getirdi.
&quot;GALATASARAY MAÇINDAKİ TEK ENDİŞEMİZ HAKEM&quot;

Galatasaray’dan da puan ve veya puanlar alarak şanssızlıklarını kırmak istediklerini belirten Futbol Direktörü Fuat Çapa, &quot;Cuma günü oynayacağımız Galatasaray maçı bizim açımızdan birkaç tane önem arz ediyor. Süper Lig’e çıktıktan sonra Galatasaray tek puan alamadığımız takım. Bundan dolayı bunu çok değerli ve çok önemli görüyoruz. Samsunspor’un son sezonlarda gelişimini gördüğünüzde ki biz bu oynayacağımız karşılaşmada mutlaka puanlarla döneceğimize inanıyoruz. Yani geçtiğimiz sezonki karşılaşmayı tekrar hatırlayacak olursak orada Satka’ya yapılan faul sonucu yemiş olduğumuz bir üçüncü gol vardı. Onun haricinde gayet olumlu bir karşılaşma oynamıştık. Burada önemli olan kısım şu, biz çıkıp en iyi şekilde oyunumuzu oynayacağız. Oyun olarak bir sıkıntı olacağını düşünmüyorum açıkçası ama biliyorsunuz hakem kısmı önemli rollerden bir tanesi olacaktır bu karşılaşmada. Biz bugüne kadar en ufak hakemlerle ilgili olumsuz bir şey söylemedik. Çünkü sadece sahaya konsantre olduk. Ama açıkçası beni tek endişelendiren konu maçın yönetimi olacak. Çünkü iki sezon üst üste yaşamış olduğumuz bir tecrübe var orada. Oyun olarak her rakibe saygı duyduğumuz gibi Galatasaray’a da saygı duyuyoruz. Oyun olarak bizi yenebilirler. Onda sıkıntı yok. Ama önemli olan diğer kısımlarda bize dezavantaj sağlanmasın yeter ki. En güzel şekilde çıkıp mücadelemizi ortaya koyacağız. Bugüne kadar almış olduğumuz sonuçlarda taçlandırmak istiyoruz&quot; diye konuştu.
Sakat futbolcuların dönüşü ile alakalı bilgiler veren Çapa, &quot;Önümüzde oynayacağımız, Süper Lig’de 3 tane çok önemli karşılaşma var. Galatasaray, Başakşehir ve Göztepe. Diğer tarafta Avrupa kupalarında oynayacağımız 2 tane karşılaşma var. Bizim adımıza çok çok önemli. Çünkü açıkçası ilk 8 içerisinde grubu tamamlamak istiyoruz. Buna ilaveten de transfer dönemi açılmadan önce de bir Süper Kupa var. Bu süreç bize elimizdeki mevcut olan oyuncular, sakat olan oyuncuların kimlerin ne zaman döneceğini gösterecek. Büyük bir ihtimal Olivier Ntcham ile Lubo Satka en kısa zamanda aramızda olacak. Tanguy Coulibaly hafta sonuna yetişir mi, yetişmez mi tam olarak bilmiyorum ama onu da AEK maçına yetiştirmeye çalışacağız&quot; şeklinde konuştu.
&quot;YABANCI OYUNCU BULMADA SIKINTI ÇEKMİYORUZ, YERLİ OYUNCU BULMAK TÜM KULÜPLER İÇİN SIKINTILI&quot;

Transferde yabancı oyuncu bulma ve getirme konusunda sıkıntı yaşamadıklarını ancak kaliteli Türk oyuncu bulmakta tüm Süper Lig kulüpleri gibi zorluk çektiklerine vurgu yapan Fuat Çapa, &quot;Takım olarak biz nelere ihtiyaç olabileceğini çok net bir şekilde görüyoruz. Yabancı anlamında oyuncu bulmakta çok sıkıntı çekmiyoruz. Çünkü yeterince oyuncu var, elimizde de var. Dışarıda alabileceğimiz oyuncular da var. Ama yerli oyuncu anlamında sıkıntılıyız. Sadece biz değil, tüm Süper Lig takımlarının yaşamış olduğu aynı sıkıntılar. Bundan dolayı açıkçası orayı biraz sayısal olarak, kalite olarak artırmamız gerekiyor. Gelecek adına da artırmamız gerekiyor. Sadece bugünü düşünerekten değil ama gelecek sezonu hatta gelecek sezonları düşünerek sayı olarak ve kalite olarak artırmamız lazım. Çalışmalarımız devam ediyor. Yabancı konusunda da elinizdeki mevcut olan sayıya göre, yabancı giderse ona göre alma şansınız var. Yerli oyuncu kısmında böyle bir sınırlamamız yok ama tek sınırlamamız yerli, bizle beraber o hedefleri kovalayabilecek olması. Bizim talip olduğumuz oyunculara, diğer kulüpler de talip. Burada da oyuncunun seçeneği, maddi konular devreye girmiş oluyor. Bunu da en güzel şekilde kulübün gelecekle ilgili hedeflerini anlatarak, oyuncuları ikna etmeye çalışacağız. Çünkü maddi olarak bizim Galatasaray, Fenerbahçe, Beşiktaş veya Trabzonspor ile rekabet etme şansımız yok. Bu çok açık ve net bir şekilde. Bunu da kabul ediyoruz, haddimizi de biliyoruz. Ama doğru bir planla aradaki farkı kapatmaya çalışacağız&quot; ifadelerini kullandı.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Burak Kavuncu tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/samsunspor-galatasaray-maci-icin-iddiali-453867-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22388296/22388296-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Samsunspor, Galatasaray maçı için iddialı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/ece-seckin-yeni-yil-hazirligini-paylasti-ultra-luks-eviyle-gundem-oldu-130100562405</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:22:30 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ece Seçkin yeni yıl hazırlığını paylaştı! Ultra lüks eviyle gündem oldu]]></title>
      <description><![CDATA[Dillere pelesenk olan şarkıları ve iddialı sahne tarzıyla adından söz ettiren Ece Seçkin şimdi de lüks eviyle gündem oldu. Yeni yıl hazırlığı yapan Seçkin o anlarını 'Kimse bizi yılbaşı süsü konusunda geçemez' notu ile yayınladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Seslendirdiği şarkılar ve cesur sahne tarzıyla sıkça gündeme gelen ünlü şarkıcı Ece Seçkin şimdi de ultra lüks eviyle adından söz ettirdi. 
Seçkin, yeni yıl hazırlığı yapıp evini baştan sona süsledi. Ünlü şarkıcı o anlarını sosyal medya hesabından 'Kimse bizi yılbaşı süsü konusunda geçemez' notu ile yayınladı.

Ünlü şarkıcının lüks evini görenler hayran kaldı. Seçkin'e sosyal medyada; 'bu nasıl ev?', 'evi çok güzelmiş', 'ev değil saray yavrusu' gibi yorumlar yapıldı. 

Ünlü popçu Ece Seçkin, 4 yıldır birlikte olduğu pilot Çağrı Terlemez ile 2021 yılında nikah masasına oturmuştu. 

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/ece-seckin-yeni-yil-hazirligini-paylasti-ultra-luks-eviyle-gundem-oldu-130100562405]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386304/22386304-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ece Seçkin yeni yıl hazırlığını paylaştı! Ultra lüks eviyle gündem oldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/kasim-ayi-enflasyon-rakamlari-yarin-aciklaniyor-memur-ve-emekli-maaslarina-yapilacak-zam-oranlari-merakla-bekleniyor/523052</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:48:27 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kasım ayı enflasyon rakamları yarın açıklanıyor: Memur ve emekli maaşlarına yapılacak zam oranları merakla bekleniyor]]></title>
      <description><![CDATA[Kasım ayı enflasyon rakamları, memur ve emekli maaşlarına yapılacak zam oranları için kritik öneme sahip. TÜİK'in yarın açıklayacağı veriler, 5 aylık enflasyon farkını ortaya koyacak ve Ocak ayında yapılacak zamların büyük oranda netleşmesini sağlayacak. Uzmanlar, beklentilerini ve olası senaryoları değerlendiriyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye İstatistik Kurumu'nun (TÜİK) açıklayacağı Kasım ayı enflasyon verileri, milyonlarca memur ve emeklinin maaşlarına yapılacak zam oranlarını büyük ölçüde belirleyecek. Beklentiler ve olası senaryolar yakından takip ediliyor.
Türkiye İstatistik Kurumu (TÜİK), Kasım ayına ilişkin enflasyon rakamlarını yarın açıklayacak. Yılın ikinci yarısının beşinci enflasyon verisi olacak bu rakamlar, milyonlarca memur ve emeklinin Ocak ayında alacağı zam oranlarını doğrudan etkileyecek. Özellikle 5 aylık enflasyon farkı, maaşlara yapılacak zammın büyük bir kısmını belirleyeceği için büyük bir merakla bekleniyor.
Ekim ayında TÜFE'deki değişim bir önceki aya göre yüzde 2,55, bir önceki yılın Aralık ayına göre yüzde 28,63, bir önceki yılın aynı ayına göre yüzde 32,87 ve on iki aylık ortalamalara göre yüzde 37,15 olarak gerçekleşmişti. Yılın ikinci yarısında ise Temmuz ayında yüzde 2,06, Ağustos ayında yüzde 2,04, Eylül ayında yüzde 3,23 ve Ekim ayında yüzde 2,55 oranında artışlar yaşanmıştı.
Memur ve emekliler, maaş zamlarının belirlenmesinde enflasyon oranlarının büyük bir rol oynaması nedeniyle TÜİK'in açıklayacağı rakamlara odaklanmış durumda. Özellikle toplu sözleşme hükümleri gereğince enflasyon farkı alacak olan memur ve emekliler, bu verilerle birlikte maaşlarına yansıyacak olası artışları hesaplamaya çalışıyor. Piyasada oluşan beklentiler ve uzman yorumları da zam oranları konusunda ipuçları veriyor.
Asgari ücretli çalışanlar da gözünü enflasyon rakamlarına çevirmiş durumda. Aralık ayı içerisinde Asgari Ücret Tespit Komisyonu'nun toplanarak yeni asgari ücreti belirlemesi beklenirken, enflasyon verileri bu süreçte önemli bir referans noktası olacak. Enflasyonun yüksek seyretmesi durumunda asgari ücretin de buna paralel olarak artırılması bekleniyor.
Ekonomistler, Kasım ayı enflasyon rakamlarının beklentiler dahilinde gelmesi durumunda, memur ve emekli maaşlarına yapılacak zam oranlarının da öngörülebilir sınırlar içerisinde kalacağını belirtiyor. Ancak, enflasyonda beklenmedik bir yükseliş yaşanması halinde, zam oranlarının da revize edilebileceği ifade ediliyor. Bu nedenle, yarın açıklanacak TÜİK verileri, sadece memur ve emekliler için değil, tüm çalışan kesim için büyük önem taşıyor.
Yarın açıklanacak Kasım ayı enflasyon rakamları, Türkiye ekonomisi ve özellikle de milyonlarca memur, emekli ve asgari ücretli çalışanın geleceği açısından kritik bir dönüm noktası olacak. TÜİK'in açıklayacağı veriler, maaş zamlarından asgari ücret tespitine kadar birçok alanda belirleyici rol oynayacak. Bu nedenle, piyasaların ve vatandaşların gözü kulağı yarın açıklanacak enflasyon rakamlarında olacak.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/kasim-ayi-enflasyon-rakamlari-yarin-aciklaniyor-memur-ve-emekli-maaslarina-yapilacak-zam-oranlari-merakla-bekleniyor/523052]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19419951/19419951-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kasım ayı enflasyon rakamları yarın açıklanıyor: Memur ve emekli maaşlarına yapılacak zam oranları merakla bekleniyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/5</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:45:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></title>
      <description><![CDATA[Halit Ergenç'in başrolde olduğu Kral Kaybederse dizisi reytinglere yenildi. Kral Kaybederse 2 Aralık akşamı yayınlanan bölümde final tarihi de belli oldu. Kral Kaybederse'nin final kararı seyirciyi üzdü.]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/5]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386067/22386067-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/isten-cikartilanlar-icin-kritik-bilgi-tum-maasi-faiziyle-odenecek/522814</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:43:57 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İşten çıkartılanlar için kritik bilgi! "Tüm maaşı faiziyle ödenecek"]]></title>
      <description><![CDATA[Cinsel saldırı suçundan aldığı mahkumiyet gerekçesiyle işten çıkarılan dağıtım görevlisi, 7 yıl sonra işe iade edildi ancak tazminat talebi yargıdan döndü. Sosyal Güvenlik Uzmanı İsa Karakaş, kanunsuz şekilde işten çıkarılma konusunda işçinin hakları hakkında çok kritik bilgiler verdi. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bir kamu kurumunda dağıtım görevlisi olarak çalışan kişinin, 2016 yılında “cinsel saldırı” suçundan aldığı mahkûmiyet suçu nedeniyle işten çıkarılması konusu mahkemeye taşındı. Mahkeme, söz konusu disiplin yaptırımının yalnızca kanunla düzenlenebileceği gerekçesiyle işlemi hukuka aykırı buldu ve çalışanın işe iadesine karar verdi.
KARAR DANIŞTAY'A TAŞINDI!
TGRT'nin haberine göre; İşe iadesi yapılan çalışanın 7 yıl boyunca işinden mahrum kalması, özlük hakları ve maaşından mahrum kalması nedeniyle tazminat talebi oldu. Karakaş, konuyu yargıya taşıyan işçinin talebinin İdare Mahkemesi tarafından reddedildiğini söyledi. Karakaş, &quot;Çalışanın avukatları kararı Danıştay’a taşıdı. Danıştay 12. Daire (27 Kasım 2025 tarihli) kararında: Anayasa hükmü ve İdari Yargılama Usulü Kanunu’nun 12. maddesi uyarınca, hukuka aykırılığı yargı kararıyla tespit edilerek iptal edilen işlem nedeniyle, iptal kararı sonrasında talep edilen, davacının yoksun kaldığı parasal haklarının, yasal faiziyle birlikte tazmini gerektiği sonucuna ulaşılmaktadır. Bu durumda, davanın reddine ilişkin İdare Mahkemesince verilen kararda hukuka uygunluk bulunmadığından kanun yararına bozulması gerekmektedir…” hükümlerine yer verildi&quot; dedi.
&quot;ÇALIŞANIN O TARİHTEN İTİBAREN ALAMADIĞI TÜM MAAŞ VE MALİ HAKLAR FAİZİYLE ÖDENECEK&quot;
Kararı özetleyen Karakaş, &quot;Bir işlem mahkemece iptal edildiyse, o işlem geçersizdir. Bu yüzden çalışanın o tarihten itibaren alamadığı tüm maaş ve mali hakları faiziyle ödenecek. Mahkeme “muhtemel zarar” diyerek reddedemez. İdare “ağır kusur” arayamaz&quot; diyerek çalışanın haklarını açıkladı.

&quot;ÇALIŞAN ESKİ HAKLARINA KAVUŞUR&quot;
Kararın en çarpıcı neticelerini vurgulayan Karakaş, &quot;İptal kararı geriye yürür, işlemi yok sayar. Çalışan hiç işten çıkarılmamış gibi eski haklarına kavuşur. İdare, kendi hukuksuz işleminden doğan zararı ödemek zorundadır&quot; dedi.
Karakaş, Yasal dayanaktan yoksun alt düzenlemelerle işten çıkarmaların kurumu zor durumda bırakacağını, işten çıkarma ve disiplin cezalarının düzenlediği alt mevzuatın mutlaka yasal dayanağının olmasının elzem olduğunu vurguladı.

İsa Karakaş, &quot;Bu kararda Danıştay çok net bir çizgi çekti: “Bir işlem iptal edildiyse, çalışanın kaybettiği her kuruş faiziyle geri ödenir. Başka yolu yoktur!” Bu karar sadece bir davacı çalışanını değil, ülkemizde hukuksuz şekilde işinden edilen herkesin elini güçlendiriyor&quot; dedi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/isten-cikartilanlar-icin-kritik-bilgi-tum-maasi-faiziyle-odenecek/522814]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22359175/22359175-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İşten çıkartılanlar için kritik bilgi! "Tüm maaşı faiziyle ödenecek"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/beyoglu-nda-seyir-halindeki-ticari-taksi-alev-alev-yandi-110107256369</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:08:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Beyoğlu’nda seyir halindeki ticari taksi alev alev yandı]]></title>
      <description><![CDATA[Beyoğlu’nda seyir halindeki ticari taksinin motorunda yangın çıktı. Alevlere teslim olan takside bulunan şoför ve 3 yolcu son anda dışarı çıktı. Yangınla ilgili inceleme başlatıldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Yangın, saat 22.20 sıralarında Beyoğlu Refik Saydam Caddesi Taksim istikametinde meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, D.K. yönetimindeki 34 TFD 13 plakalı ticari taksinin, 3 yolcu ile seyir halindeyken motor kısmında yangın çıktı. Sürücü, aracı durdurup yolcuları indirdi. Yangın kısa sürede aracın motor bölümünü sardı. İlk müdahale çevredeki diğer sürücüler tarafından yapıldı. 

YAKLAŞIK 40 DAKİKA SÜREDE TAMAMEN SÖNDÜRDÜ
İhbar üzerine olay yerine itfaiye, sağlık ve polis ekipleri sevk edildi. Polis ekipleri caddeyi tamamen trafiğe kapatırken itfaiye ekipleri yaklaşık 40 dakika süren çalışmanın ardından yangını tamamen söndürdü.

Yanan taksi, çekici yardımıyla olay yerinden kaldırıldı. Yangın sebebiyle aracın motorundan yola dökülen yağ, itfaiye ekiplerince temizlendi. Yangınla ilgili inceleme başlatıldı.
(İHA)
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Mustafa Fidan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/beyoglu-nda-seyir-halindeki-ticari-taksi-alev-alev-yandi-110107256369]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385572/22385572-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Beyoğlu’nda seyir halindeki ticari taksi alev alev yandı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/biden-yonetimini-suclamisti-honduras-in-eski-lideri-trump-affiyla-serbest-kaldi-110107256344</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:43:02 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Biden yönetimini suçlamıştı: Honduras'ın eski lideri Trump affıyla serbest kaldı]]></title>
      <description><![CDATA[ABD Başkanı Donald Trump, ABD'de uyuşturucu kaçakçılığı suçlamasıyla 45 yıl hapis cezasına mahkum edilen eski Honduras Devlet Başkanı Juan Orlando Hernandez için af çıkardı. Hernandez, bulunduğu cezaevinden serbest bırakıldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[ABD Başkanı Donald Trump, ABD'de uyuşturucu kaçakçılığı suçlamasıyla 45 yıl hapis cezasına mahkum edilen eski Honduras Devlet Başkanı Juan Orlando Hernandez için af çıkardı. Hernandez, dün Batı Virginia'nın Hazelton kentindeki hapishaneden serbest bırakıldı. Beyaz Saray yetkilisi, Trump’ın Hernandez için çıakrdığı affı dün gece saatlerinde imzaladığını açıkladı.
TRUMP’IN VERDİĞİ BAŞKANLIK AFFIYLA SERBEST KALDI
Hernandez’in eşi Ana Garcia, Hernandez’in serbest bırakıldığını doğrulayarak, &quot;Neredeyse dört yıl süren acı, bekleyiş ve zorlu davaların ardından, Donald Trump’ın verdiği başkanlık affı sayesinde eşim Juan Orlando Hernandez yeniden özgür bir adam oldu&quot; dedi.
Hernandez, Mart 2024'te ABD’de yargılandığı mahkemenin jürisi tarafından Honduras’tan ABD’ye yapılan uyuşturucu kaçakçılığıyla bağlantılı olarak milyonlarca dolar rüşvet kabul etmekten suçlu bulunmuş ve Haziran 2024’te 45 yıl hapis cezasına çarptırılmıştı.

BİDEN’IN KOMPLOSU OLDUĞUNU İDDİA ETMİŞTİ
Trump, dün yaptığı açıklamada, Hernandez’in tutuklanması konusunda eski Başkan Joe Biden’ı suçlamış, Honduras’taki birçok insanın bunun Biden’ın komplosu olduğunu düşündüğünü iddia etmişti. &quot;Hernandez’in komplo kurbanı olduğuna dair kanıtınız var mı?&quot; sorusu üzerine Trump, &quot;Şuna bakabilirsiniz: İstediğiniz herhangi bir ülkeyi alın. O ülkede biri uyuşturucu satıyorsa, bu o ülkenin başkanını tutuklamanız gerektiği anlamına gelmez. Aynı şeyi başka bir ülkede de yapamazsınız. Buna bizim ülkemiz de dahil. Birisi bir suç işlediğinde gidip ülkenin başkanını hapse atmazsınız. Onlar bunun Biden’ın bir tezgAhı olduğunu söyledi. Biden yönetiminin kurduğu bir oyun olduğunu savundular. Bu hafta, daha doğrusu gelecek hafta çok büyük bir seçim yarışı var. Çok önemli bir yarış olacağını düşünüyorum. Honduras için nasıl sonuçlanacağını görmek ilginç olacak&quot; demişti.
(İHA)
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Mustafa Fidan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/biden-yonetimini-suclamisti-honduras-in-eski-lideri-trump-affiyla-serbest-kaldi-110107256344]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22384321/22384321-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Biden yönetimini suçlamıştı: Honduras'ın eski lideri Trump affıyla serbest kaldı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>dunya</category>
      <tag>dunya</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/calismak-icin-inegolden-istanbula-giden-gencten-haber-alinamiyor-110107256323</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:59:42 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Çalışmak için İnegöl’den İstanbul’a giden gençten haber alınamıyor]]></title>
      <description><![CDATA[Bursa’nın İnegöl ilçesinden çalışmak için İstanbul’a giden 26 yaşındaki Yusuf Ülgen’den 25 gündür haber alınamıyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İnegöl’de yaşayan 26 yaşındaki Yusuf Ülgen, çalışmak için gittiği İstanbul’da 25 gündür haber alınamıyor. Ailesi, kayıp gencin bulunması için yardım çağrısında bulundu. Ailenin verdiği bilgilere göre Ülgen’in 1.75 boylarında, esmer tenli olduğu ve İstanbul’a çalışmak için gittiği öğrenildi. Yakınları, günlerdir süren aramalarına rağmen herhangi bir sonuç alınamadığını ifade etti.  

Aile, Yusuf Ülgen’i gören veya yerini bilenlerin 0 (542) 426 14 60 numaralı telefon üzerinden kendileriyle iletişime geçmesini istedi.  
Kaynak: İHA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/calismak-icin-inegolden-istanbula-giden-gencten-haber-alinamiyor-110107256323]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22382779/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Çalışmak için İnegöl’den İstanbul’a giden gençten haber alınamıyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/teskilat-in-yildizi-rabia-soyturk-e-teklif-gitti-acun-ilicali-harekete-gecti-130100561616</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:26:55 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Teşkilat'ın yıldızı Rabia Soytürk'e teklif gitti! Acun Ilıcalı harekete geçti]]></title>
      <description><![CDATA[TRT1’in fenomen dizisi Teşkilat'ın yeni sezonunda kadroya dahil olan Rabia Soytürk şimdilerde çok popüler. Başarılı oyunculuğu ve güzelliğiyle adından söz ettiren ünlü ismin, her yıl yılbaşı gecesine damga vuran “O Ses Türkiye Yılbaşı” programına katılacağı öğrenildi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[TRT 1 ekranlarının uzun soluklu yapımlarından Teşkilat, 6. sezonuyla izleyicisinin karşısına çıkıyor. Dizinin yeni sezonuna Rabia Soytürk, Hilal karakteri ile dahil oldu.
Şimdilerde özel hayatı ve sosyal medya paylaşımlarıyla dikkat çeken Rabia Soytürk yılbaşı gecesinde de sahnede olacak. 

Oyunculuk yeteneği kadar sesinin güzelliğiyle de dikkatleri üzerine çeken Soytürk'e “O Ses Türkiye Yılbaşı” programı için teklif götürüldü. 

Acun Ilıcalı'nın teklifini geri çevirmeyen Soytürk'ün hangi şarkıyı seslendireceği merak konusu oldu. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/teskilat-in-yildizi-rabia-soyturk-e-teklif-gitti-acun-ilicali-harekete-gecti-130100561616]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22340737/22340737-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Teşkilat'ın yıldızı Rabia Soytürk'e teklif gitti! Acun Ilıcalı harekete geçti]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/dilinizin-rengi-beyazsa-aman-dikkat-beyaz-dil-hastalik-habercisi-1172080-myyemek</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 19:40:20 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dilinizin rengi beyazsa aman dikkat! Beyaz dil hastalık habercisi]]></title>
      <description><![CDATA[Dilin rengi ve şekli birçok hastalığın ön teşhisinde etkili bir göstergedir. Hastalık ortaya çıkmadan önce dilinizin rengine bakarsanız rahatsızlığınızla ilgili bir fikir edinebilirsiniz.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Normal zamanda bir dilin rengi açık pembedir ancak üzerinde hafif ince bir beyaz tabaka olabilir. Dilinizin rengi eğer kırmızıya ya da koyu kırmızı bir renge kayıyorsa, bu vücudumuzda iltihap olduğunu gösterir. Bu iltihap, akciğer, bağırsak, mide veya iç organların herhangi biriyle ilgili olarak bize bilgi verebilir. Diliniz beyazsa bundan kurtulmanın ve sağlıklı olmanın yollarını bu yazımızda bulabilirsiniz.

Beyaz dilden kurtulmanın yolları
Vücudumuz, normal döngüsü için yaşamsal atıkları sadece idrar, dışkı ve ter yoluyla değil, dil yoluyla da dışarı atmaktadır. Bu nedenle atıkları dilden temizlemek ve üzerindeki tortuları atmak, vücudun sürekli bir detoksifikasyonunu sağlar.
Dilin temiz olması ise, üzerindeki tat tomurcuklarının hassasiyetini fazlalaştırır, dişlerde ortaya çıkan rahatsızlıkların önlenmesini sağlar, nefesi rahatlatır, diş plağı ve diş etinin oluşmasını önler.

Beyaz dil neyin habercisidir?
Dilin rengi ve durumu antik çağlardan bu yana, teşhis amacıyla yakından izlenen bir organımızdır ve hastalık ortaya çıkmadan önce vücutta bir şeylerin yanlış gittiğinin işaretini verir.
Eski şifacılar, sadece hastalık ortaya çıkmadan önce değil, rahatsızlıkla ilgili tüm semtomlar iyileşse bile, dilin rengi normal haline dönene kadar hastalığın tamamen iyileşmediğine inanırlardı.
Dilin durumu rahatsızlık olan organın belirlenmesinde önemli rol oynar.

Dilin farklı kısımları farklı hastalıkların habercisi
Plak yeri, tedaviye ihtiyaç duyan organı kesin olarak belirlememizi sağlar. İşte dilin durumuna göre rahatsızlıklar;
Dilin önü ve ucu: Solunum sistemi hastalıkları olduğuna işaret eder. Akciğerlerdeki sorun, dilin kenarları boyunca beyazlığın oluşmasına neden olur. Ortadaki beyaz plak ise, kalp sorunlarına işaret eder.
Dilin orta kısmı: Dilin orta kısmındaki sol kenar karaciğer, sağ kenar pankreas ve midedeki rahatsızlığa dikkat çeker.

Dilin alt kısmı: Kenarlar böbrekteki rahatsızlığı gösterir. Ortadaki bölge bağırsaktaki rahatsızlık olarak yorumlanır. Beyazlığın birikmesi, bağırsakta önemli miktarda toksin varlığına işaret edebilir. Dilde çatlaklar varsa veya dil üzerindeki plak gri görünüyorsa, gastrit, mide ülserleri veya duodenal ülserlerin başlangıcı olarak algılanır.
Tüm bu belirtiler ışığında dilinizi iyi gözlemleyin ve beyaz plağın nerede olduğunu belirleyin. Çünkü, dil üzerinde beyaz veya başka bir plak oluşumu aynı zamanda zayıflamış bir bağışıklık sisteminin de ilk işaretlerindendir. Ayrıca ağız hijyeninin de yeterli düzeyde olmadığını gösterir.

Dilin dezenfekte edilmesi için etkili olan doğal ilaçlar;
Dilin temizlenmesi ve dezenfekte edilmesine yardımcı olabilecek bazı doğal yöntemler vardır. Bu yöntemleri uyguladığınız takdirde dişlerinizin ve diş etlerinizdeki sorunların çözümü ve daha sağlıklı olması kolaylaşacaktır. İşte o doğal çözümler;
1. Sarımsak
Sarımsak harika bir doğal besindir. Çoğumuz sarımsağın ağız kokusuna neden olacağını düşünüp, ağız temizliği için kullanılmayacağına inanırız. Ancak bu inanış çok doğru değildir. Siz de çiğ sarımsak yemekten korkmayın. Unutmayın, sarımsak bakterileri öldürür, dilin temizlenmesine yardım eder.

2. Aloe vera
Aloe, anti-inflamatuar ve iyileştirici özelliklere sahiptir. Dildeki ve diş etleri üzerindeki mikropları öldürmek için, ağzınıza bir çorba kaşığı aloe vera suyu alın. Birkaç, dakika boyunca çalkalayıp tükürün. Ardından da ağzınızı ılık su ile durulayın. Bunu günde birkaç kez tekrarlamanızda hiçbir sakınca yoktur.

3. Tuz
Dilin temizlenmesi ve bakterilerin yok edilmesi için tuz en iyi yardımcılardan biridir. Tuz parçacıkları, kir ve ölü hücrelerin dilden temizlenmesini sağlar. Bunun için dilin üzerine biraz tuz serpin ve bir diş fırçası ile bir dakika boyunca yumuşak hareketlerle fırçalayın. Daha sonra ağzınızı durulayın. Günde iki kez tekrar edebilirsiniz.

4. Zerdeçal
Zerdeçalı çoğumuz bir baharat olarak biliriz ancak unutmayın ağız temizliğinde de yararlanabileceğiniz bir yardımcıdır. Antiseptik ilaçlara mükemmel bir alternatiftir. Biraz zerdeçal ve narenciye suyunu karıştırıp macun kıvamına getirin. Macunu dilin üzerine sürün ve 2 dakika boyunca tutun. Daha sonra ılık su ile iyice durulayın.

5. Diş fırçası veya fırçalayın
Dili alttan yukarı doğru özel bir fırça ile yavaşça fırçalayın. Fırçalamayı yumuşak hareketlerle yapmaya özen gösterin.

6. Gargaraların bitki ve tuzla dezenfekte edilmesi
Otların şifalı özelliklere sahip olduğunu düşünerek bunlardan yararlanabilirsiniz. Papatya, nane ve adaçayını karıştırın. Bu karışıma bir tutam da meşe kabuğu ekleyip üzerine, 4 bardak kaynamış su doldurun. Et suyu ve tuz ekleyin. Günde iki kez bunu kullanabilirsiniz.

Sağlıklı bir dil için yapılabilecekler;
1. Sigara içmeyin
Sigara, dilin papillalarını ortaya çıkarmaya neden olur. Ölü hücreler dil üzerinde birikir ve bakterilerin çoğalması için doğal bir ortam oluşturur. Sigara ağız dokusu için de zararlı kimyasallar içerir.
2. Alkol kullanmayın
Alkol bir yandan, dildeki papillaların iltihaplanmasına neden olurken diğer taraftan vücudu kurutur. Bu nedenle, alkolden uzak durmak sağlık açısından faydalıdır.

3. Daha fazla su için
Su tüm vücudumuza olumlu yönde etki ettiği gibi dili de etkiler. Kuru ağız, dil sağlığına olumsuz şekilde yansır. Bu arada, vücudun susuz kalması koyu renk idrar, yorgunluk, baş ağrısı gibi belirtilerle de kendini gösterir.
4. Ağız hijyenine özen gösterin
Ağız hijyeni konusunda yeterli özeni göstermek, ağız ve dildeki bakteri sayısının azalmasına yardımcı olur. Bu nedenle her öğünden sonra ağız, dil ve dişleri temizlemek gerekir.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/dilinizin-rengi-beyazsa-aman-dikkat-beyaz-dil-hastalik-habercisi-1172080-myyemek]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/2397603/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dilinizin rengi beyazsa aman dikkat! Beyaz dil hastalık habercisi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>kesfet</category>
      <tag>kesfet</tag>
      <tag>yemek</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/1</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:42:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></title>
      <description><![CDATA[Pop müziğin parlayan yıldızı Dua Lipa, sadece sahnedeki enerjisiyle değil, aynı zamanda formuyla da hayranlarını büyülüyor. 30 yaşındaki Lipa, dünya turu boyunca tatildeymiş gibi görünse de, fiziğini korumak için sıkı bir rejimi var. İşte keşfetmeniz gereken detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Evinde reformer Pilates yapan Lipa, core kaslarını güçlendiriyor ve sahnede uzun süre dans edebilmek için hazırlanıyor.

“Topukluyla çok zaman geçiriyorum, core bölgem çok önemli,” diyor Lipa.&nbsp;Kendi evinde reformer Pilates makinesi bulunan Lipa, bu yöntemin vücut hatlarını şekillendirmeye ve sahne hazırlığına büyük katkı sağladığını söylüyor. Yoğun temposu arasında Lipa, High Intensity Interval Training (HIIT) ve boksu tercih ediyor.&nbsp;Kısa ama yoğun HIIT seansları (jumping jacks, burpees, mountain climbers) ve boks, onun kondisyonunu zirvede tutuyor. Dua Lipa’nın sıkı ve tonlu karın kasları tesadüf değil.&nbsp;Bisiklet crunch, leg raises ve çeşitli plank hareketleri rutininde. Sıkı antrenmanlar kadar dinlenmeye de önem veriyor:

Ses tellerini buharda dinlendiriyor, bol su içiyor ve bitki çaylarıyla bakım yapıyor. Sahnedeki uzun saatler boyunca enerjisini korumak için düşük karbonhidratlı besleniyor:

Protein ağırlıklı öğünler: steak ve sebzeler, kahvaltılarda yumurta ve meyve, ekmek yok.

Kardiyo sonrası favori atıştırmalığı: muz.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/1]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22376635/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3332222c2279223a22302e3635227d7d7d/22376635-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/galeri/haber/detay/ekonomi/akaryakit-tabelasinda-cifte-indirim-gece-yarisi-pompaya-yansidi-28-kasim-2025-motorin-benzin-ve-otogaz/522579</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:27:54 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Akaryakıt tabelasında çifte indirim! Gece yarısı değişti (28 Kasım 2025 motorin, benzin ve otogaz)]]></title>
      <description><![CDATA[Akaryakıt fiyatları değişmeye devam ediyor. Araç sahiplerinin yakından takip ettiği akaryakıta gece yarısı itibarıyla çifte indirim geldi. Brent petrol fiyatındaki gerilemeden etkilenen akaryakıt fiyatları gece yarısı yarısı güncellendi. Peki 28 Kasım 2025 güncel motorin, benzin ve LPG fiyatlarındaki son durum ne? İşte en güncel akaryakıt tabelası...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Brent petrol ve döviz kurunda yaşanan hareketlilik ile vergilerdeki değişimler nedeniyle akaryakıt fiyatları hızlı günler yaşıyor. Salı günü motorine indirim gelmişti. Bugün ise motorine yeniden indirim geldi. Ayrıca benzinin de fiyatı düştü. Zam furyasının ardından indirim gelen akaryakıt tabelasındaki son durum ise araç sahipleri tarafından merak ediliyor.&nbsp; Benzinde 73 kuruş, motorinde 2 lira 11 kuruş indirim pompa fiyatına yansıdı. LPG'de ise değişim olmadı. 25 Kasım 2025 motorin, benzin ve otogaz fiyatlarındaki güncel durum... İstanbul (Avrupa): 54.37 TL
İstanbul (Anadolu): 54.22 TL
Ankara: 55.23 TL
İzmir: 55.55 TL]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/galeri/haber/detay/ekonomi/akaryakit-tabelasinda-cifte-indirim-gece-yarisi-pompaya-yansidi-28-kasim-2025-motorin-benzin-ve-otogaz/522579]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19797092/19797092-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Akaryakıt tabelasında çifte indirim! Gece yarısı değişti (28 Kasım 2025 motorin, benzin ve otogaz)]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/izinler-artiyor-yeni-duzenleme-icin-tarih-verdi-memurlarla-esitlenmesi-soz-konusu/521565</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:50:59 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İzinler artıyor! Yeni düzenleme için tarih geldi]]></title>
      <description><![CDATA[Doğum izinlerinin artırılmasına yönelik düzenleme gündemde. Peki, söz konusu düzenleme hangi izinleri kapsıyor ve ne kadar artacak? Doğum izni, babalık izni, süt izni ve ücretsiz izin ile ilgili detayları Sosyal Güvenlik Uzmanı Emre Gülşen anlattı. Gülşen, söz konusu düzenlemenin ne zaman yürürlüğe gireceği sorusuna da yanıt verdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Anne ve babalara doğum izninin artacağı konusu gündemde. Milyonlarca çalışanı ilgilendiren düzenleme ile ilgili pek çok detay merak ediliyor. Doğum izni ne kadar olacak? Uzman isim ayrıntıları anlattı.

&quot;DOĞUM İZİNLERİ ARTIYOR&quot;
A Haber'de yer alan haberde konuşan; Sosyal Güvenlik Uzmanı Emre Gülşen şu ifadeleri kullandı:
&quot;Şimdi 2025 yılı biliyorsunuz ki Cumhurbaşkanımız tarafından 'aile yılı' ilan edilmişti. Buna bağlı olarak da sosyal yardımlarda, evlilik yardımlarında ve çocuk yardımlarında artışlar meydana gelmişti. Bu da aslında iş kanununu ilgilendiren kısmının düzenlemesi olacak. Doğum izinleri artıyor. Babalılık izni artıyor. Emzirme süreleri artıyor ve ücretsiz izin sürelerinde de düzenlemelere gidiliyor. 


&quot;BABALIK İZNİ 10 GÜNE ÇIKARILMIŞ OLACAK&quot;
Mevcut durum neydi, ne olacak onlara geçelim. Doğum öncesi ve doğum sonrası kadın çalışanlarda 8 hafta doğum öncesi, 8 hafta da doğum süre sonrası olmak üzere toplamda 16 haftalık doğum izni var. Ücretli doğum izni olarak adlandırıyoruz bunu. Bu doğum izninin süresinin doğum öncesi 10 hafta, doğum sonrası da 10 hafta veya doğum öncesi 12, doğum sonrası da 12, toplamda 24 haftaya çıkarılması söz konusu. 5 günlük babalık izni mevcut durumda aslında 2015 yılında hayatımıza girmişti. 2015 yılına kadar da herhangi bir babalık izni gibi bir şey çalışma hayatı içerisinde yoktu. 2015'ten itibaren hayatımıza 5 gün olarak girdi. Çocuğu olan babalarımız doğum belgesi ile birlikte iş yerlerine müracaat ederek 5 günlük babalık izni kullanıyorlardı. Bu düzenleme kapsamında 5 günlük babalık iznimiz de 10 güne çıkarılmış olacak.


&quot;SÜT İZNİNİN 3 SAATE ÇIKARILMASI SÖZ KONUSU&quot;
Doğum sonrası 1 yaş ve daha altında çocuğu bulunan kadın sigortalılarımızın günlük 1,5 saatlik emzirme yani süt izni olarak adlandırdığımız bir izni vardı. Bunu günlük isterlerse işe 1,5 saat geç gidiyorlar veya işten 1,5 saat erken çıkma şeklinde kullanabiliyorlardı. Bunun da günlük 3 saate çıkarılması söz konusu. Bunu haftalığa vurduğumuz zaman aslında bir günlük izin ayrıca bir günlük izne tekabül ediyor. Burada 3 saate çıkarılırsa haftanın iki günü yeniden 1 yaşının altında çocuğu bulunan kadın sigortalarımız ayrıca izin yapmış olacak.


&quot;MEMURLARLA EŞİTLENMESİ SÖZ KONUSU&quot;
6 aylık ücretsiz iznimiz; yine çocuğu olmuş olan kadın sigortaları veya erkek sigortalılarımız işverenlerine müracaat ederek 6 ay boyunca ücretsiz izinden faydalanabiliyorlar. İş akti herhangi bir şekilde sonlanmıyor. Sadece 6 aylık ücretsiz izne çıkıyorlardı. Aslında bu memurlarımızda uzun yıllardır olan bir sistem ve 2 yıl olarak kullanıyorlardı. Bunların da memurlarla aslında eşitlenmesi söz konusu. 6 aylık ücretsiz izin de 2 yıla çıkarılması gündemde. 

NE ZAMAN YÜRÜRLÜĞE GİRECEK?
Düzenleme henüz çok yeni. Taslak halinde. Biliyorsunuz ki bunların çoğu aslında bir kanuna tabi olarak düzenlemesi yapılıyor. Öncelikle Meclis'e sunulacak. Meclis onayından sonra Resmi Gazete'de yayınlanarak hayatımıza girecek. Muhtemelen 2026 yılının ilk çeyreğinde bunlar hayatımıza girmiş olacak.

ANNELER İÇİN DOĞUM SONRASI KULLANILAN ÜCRETLİ VE VARSA ÜCRETSİZ İZİN SÜRELERİNDE YENİ BİR ARTIŞ VEYA DEĞİŞİKLİK ÖNGÖRÜLÜYOR MU?
Aslında doğum sonrasındaki izinler doğum öncesindeki kadın sigortalılarımız hamilelik aslında 40 hafta sürüyor. Bu 40 haftanın işte 32. haftasında kadın sigortalarımız izne ayrılıyor. Bu doktor raporuyla 32- 38. haftaya kadar çalışabiliyorlar. Böylelikle 6 haftalık izni de doğum sonrasına aktarılabiliyor. Buradaki yapılan düzenleme ile birlikte doğum sonrasında da yine artan 24 haftalık izin süresi yine doğum sonrasında da kullanılıyor olacak&quot;]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/izinler-artiyor-yeni-duzenleme-icin-tarih-verdi-memurlarla-esitlenmesi-soz-konusu/521565]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22189616/22189616-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İzinler artıyor! Yeni düzenleme için tarih geldi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/besiktas-galatasaray-derbisinin-sonucu-icin-google-in-yapay-zekasi-tahminde-bulundu-377972-myspor</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 09:37:40 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Beşiktaş - Galatasaray derbisinin sonucu için Google'ın yapay zekası tahminde bulundu!]]></title>
      <description><![CDATA[Spor Toto Süper Lig'in 28. haftasında Beşiktaş ile Galatasaray arasında 3 Mart Pazar günü oynanacak derbi karşılaşmasında her iki takım, golcüleriyle sonuç almaya çalışacak. Şampiyonluk yarışını yakından ilgilendiren dev derbinin skorunu Google'ın yapay zekası günler öncesinden tahminde bulundu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Beşiktaş, İnönü Stadyumu’nun yıkılmasının ardından yapılan ve 2016 yılında siyah-beyazlılara ev sahipliği yapmaya başlayan Tüpraş Stadyumu’nda oynadığı derbilerde rakiplerine üstünlük sağlamış durumda. Söz konusu süreçte Fenerbahçe ve Galatasaray’ı 15 kez konuk eden Kartal, 8 galibiyet, 6 beraberlik ve 1 yenilgi yaşadı. 3 Mart Pazar günü oynanacak Galatasaray derbisinde ise sonucun ne olacağı büyük merak konusu olmuş durumda...
YAPAY ZEKA TAHMİNDE BULUNDU
İki takımın da hayati bir mücadeleye çıkacağını vurgulayan Google'ın yapay zekası, bu maçın 2-2 biteceğinin tahmininde bulundu.
&quot;Maçın 2-2 berabere bitme ihtimalinin yüksek olduğunu düşünüyorum. Her iki takım da hücumda etkili olmalarına rağmen, savunma zaafları da mevcut. Bu nedenle, bol gollü bir maç olması muhtemel.&quot;
BEŞİKTAŞ, TÜPRAŞ STADYUMU’NDAKİ DERBİLERDE ÜSTÜN

İnönü Stadyumu’nun yıkılmasıyla inşa edilen ve 2016 yılında hizmete giren Tüpraş Stadyumu’nda Galatasaray ve Fenerbahçe’yi ligde 15 kez ağırlayan Beşiktaş, rakiplerine sadece 1 kez mağlup oldu.
MAURO ICARDİ, BEŞİKTAŞ DERBİLERİNİ BOŞ GEÇMİYOR

Galatasaray’ın Arjantinli golcüsü Mauro Icardi, Beşiktaş’a karşı oynadığı 3 derbide de rakip fileleri havalandırırken, toplam 5 kez gol sevinci yaşadı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/besiktas-galatasaray-derbisinin-sonucu-icin-google-in-yapay-zekasi-tahminde-bulundu-377972-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/18526085/18526085-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Beşiktaş - Galatasaray derbisinin sonucu için Google'ın yapay zekası tahminde bulundu!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galatasaray-a-uefa-dan-eren-elmali-hakkinda-haber-tum-turkiye-merak-ediyordu-450481-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:59:33 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Galatasaray'a UEFA'dan Eren Elmalı hakkında haber! Tüm Türkiye merak ediyordu]]></title>
      <description><![CDATA[UEFA’nın kararının ardından Eren Elmalı, idmana çıkmasına rağmen Union Saint-Gilloise maçında forma giyemeyecek. Ceza hem UEFA hem de FIFA tarafından geçerli sayılırken, oyuncuya gelen olumsuz dönüş Galatasaray’da planları değiştirdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Galatasaray, Union Saint-Gilloise maçı öncesi savunmada önemli bir eksikle karşı karşıya kaldı. UEFA’dan gelen karar sonrası Eren Elmalı’nın sahaya çıkamayacağı kesinleşti.
UEFA VE FIFA’DAN ÇİFTE ONAYLI CEZA

Eren Elmalı'nın cezasıyla ilgili yapılan başvuruya UEFA’dan olumsuz yanıt geldi. Kurum, oyuncunun cezasının devam ettiğini iletirken, FIFA da kararı geçerli kabul etti. Böylece genç sol bek, idmana çıkmış olmasına rağmen Union Saint-Gilloise karşılaşmasında forma giyemeyecek.
GALATASARAY’IN PLANLARI DEĞİŞTİ

Bu gelişme sonrası teknik ekip, USG deplasmanı öncesi savunma hattında zorunlu değişikliklere gidecek. Okan Buruk’un sol bek için yeni bir alternatif belirlemesi beklenirken, Eren Elmalı’nın yokluğu maç planını doğrudan etkiledi.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galatasaray-a-uefa-dan-eren-elmali-hakkinda-haber-tum-turkiye-merak-ediyordu-450481-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22270412/22270412-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Galatasaray'a UEFA'dan Eren Elmalı hakkında haber! Tüm Türkiye merak ediyordu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
