<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/bir-zamanlar-cukurova-nin-gulten-i-selin-genc-evlendi-130100561976</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:03:31 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA['Bir Zamanlar Çukurova'nın 'Gülten'i Selin Genç evlendi!]]></title>
      <description><![CDATA[Bir Zamanlar Çukurova'da 'Gülten' karakterine hayat veren Selin Genç, uzun süredir birlikte olduğu iş insanı sevgilisi Onur Alp Erol ile Budapeşte'de evlendi. Selin Genç'in gelinliği beğeni topladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[31 yaşındaki güzel oyuncu, iş insanı sevgilisi Onur Alp Erol ile evlendi.  Bir süredir birlikte olan çift, Budapeşte'deki Türkiye Konsolosluğu'nda sadece yakınlarının katıldığı sade bir nikah töreniyle mutluluğa 'evet' dedi. Selin Genç'in sade ama iddialı gelinliği ise sosyal medyadan tam not aldı. Transparan detaylara sahip gelinlik beğeni topladı. Selin Genç sosyal medyadan "Kasımda aşk başkadır" notuyla nikah pozlarını da paylaştı.&nbsp; Oyuncu paylaşımında "Şimdi heyecanla bir sonraki bölümü bekliyoruz...&nbsp; Resmi düğün filmi! Baskı yok - ama zaten patlamış mısırımız var!" yazdı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/bir-zamanlar-cukurova-nin-gulten-i-selin-genc-evlendi-130100561976]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358509/22358509-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA['Bir Zamanlar Çukurova'nın 'Gülten'i Selin Genç evlendi!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/murat-cemcir-oldu-mu-yasiyor-mu-hastaligi-ne-murat-cemcir-kac-yasinda-130100562045</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:59:38 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Murat Cemcir öldü mü yaşıyor mu? Hastalığı ne? Murat Cemcir kaç yaşında?]]></title>
      <description><![CDATA[Ünlü oyuncu Murat Cemcir’in yoğun bakıma kaldırılması sonrası “Murat Cemcir öldü mü, yaşıyor mu?” sorusu gündeme geldi. İç kanama geçirdiği öğrenilen başarılı oyuncunun tedavisi hastanede sürüyor. Hastaneden Cemcir'in sağlık durumuna ilişkin açıklama geldi. İşte ayrıntılar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[‘İşler Güçler’, ‘Kardeş Payı’ ve ‘Düğün Dernek’ gibi unutulmaz yapımlarla milyonların sevgisini kazanan ünlü oyuncu Murat Cemcir’den kötü haber geldi. 2. Sayfa’da yer alan bilgilere göre başarılı oyuncu yoğun bakımda tedavi görüyor.  Gelişmenin ardından sosyal medyada “Murat Cemcir öldü mü?”, “Murat Cemcir’in sağlık durumu nasıl?”, “Murat Cemcir yaşıyor mu?” soruları hızla gündem oldu.


MURAT CEMCİR SAĞLIK DURUMU
Geçtiğimiz çarşamba günü evinde rahatsızlanan Murat Cemcir’in ambulansla Maslak’taki özel bir hastaneye kaldırıldığı öğrenildi. İlk kontrollerde ünlü oyuncunun iç kanama geçirdiği tespit edildi. 2. Sayfa’nın paylaştığı habere göre Murat Cemcir’in tedavisi yoğun bakımda devam ediyor.
Şu an için hayatını kaybettiğine dair bir bilgi bulunmuyor; Cemcir yaşıyor ancak sağlık durumu ciddiyetini koruyor.

HASTANEDEN AÇIKLAMA GELDİ
Oyuncu Murat Cemcir'in yoğun bakımda olduğu hastaneden açıklama geldi. Yapılan açıklamada, Cemcir için &quot;Divertikül kanaması ile hastanede, gereken müdahaleler yapıldı, yoğun bakımdan bugün çıkarılması bekleniyor, tedavisi devam ediyor&quot; ifadelerine yer verdi.
MURAT CEMCİR YAŞI
Son dönemde yaşadığı sağlık sorunuyla gündeme gelen Murat Cemcir, 30 Kasım 1976 tarihinde Tokat’ta dünyaya geldi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/murat-cemcir-oldu-mu-yasiyor-mu-hastaligi-ne-murat-cemcir-kac-yasinda-130100562045]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22366549/22366549-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Murat Cemcir öldü mü yaşıyor mu? Hastalığı ne? Murat Cemcir kaç yaşında?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/uzak-sehir-in-zerrin-i-dilin-doger-e-olum-tehdidi-savciliga-kostu-130100562009</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:37:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Uzak Şehir'in Zerrin'i Dilin Döğer'e ölüm tehdidi! Savcılığa koştu]]></title>
      <description><![CDATA[Uzak Şehir'in sevilen oyuncularından Dilin Döğer kendisin gelen ölüm tehdidi ile korkuya kapıldı. Uzak Şehir'in Zerrin'i Dilin Döğer hemen suç duyurusunda bulundu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Uzak Şehir oyuncularından Dilin Döğer talihsiz bir olay yaşadı. Dizide Zerrin karakterine hayat veren Döğer sosyal medyadan aldığı mesaj sonrası korkuya kapıldı.
Dilin Döğer sosyal medya hesabı üzerinden kendisine hakaret içerikli paylaşım yapan kullanıcıyı takibe aldı. Takipçinin kendisini İngilizce yazıyla ölümle tehdit etmesi üzerine oyuncu soluğu adliyede aldı. Oyuncu gerçek adını ve fotoğrafını gizleyen kişi hakkında suç duyurusunda bulundu.

Sabah'tan Armağan Yılmaz'ın haberine göre; Döğer şikayet dilekçesinde, sosyal medya üzerinden kendisine hakaret edilerek ölümle tehdit edildiğini, paylaşımın kişilik haklarına saldırı niteliğinde olduğunu söyledi.

Paylaşımla birlikte büyük korkuya kapıldığını dile getiren oyuncu kendini gizleyen kişinin yakalanarak cezalandırılmasını talep etti. İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı oyuncunun şikayeti sonrasında konuyla ilgili soruşturma başlattı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/uzak-sehir-in-zerrin-i-dilin-doger-e-olum-tehdidi-savciliga-kostu-130100562009]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22361932/22361932-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Uzak Şehir'in Zerrin'i Dilin Döğer'e ölüm tehdidi! Savcılığa koştu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/bu-da-oldu-1-milyon-tl-lik-evi-caldi-190101295826</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:07:45 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bu da oldu! 1 milyon TL'lik evi çaldı]]></title>
      <description><![CDATA[Bursa'nın Mudanya ilçesinde taşınabilir ev (tiny house) çaldığı belirlenen şüpheli, jandarma ekiplerince gözaltına alındı. 1 milyon 200 bin lira değerindeki ev ise, sahibine teslim edildi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bursa'nın Mudanya ilçesine bağlı Eğerce Mahallesi'nde M.E'ye ait 1 milyon 200 bin lira değerindeki tek katlı taşınabilir ev (tiny house) çalındı.

M.E'nin ihbarıyla olay yerine jandarma ekibi sevk edildi. 8 farklı mahalledeki güvenlik kameralarını inceleyen jandarma ekipleri, şüphelinin K.E. olduğunu belirledi.
EV, SAHİBİNE TESLİM EDİLDİ

Operasyonla gözaltına alınan şüphelinin jandarmadaki işlemlerinin sürdüğü öğrenildi. Taşınabilir ev ise eksiksiz şekilde sahibine teslim edildi.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Jale Uslu tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/bu-da-oldu-1-milyon-tl-lik-evi-caldi-190101295826]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22377148/22377148-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bu da oldu! 1 milyon TL'lik evi çaldı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/sergen-yalcin-gorev-vermiyordu-felix-uduokhai-ayriliyor-453667-myspor</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:13:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Sergen Yalçın görev vermiyordu! Felix Uduokhai ayrılıyor]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig devlerinden Beşiktaş’ın tecrübeli stoperi Felix Uduokhai siyah-beyazlı takımdan ayrılmayı düşünüyor. Süper Lig’de bu sezon son maçlarda forma şansı bulmakta zorlanan Alman stoper, yeniden Bundesliga’ya dönebilir.  | Beşiktaş haberleri]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Beşiktaş'ta devre arası transfer dönemi için çalışmalar başladı. Teknik direktör Sergen Yalçın ve yönetim arasında belirlenen rapor doğrultusunda çalışmalar başlanırken, takımdan ayrılmak istediği açıklanan ilk isimde belli oldu. İşte detaylar...
ALMAN BASINI DUYURDU!

Sky Sport Almanya’nın aktardığı bilgilere göre, ligde son 6 karşılaşmada toplamda yalnızca bir dakika forma giyen Nijerya asıllı Alman stoper, Beşiktaş’tan ayrılma kararı aldı.
SERGEN YALÇIN GÖREV VERMEDİ! AYRILABİLİR...

Beşiktaş’a 500 bin euro kiralama bedeliyle ve 5 milyon euro zorunlu satın alma opsiyonuyla katılan Felix Uduokhai, Sergen Yalçın’ın takımın başına geçmesinin ardından sahada düzenli olarak yer alamıyor. Alman stoperin devre arası transfer döneminde takımdan ayrılacağı ve Almanya'ya tekrar dönmek istediği bildirildi. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/sergen-yalcin-gorev-vermiyordu-felix-uduokhai-ayriliyor-453667-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385314/22385314-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Sergen Yalçın görev vermiyordu! Felix Uduokhai ayrılıyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>besiktas</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/yaprak-dokumu-nun-hayriye-si-guven-hokna-nin-son-hali-gundemde-resmen-erimis-130100561220</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:48:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Yaprak Dökümü'nün Hayriye'si Güven Hokna'nın son hali gündemde! 'Resmen erimiş']]></title>
      <description><![CDATA[Efsane dizi Yaprak Dökümü'nde canlandırdığı Hayriye karakteriyle hafızalara kazınan oyuncu Güven Hokna son haliyle sosyal medyanın gündemine oturdu. Bir süredir ekranlardan uzak olan ünlü ismin zayıflığı dikkatlerden kaçmadı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Susam Sokağı, Ferhunde Hanımlar, Yaprak Dökümü, Kurtlar Vadisi, İkinci Bahar ve Zerda dizilerindeki rolleriyle hafızalara kazınan usta oyuncu Güven Hokna bir süredir ekranlardan uzak sakin bir yaşam sürüyor.
Zaman zaman ödül törenlerinde ortaya çıkan usta oyuncu şimdi de son haliyle sosyal medyanın gündemine oturdu. 

79 yaşındaki Güven Hokna'nın verdiği kilolar dikkatlerden kaçmadı.

Usta oyuncunun sosyal medya üzerinden yaptığı paylaşımlarda neşeli hali beğeni topladı. 
YORUM YAĞDI

Ünlü isme; &quot;Ne kadar zayıflamış&quot;, &quot;İncecik olmuş&quot;, &quot;Resmen erimiş&quot;, &quot;Hayriye Hanım her hali ile güzel&quot; gibi yorumlar yapıldı.

GÜVEN HOKNA KİMDİR?

Güven Hokna, 24 Ocak 1946 yılında Ankara'da doğdu. Özellikle; Susam Sokağı, Ferhunde Hanımlar, Yaprak Dökümü, Kurtlar Vadisi, İkinci Bahar ve Zerda dizilerindeki rolleriyle tanınıyor.

Hacettepe Üniversitesi Ankara Devlet Konservatuvarı 1967 yılı mezunu olan Hokna, 35 yıl Devlet Tiyatroları'nda çalıştı.

Ferhunde Hanımlar dizisiyle tanınan ve Eşkıya filmiyle adını duyuran sanatçı, mesleğinde asıl zirveye İkinci Bahar dizisindeki Neriman rolüyle ulaştı.
Kanal D'de yayımlanan Yaprak Dökümü adlı dizide Hayriye Tekin karakteriyle geniş bir hayran kitlesine ulaştı.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/yaprak-dokumu-nun-hayriye-si-guven-hokna-nin-son-hali-gundemde-resmen-erimis-130100561220]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22310051/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a22302e3233222c2279223a22302e3736227d7d7d/22310051-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Yaprak Dökümü'nün Hayriye'si Güven Hokna'nın son hali gündemde! 'Resmen erimiş']]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/muge-boz-ve-caner-erdeniz-turkiye-yi-terk-etti-gerekceleri-elestiri-aldi-130100561967</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:09:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Müge Boz ve Caner Erdeniz Türkiye'yi terk etti! İşte sebebi]]></title>
      <description><![CDATA[Oyuncu Müge Boz ve basketbolcu Caner Erdeniz çocuklarıyla birlikte Türkiye'yi terk etmeye karar verdi. 2 çocukları olan çiftin ülkeden gitme sebebi sosyal medya X'te tartışma konusu oldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Basketbolcu Caner Erdeniz ile 2019'da Barselona'da nikâh masasına oturan model ve oyuncu Müge Boz, aynı yıl kızı Vina'yı kucağına almıştı. Müge Boz daha sonra ise Rika'yı doğurmuştu.
2 çocuklu mutlu bir aile tablosu çizen çift son olarak aldıkları kararla gündeme geldi. Ünlü çift, çocuklarının eğitimi için ülkeyi terk etmeye karar verdi.
Caner Erdeniz ve Müge Boz, İstanbul'da sahip oldukları evi kapatmayarak Londra'ya taşınmaya karar verince sosyal medya X'te de gündem oldu.

Bergüzar Korel, Kıvanç Tatlıtuğ, Mustafa Sandal gibi birçok ünlü ismin evinin bulunduğu İngiltere'ye eğitim amaçlı taşınan çifti duyanlar bu konuda eleştirilerini gizlemedi.

Sosyal medyada &quot;Ne eğitimmiş bir tek ülke dışında var herhalde&quot;, &quot;Parayı burada kazanıp orada harcıyorlar&quot;, &quot;Ne güzel para var huzur var&quot;, &quot;Eğitim gerekçesi komik oluyor&quot;, &quot;Özel okul fiyatlarını görünce mantıklı karar&quot; yorumları yapıldı.

Öte yandan son olarak Engin Altan Düzyatan çocuklarının eğitimi için Dubai'ye yerleşme kararı almıştı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/muge-boz-ve-caner-erdeniz-turkiye-yi-terk-etti-gerekceleri-elestiri-aldi-130100561967]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358323/22358323-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Müge Boz ve Caner Erdeniz Türkiye'yi terk etti! İşte sebebi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/ogrencisine-mustehcen-fotograflar-atti-annesi-ortaya-cikardi-190101295758</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:45:09 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Öğrencisine müstehcen fotoğraflar attı! Annesi ortaya çıkardı]]></title>
      <description><![CDATA[22 yaşındaki beden eğitimi öğretmeni, 13 yaşındaki öğrencisine 'uygunsuz mesaj ve fotoğraf gönderdiği' gerekçesiyle tutuklandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[ABD'nin Florida eyaletinde 22 yaşındaki beden eğitimi öğretmeni Ramos Figueroa ortaokul çağındaki öğrencisine uygunsuz mesajlar attı. 13 yaşındaki bir öğrencinin annesi, geçen ayın ortalarında polise başvurarak öğretmenin öğrencisiyle uygunsuz mesajlaşmalar yaptığını bildirdi.

SUÇUNU KABUL ETTİ
Öğretmen, &quot;reşit olmayan birine uygunsuz içerik dağıtmak&quot; ve &quot;reşit olmayan birine zararlı içerik iletmek&quot; suçlamalarıyla yakalandı. Soruşturma sonucunda öğretmenin öğrenciye gönderdiği mesaj ve fotoğraflar ortaya çıkarıldı. Öğretmen de suçunu kabul etti ve tutuklandı. 

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/ogrencisine-mustehcen-fotograflar-atti-annesi-ortaya-cikardi-190101295758]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22323533/22323533-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Öğrencisine müstehcen fotoğraflar attı! Annesi ortaya çıkardı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/uzak-sehir-in-kadir-i-ve-pakize-si-ask-mi-yasiyor-burak-safak-in-sevgilisi-kim-130100561991</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:11:52 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Uzak Şehir'in Kadir'i ve Pakize'si aşk mı yaşıyor? 'Sevgilim var' diyerek açıkladı]]></title>
      <description><![CDATA[Uzak Şehir’de Kadir karakterini oynayan Burak Şafak’ın dizideki Pakize'yi canlandıran Yaren Güldiken ile aşk yaşadığı iddiaları gündeme geldi. Burak Şafak iddialara noktayı koydu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Reyting rekortmeni Uzak Şehir dizisinde oyuncuların özel hayatı gündemden düşmüyor. Sık sık sette oyuncuların aşk yaşadıklarına dair iddialar gündeme geliyor. Şimdi de Uzak Şehir'in Kadir'i ve Pakize'sinin aşk yaşadığı iddia edildi.
Uzak Şehir’de rol alan Burak Şafak Sibel Arna'nın konuğu olarak iddialara noktayı koydu.

Burak Şafak açıklamasında “Dizide aşık olduğum Pakize karakterini oynayan Yaren ile (Güldiken) ile gerçek hayatta da beraber olduğumuz yazılıyor. Öyle bir şey yok. Yaren canım benim, çok severim ama doğru değil&quot; dedi.
Uzak Şehir'in Kadir'i ayrıca sevgilisi olduğunu da açıkladı ve &quot;Benim hayatımda çok taze diyebileceğimiz bir aşk var&quot; dedi.

UZAK ŞEHİR KADİR'İN SEVGİLİSİ KİM?
Uzak Şehir’de Kadir karakterini oynayan Burak Şafak sevgilisini gözlerden uzakta tutuyor. Şafak sevgilisiyle sosyal medya üzerinden tanıştıklarını açıklamıştı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/uzak-sehir-in-kadir-i-ve-pakize-si-ask-mi-yasiyor-burak-safak-in-sevgilisi-kim-130100561991]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22359775/22359775-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Uzak Şehir'in Kadir'i ve Pakize'si aşk mı yaşıyor? 'Sevgilim var' diyerek açıkladı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/2-aralik-sali-aksami-ne-izlendi-reyting-sonuclari-uzak-sehir-derbiye-ragmen-zirvede-130100562192</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:45:01 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[2 Aralık Salı akşamı ne izlendi? Reyting sonuçları: Uzak Şehir derbiye rağmen zirvede]]></title>
      <description><![CDATA[2 Aralık Salı 2025 reyting sonuçları geldi. Dün en çok yine Uzak Şehir izlendi. Galatasaray-Fenerbahçe derbisine rağmen Uzak Şehir zirvede kalmayı başardı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Televizyon izleyicileri için her gün yeni rekabet alanları oluşuyor. Ratingler, dün akşamki programlarla oldukça ilgi çekti. Dikkat çeken yapımlar, izleyicilerin hangi yapımlara daha fazla ilgi gösterdiğini açıkladı.
Listemizde en yüksek reytingi alan yapım &quot;UZAK ŞEHİR&quot; oldu. Kanal D'de yayınlanan bu dizi, izleyicilerin gönlünde taht kurdu. Uzun süren yayın akışı boyunca büyük bir takipçi kitlesine ulaştı. İzleyicilerin beğenisini toplayan bir diğer program &quot;UZAK ŞEHİR (OZET)&quot; oldu. Bu özet bölümü, ana dizinin öncesinde merakla izlendi.

ATV'de yayınlanan &quot;ESRA EROL'DA&quot; ise gündüz kuşağında yüksek reyting aldı. Devamında gelen &quot;MÜGE ANLI İLE TATLI SERT&quot;, izleyici ilgisini üzerine çekmeyi başardı. ATV'nin bir diğer popüler yapımı &quot;ATV ANA HABER&quot; olarak biliniyor. Bu akşam haber bülteni izleyiciler tarafından ilgiyle takip edildi.
Kanal D'nin başka bir yapımı &quot;KANAL D ANA HABER&quot; dikkat çekti. Bu program, izleyiciyle etkileşimini artırarak haber veriyor. &quot;GELIN&quot; adlı program ise Kanal 7'de reyting mücadelesinde önemli bir başarı elde etti. 
Yeni bir anlatıma sahip &quot;DİLBERAY (T.S)&quot; izleyici ilgisini çekti. TRT 1'den &quot;CENNETİN ÇOCUKLARI&quot; ise dramayı başarıyla ekrana taşıdı. Son olarak &quot;SELÇUK TEPELİ ILE NOW ANA HABER&quot;, izleyici ilgisini korudu. Bu program, haber formatında fark yarattı.
Dün akşam izleyicilerin tercihleri, Türk televizyon dünyasında programların öne çıkmasını sağladı. Her program, izleyicilerin beklentilerine ve ilgisine göre şekillendi. Televizyon endüstrisindeki rekabetin ne denli kıyasıya olduğu bir kez daha gözler önüne serildi.



Sıra
Program
Kanal
Başlama Saati
Bitiş Saati




1
UZAK SEHIR
KANAL D
20:59:51
24:07:26


2
UZAK SEHIR (OZET)
KANAL D
20:00:49
20:59:45


3
ESRA EROL'DA
ATV
16:21:16
18:45:50


4
MUGE ANLI ILE TATLI SERT
ATV
10:00:03
12:59:34


5
SELCUK TEPELI ILE NOW ANA HABER
NOW
19:00:05
20:00:04


6
CENNETIN COCUKLARI
TRT 1
20:58:44
23:44:13


7
ATV ANA HABER
ATV
18:59:58
19:53:31


8
KANAL D ANA HABER
KANAL D
18:58:32
20:00:00


9
GELIN
KANAL 7
19:30:35
21:17:36


10
DILBERAY (T.S)
ATV
19:59:58
22:47:45



Kaynak: TİAK
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/2-aralik-sali-aksami-ne-izlendi-reyting-sonuclari-uzak-sehir-derbiye-ragmen-zirvede-130100562192]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19554098/19554098-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[2 Aralık Salı akşamı ne izlendi? Reyting sonuçları: Uzak Şehir derbiye rağmen zirvede]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/tegmenlerin-kilic-catma-toreni-sonrasi-o-da-ihrac-edilmisti-mahkemeden-dikkat-ceken-yeni-karar-110107256109</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:12:03 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Teğmenlerin kılıç çatma töreni sonrası o da ihraç edilmişti! Mahkemeden dikkat çeken yeni karar]]></title>
      <description><![CDATA[Geçen yıl Kara Harp Okulu'ndan mezun olan teğmenlerin kılıç çatma töreni geniş yankı uyandırmış, sonrasında teğmenler ile dönemin Okul Komutan Vekili Albay Alper Topsakal ihraç edilmişti. Topsakal hakkındaki ihraç kararı mahkemede tarafından oybirliğiyle iptal edildi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Kara Harp Okulu mezuniyet törenindeki kılıç çatma töreninin yankıları sürüyor. Geçen yılki törende teğmenler Subay Andı okuyup &quot;Mustafa Kemal'in askerleriyiz&quot; sloganları atmıştı. Teğmenlerle birlikte dönemin Okul Komutan Vekili Albay Alper Topsakal ve  tabur komutanı Halit Türkoğlu da ihraç edilmişti.

İHRAÇ &quot;ORANTISIZ&quot; BULUNDU
Gazeteci Müyesser Yıldız'ın aktardığına göre Ankara 19. İdare Mahkemesi Topsakal hakkındaki ihraç kararını oybirliğiyle iptal etti. Gerekçe yönünden oyçokluğuyla alınan iptal kararında; Mahkeme Başkanı ve bir üye, ihracın “orantısız” olduğunu belirtirken bir üye, somut olarak işlenmiş herhangi bir suç olmadığı yönünde görüş bildirdi.

KARAR BUGÜN TEBLİĞ EDİLDİ
Geçtiğimiz aylarda Alper Topsakal’ın yürütmeyi durdurma talebini oy çokluğuyla reddeden Ankara 19. İdare Mahkemesi, davanın esastan görüşmesini geçtiğimiz 21 Ekim’de duruşmalı yaptı. Duruşmanın ardından 4 Kasım’da alınan, TSK’dan ihraç işleminin oybirliğiyle iptali yönündeki karar da bugün taraflara tebliğ edildi.

“İHRAÇ DEĞİL ALT BİR CEZA VERİLEBİLİRDİ”
Kararda, Mahkeme Başkanı ve bir üye, Topsakal’ın ihracını şu gerekçelerle hukuka aykırı buldu:
“Disiplin cezasına konu eylemler ile yaptırımlar arasında adil bir dengenin gözetilmesi hukuk devleti ilkesinin bir gereğidir. Disiplin cezası vermeye yetkili olan organlar, mevzuata bağlı kalmakla birlikte, evrensel hukuk normlarından olan ölçülülüğün alt ilkeleri olan elverişlilik, gereklilik ve orantılılık unsurlarını da göz önünde bulundurmalıdır. Söz konusu olayda davacının gerçekleştirilen eyleme ilişkin herhangi bir izni, onayı veya dahli bulunduğunun ortaya konulamadığı, eylemin resmi törenin sona ermesinin akabinde gerçekleştirildiği, bu durumda davacının astlarının eylemlerinden bireysel ve eşdeğer sorumlu kabul edilerek Silahlı Kuvvetlerden ayırma cezası ile cezalandırılmasının ölçülü olmadığı, davacıya isnad olunan fiilinin maiyetindekilerin gözetiminde ihmal gösterme kapsamında değerlendirilebileceği, isnad olunan fiil ile verilen cezanın örtüşmediği dolayısıyla ‘tipiklik’ şartının da gerçekleşmediği, davacının fiilinin ancak ‘Aylıktan kesmecezasını gerektiren disiplinsizlikler” maddesinde yer alan ‘Maiyetinin gözetiminde ihmal göstermek: Astlarının ve emri altındakilerin denetim, kontrol ve gözetiminde ihmal göstermektir.’ fiili kapsamında değerlendirilebileceği sonucuna varıldığından, davacının Silahlı Kuvvetlerden ayırma cezası ile cezalandırılması işleminde hukuka uygunluk görülmemiştir.”

ÜYE HAKİM: “ORTADA SUÇ YOK”
Alper Topsakal’ın açtığı yürütmenin iptali davasının reddinde 7 sayfalık karşı oy gerekçesi yazan üye ise esasa ilişkin alınan iptal kararının gerekçesine de 6 sayfa karşı oy yazısıyla itiraz etti.

Hiç kimsenin işlemediği bir fiilden dolayı hukuken sorumlu tutulamayacağını, ayrıca salt okul komutanı ve diğer üstü konumunda bulunan komutanlarına karşı astlarının fillerinden aynı ve eşdeğer derecede sorumlu olacağına ilişkin yasal mevzuatta bir düzenleme bulunmadığına dikkat çeken Üye Hakim, özetle şunları vurguladı:
“Davacının isnat edilen hususlara yönelik bir kusurunun, ihmalinin bulunduğuna yönelik somut, hukuken kabul edilebilir mahiyette bir delil bulunmamakta ve isnada konu fiillerin işlendiği somut olarak ortaya konulamamaktadır. Disiplin ve idare hukuku açısından somut olarak gerçekleşmemiş yahut aktif ve pasif bir fiille ortaya konulamamış bir davranış nedeniyle cezalandırmanın söz konusu olamayacağından, davacının somut, açık ve fiilen aktif ya da pasif şekilde gerçekleşmiş bir eylemine dayanmayan, varsayım ya da yorum yoluyla çıkarıma dayalı olarak tesis olunan ve ‘tipiklik’ şartı gerçekleşmeyen isnatlar nedeniyle, TSK ile ilişiğinin kesilmesine ilişkin işlemin belirtilen bu gerekçelerle iptaline karar verilmesi gerektiğinden çoğunluk kararında belirtilen gerekçeyle iptaline karar verilmesine gerekçe yönüyle katılmıyorum.”
Bu kararın, gerek tabur komutanı Halit Türkoğlu gerekse teğmenlerin açtığı iptal davalarında emsal olacağı öne sürüldü.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/tegmenlerin-kilic-catma-toreni-sonrasi-o-da-ihrac-edilmisti-mahkemeden-dikkat-ceken-yeni-karar-110107256109]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22367035/22367035-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Teğmenlerin kılıç çatma töreni sonrası o da ihraç edilmişti! Mahkemeden dikkat çeken yeni karar]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/manda-yogurdu-satiyorum-deyip-dolandiricilik-yapan-kisi-tutuklandi-110107256151</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:34:58 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA["Manda yoğurdu satıyorum" deyip dolandırıcılık yapan kişi tutuklandı]]></title>
      <description><![CDATA[İzmir'in Konak ilçesinde evine gittikleri kadını manda yoğurdu sattıklarını belirterek tırnakçılık yöntemiyle dolandırıcılık yaptığı suçlamasıyla yakalanan S.A., sevk edildiği adliyede tutuklandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Konak ilçesinde oturan bir kadının evine giden S.A., manda yoğurdu sattığını söyleyerek, tırnakçılık yönetimiyle dolandırıcılık yaptı. Evde bulunan güvenlik kamerası görüntüsüyle dolandırıcılık ortaya çıkarken, görüntüler sosyal medyada tepki topladı. 
TUTUKLANDI
İzmir İl Emniyet Müdürlüğü, görüntülerin ardından şüpheli S.A.’yı yakaladı.

Emniyetteki işlemlerinin ardından adliyeye sevk edilen S.A., çıkarıldığı mahkemece tutuklandı.
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Metin Yamaner tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/manda-yogurdu-satiyorum-deyip-dolandiricilik-yapan-kisi-tutuklandi-110107256151]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22371175/22371175-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA["Manda yoğurdu satıyorum" deyip dolandırıcılık yapan kişi tutuklandı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/abd-den-bir-ulke-icin-otomobil-tarifesi-karari/522983</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:16:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[ABD'den bir ülke için otomobil tarifesi kararı]]></title>
      <description><![CDATA[Tarifelerle ilgili yeni bir gelişme yaşandı. Buna göre; ABD, Güney Kore'ye yönelik otomobil tarifesini yüzde 15'e indirecek! ABD Ticaret Bakanı Howard Lutnick, Güney Kore'den ithal edilen otomobillere uygulanan gümrük vergisi oranının yüzde 15'e indirileceğini duyurdu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[ABD Ticaret Bakanlığı, ABD merkezli X şirketinin sosyal medya platformundaki hesabından, Ticaret Bakanı Lutnick'in ABD ile Güney Kore arasındaki ticaret anlaşmasına ilişkin açıklamasını paylaştı.

Lutnick, yaptığı açıklamada, Güney Kore'nin stratejik yatırım yasasını parlamentoda resmen yürürlüğe koymak için harekete geçtiğini belirtti.

&quot;ABD, BELİRLİ TARİFELERİ DÜŞÜRECEK&quot;
Bu önemli adımın, ABD sanayisinin ve işçilerinin ABD Başkanı Donald Trump'ın Güney Kore ile yaptığı ticaret anlaşmasının tam faydasını görmesini sağlayacağını kaydeden Lutnick, &quot;Buna karşılık olarak ABD, anlaşma kapsamında otomobil tarifelerinin 1 Kasım itibarıyla yüzde 15'e indirilmesi dahil olmak üzere belirli tarifeleri düşürecek.&quot; ifadelerini kullandı.

Lutnick, uçak parçalarına yönelik tarifeleri de kaldıracaklarını ve Güney Kore'nin karşılıklı tarife oranını Japonya ve Avrupa Birliği (AB) ile eşleştirileceğini ifade etti. Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/abd-den-bir-ulke-icin-otomobil-tarifesi-karari/522983]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372333/22372333-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[ABD'den bir ülke için otomobil tarifesi kararı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>otomotiv</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/feci-kazada-olmustu-paul-walker-in-kizi-meadow-walker-son-hali-merak-edildi-130100561853</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:32:08 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Feci kazada ölmüştü! Paul Walker'ın kızı Meadow Walker son hali merak edildi]]></title>
      <description><![CDATA[Hızlı ve Öfkeli'nin yıldızı Paul Walker, 30 Kasım 2013'te geçirdiği feci bir trafik kazasında hayatını kaybetmişti. Vefatının 12. yılında ünlü oyuncu anılırken o dönem küçük olan kızı Meadow Walker da son haliyle gündeme geldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Paul Walker, 30 Kasım 2013'te, henüz 40 yaşındayken, arkadaşı Roger Rodas'ın kullandığı Porsche Carrera GT marka araçla geçirdiği trafik kazasında hayatını kaybetti. 
Kaza, Walker'ın kurucusu olduğu Reach Out WorldWide (ROWW) adlı yardım kuruluşunun etkinliğinden ayrıldıktan sonra meydana gelmişti. Rodas'ın kontrolünü kaybettiği araç, yaklaşık 160 km/s hızla giderken bir direğe çarparak alev almıştı. Paul Walker, olay yerinde hayatını kaybetmişti.

Hızlı ve Öfkeli serisinin başrol oyuncusu Paul Walker ölüm yıldönümünde anılırken akıllara o dönem 15 yaşında olan kızı geldi.

Meadow, artık model olarak kariyerine devam ediyor. 

Markaların ilgisini çeken ve podyumların aranan modellerinden olan Meadow Walker, zamanla büyük bir takipçi kitlesi de edindi. Genç model Meadow sosyal medyayı da aktif kullanıyor. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/feci-kazada-olmustu-paul-walker-in-kizi-meadow-walker-son-hali-merak-edildi-130100561853]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22352446/22352446-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Feci kazada ölmüştü! Paul Walker'ın kızı Meadow Walker son hali merak edildi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/kabine-toplantisi-sona-erdi-cumhurbaskani-erdogan-dan-onemli-aciklamalar-110107256139</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:09:28 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Cumhurbaşkanı Erdoğan'dan Kabine sonrası önemli açıklamalar: "Türkiye hedeflerine er ya da geç ulaşacaktır"]]></title>
      <description><![CDATA[Cumhurbaşkanlığı Kabinesi, Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan başkanlığında toplandı. Cumhurbaşkanı Erdoğan, kritik toplantı sonrasında önemli açıklamalarda bulundu. Erdoğan, "Biz ayağına çelme takılınca, yolu kesilince yolundan dönecek bir millet değiliz. Hele hele tehditler karşısında ürkecek, korkacak, çekinecek, tehdit diline boyun eğecek millet, böyle bir devlet ve ülke hiç değiliz. Türkiye, hedeflerine er ya da geç, öyle ya da böyle ulaşacaktır." dedi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan başkanlığında gerçekleştirilen Cumhurbaşkanlığı Kabine Toplantısı sona erdi. Cumhurbaşkanlığı Külliyesi'ndeki Kabine Toplantısı'nın ardından millete seslenen Erdoğan, dış politikadan sanayiye, ekonomiden güvenliğe birçok konuyu mütalaa ettikleri Kabine Toplantısı'nda aldıkları kararların ülke, millet ve tüm insanlık için hayırlı olmasını diledi.

Erdoğan, hangi siyasi görüşten, etnik kökenden olursa olsun, Türkiye için çalışan, Türkiye için dertlenen, kalbi Türkiye için atan herkese teşekkür etti.
Küresel sistemdeki çatırdamaların olumsuz etkilerinin en fazla hissedildiği, kırılgan bir dönemden geçildiğine dikkati çeken Erdoğan, yakın çevreye baktıklarında savaşların, çatışmaların, gerilimlerin, siyasi ve ekonomik dalgalanmaların hiç eksik olmadığının görüldüğünü söyledi.
Türkiye'nin içinde yer aldığı bölgenin, şairin &quot;Akrebin kıskacında yoğurmuş bizi kader.&quot; anlamını bulan sürecin tam ortasında olduğunu vurgulayan Erdoğan, şunları kaydetti:
&quot;Daha önceki konuşmalarımda yaklaşan küresel bir kasırgadan bahsetmiş, bunun farklı kıtalarda taşları yerinden oynatacağına dikkat çekmiştim. Türkiye'nin bu kasırgayı suhuletle yönetebilecek imkan ve kabiliyetleri haiz olduğunu da dile getirmiştim. 2025'in geride bıraktığımız 11 ayını şöyle bir gözden geçirdiğimizde liyakatli, tecrübeli, donanımlı ve çalışkan kadroların yönetiminde ülkemizin başarılı bir şekilde zorlukların üstesinden geldiğini müşahede ediyoruz. Türkiye, etrafındaki bütün olumsuzluklara karşı bir istikrar adası, bir huzur ve güvenlik adası olma vasfını hamdolsun muhafaza ediyor. Muhalefetin karşı çıkmasına rağmen son 23 yılda ülkemize her alanda kazandırdığımız güçlü altyapının değerini bugün çok daha iyi anlıyoruz.

Bilhassa, finansman imkanlarının bol olduğu dönemlerde yap-işlet-devret modeliyle hayata geçirdiğimiz Avrasya Tüneli, İstanbul Havalimanı, Kuzey Marmara Otoyolu, Osmangazi Köprüsü, İzmir Otoyolu ve Çanakkale Köprüsü gibi pek çok projemizin stratejik önemi bugün ortaya çıkıyor. Diğerleri ile birlikte zamanında 50-51 milyar dolarlık bir bütçe ile hizmete aldığımız projeleri bugün inşa etmeye kalksak ihtiyaç duyulan rakam, dikkatinizi çekiyorum, 90 milyar dolara yaklaşıyor. Bakın bu tutar, sadece yapım maliyetidir. Biz, bu eserleri yıllardır kullanıyoruz. Milletimiz, bunlardan yıllardır istifade ediyor. Bu yatırımlar, Türkiye ekonomisine milyarlarca liralık katma değer sağlıyor.&quot;
&quot;KIZILELMA DÜNYA HAVACILIK TARİHİNDE BİR İLKE İMZA ATTI&quot;
Cumhurbaşkanı Erdoğan, sadece ulaştırmada değil savunma sanayisinden sağlığa birçok alanda benzer bir tablonun söz konusu olduğunu dile getirdi.

En son koronavirüs salgını döneminde şehir hastanelerinin nasıl hayat kurtardığının hep beraber görüldüğünü anımsatan Erdoğan, şunları ifade etti:
&quot;İnsansız savaş uçağımız KIZILELMA, dünya havacılık tarihinde bir ilke hafta sonu imza attı yani her alanında bu dinamizmi, bu atılımı yaşıyoruz. Şunu da büyük bir gururla ifade etmek isterim. Şayet biz, siyaseti yapılan her işe kulp takmak olarak gören müzmin muhaliflere itibar etseydik bu muhteşem eserlerin hiçbirini ülkemize kazandıramazdık. Ne Avrasya Tüneli'ni ne Zigana Geçidi'ni ne de bugün dünyanın en iyi havalimanları arasında gösterilen İstanbul Havalimanı'nı yapabilirdik ama biz, bu vizyonsuzlar korosuna hiçbir zaman kulak asmadık. Onların ülkemiz için kurduğumuz hayallerimizle aramıza girmelerine müsaade etmedik. Eser ve hizmet siyasetimizle Türkiye'yi tarihinin en büyük yatırımlarıyla buluşturduk. 238 milyar dolar olan milli gelirimizi yıllık bazda 1,5 trilyon dolara çıkardık. 2028 için hedefimiz, 1,9 trilyon dolarlık ekonomik büyüklüğe ulaşmaktır. Bugün TÜİK tarafından yüzde 3,7 olarak açıklanan üçüncü çeyrek büyüme rakamları, doğru yolda olduğumuzu göstermiştir. Türkiye ekonomisi, kesintisiz büyüme trendini 21 çeyreğe taşımıştır. Büyüme rakamlarının ülkemiz ekonomisi için hayırlı olmasını diliyorum.&quot;
Erdoğan, sadece ekonomi ve yatırımlarda değil temel hak ve özgürlüklerde de çok büyük ilerlemeler kaydettiklerini söyledi.
Reform hamleleriyle, on yıllardır milli iradenin tepesinde Demokles'in kılıcı misali sallanan vesayete son verdiklerini anlatan Erdoğan, &quot;Milletimize zaten anasının ak sütü gibi helal olan haklarını teslim etmenin yanı sıra demokrasimizin standartlarını yükselttik. Gezi olayları ve 15 Temmuz ihaneti gibi bağımsızlığımıza yönelik kökü dışarıda gelişimleri milletimizle birlikte bozguna uğrattık.&quot; dedi.

&quot;TEHDİTLER KARŞISINDA KORKACAK BİR MİLLET VE DEVLET DEĞİLİZ&quot;
Cumhurbaşkanı Erdoğan, terörün her çeşidiyle mücadelede tarihi nitelikte başarılar elde edildiğini söyledi.
Şimdi bu mücadeleyi taçlandırmak amacıyla hassas bir sürecin yönetildiğini belirten Erdoğan, &quot;Terörsüz Türkiye süreciyle ekonomik şahlanışımızın, huzurumuzun ve kardeşliğimizin önündeki en büyük engellerden birini ortadan kaldırmanın samimi çabası içerisindeyiz.&quot; diye konuştu.

İhtirasları boylarını aşanların aksine, kökleri çok eskiye uzanan kadim bir devlet geleneğine sahip olunduğunun altını çizen Erdoğan, &quot;Merkezinde bulunduğumuz bu coğrafyada tam 1000 yıldır istiklaline halel getirmeden özgürce yaşayan nadir milletlerden biriyiz. Aynı şekilde biz, ayağına çelme takılınca, yoluna engel konulunca, yolu kesilince girdiği yoldan dönecek bir millet de değiliz. Hele hele tehditler karşısında ürkecek, korkacak, çekinecek, tehdit diline boyun eğecek bir millet, böyle bir devlet, böyle bir ülke hiç değiliz.&quot; ifadelerini kullandı.
Türkiye'nin hedeflerine er ya da geç, öyle veya böyle ama mutlaka ulaşacağının altını çizen Erdoğan, şunları kaydetti:
&quot;Tarihimiz, bunun sayısız örnekleriyle doludur. Tekrar altını çizerek söylüyorum. Kürt, Arap kardeşlerimizle ve bölgemizdeki diğer dost ve kardeş topluluklarla kalplerimiz tam 1000 yıldır beraber atıyor. İnşallah gelecekte de birlikte atmaya devam edecek. İster Sünni, ister Şii olsun, ister Kürt, ister Arap, ister Türkmen olsun, Allah korusun yarın birimizin başı dara düştüğünde başkalarının değil yine birbirimizin kapısını çalacağız, yine birbirimize sığınacağız. Ev sahibi olduğumuz bu coğrafyada daha nice asırlar boyunca kardeşçe kader birliği halinde yan yana yaşayacağız. Bu hakikati ne dönemsel hesaplar değiştirebilir ne de bölgemize dışarıdan monte edilenlerin pervasızlıkları gölgeleyebilir. Coğrafyamız, artık kana, çatışmaya, teröre, komşunun komşuyu kırdığı kör şiddete doymuştur. Biz, meselelere işte bu pencereden bakıyoruz.&quot;
&quot;YENİ BİR DÖNEMİN KAPILARI AÇILACAK&quot;
Türkiye olarak 86 milyon vatandaş için istediklerini sınırların ötesindeki herkes için de murat ettiklerini dile getiren Erdoğan, şunları söyledi:

&quot;Bizi birbirimize düşürerek hepimize kaybettirmek isteyen kaos ve katliam şebekelerine karşı kardeşlikle, hep beraber kazanmayı savunuyoruz. Bu coğrafyada geleceğine güvenle bakmak isteyen herkes için de başka bir yol, başka bir çare, başka bir yöntem yoktur ve olamaz. Umuyor ve inanıyorum ki Terörsüz Türkiye süreciyle bölgemizde tesis edeceğimiz kardeşlik kuşağı, bütün kirli hesapları alt üst edecek, asırlık oyunları bozacak, yeni bir dönemin kapılarını açacaktır. Tahriklere kapılmadan, provokasyonlara aldanmadan, öfkenin diline teslim olmadan bu kuşağın kuvveden fiile çıkması için samimiyetle çalışacağız. Hiç kimsenin kuşkusu, endişesi olmasın. 86 milyon omuz omuza, gönül gönüle verecek, birlikte çalışacak ve 21. yüzyılı 'Türkiye Yüzyılı' haline inşallah hep birlikte getireceğiz.&quot;
Erdoğan, 18 Kasım'da HAK-İŞ Konfederasyonunun 50. kuruluş yıl dönümü programında olduğunu anımsatarak, HAK-İŞ ailesinin 50. yaşını bir kez daha kutlayarak sendikal hayata katkıları için teşekkürlerini iletti.
Cumhurbaşkanlığı Millet Kütüphanesi'nde 20 Kasım'da Aile ve Kültür Sanat Sempozyumu'nun kapanış oturumuna katıldıklarını hatırlatan Erdoğan, &quot;Bu önemli sempozyumda kentleşme, dijital kültür, aile içi iletişim ve nüfus politikaları gibi kritik pek çok konu ele alındı. Milli değerlerimizin odak noktası olan ailenin güçlendirilmesi, demografik yapımızın iyileştirilmesi ve gelecek kuşakların zengin bir aile mirasını devralması için kararlı bir şekilde çalışıyoruz.&quot; dedi.
&quot;GÜNEY KORE İLE ORTAK PROJELER GELİŞTİRMEYE DEVAM EDİYORUZ&quot;
Cumhurbaşkanı Erdoğan, 24 Kasım Öğretmenler Günü'nde öğretmen ve öğrencilerle Cumhurbaşkanlığı Külliyesi'nde bir araya geldiklerini belirterek, &quot;Aynı programda kuraları çekilen 15 bin yeni öğretmen adayımızın atama heyecanını paylaştık. Yeni atanan öğretmenlerimizi tekrar tebrik ediyor, ülkemizde ve dünyanın dört bir yanında maarif davamıza omuz veren öğretmenlerimize teşekkür ediyorum.&quot; diye konuştu.

Aynı gün Güney Kore Cumhurbaşkanı Lee Jae Myung'u külliyede ağırladıklarını dile getiren Erdoğan, şunları kaydetti:
&quot;Sayın Cumhurbaşkanı'yla Türkiye-Güney Kore arasındaki geniş işbirliği imkanlarını değerlendirdik. Togg'dan sonra Hyundai şirketi de İzmit'teki fabrikasında yüzde 100 elektrikli araç üretmeye başlayacak. Şimdiden hayırlı, uğurlu olsun diyorum. Güney Kore ile savunma sanayisi alanında ortak projeler geliştirmeye devam ediyoruz. Nükleer güç santraline yönelik görüşmelerimiz de sürüyor. Kore Elektrik Şirketi ve Türkiye Nükleer Enerji Anonim Şirketi arasında imzalanan mutabakat zaptıyla süreci bir adım daha ileriye taşımış olduk.&quot;
Kadına Yönelik Şiddetle Uluslararası Mücadele Günü dolayısıyla 25 Kasım'da düzenlenen programa katıldıklarını belirten Erdoğan, &quot;2026-2030 dönemini kapsayan Kadına Yönelik Şiddetle Mücadele 5. Ulusal Eylem Planımızı da program vesilesiyle kamuoyumuzla paylaştık. 5 hedef, 15 strateji ve 130 faaliyetten oluşan yeni eylem planımızın kadınlar için hayırlara vesile olmasını temenni ediyorum.&quot; ifadelerini kullandı.
Erdoğan, 26 Kasım'da Cumhurbaşkanlığı Külliyesi'nde tertiplenen 2025 TÜSEB Aziz Sancar Bilim, Hizmet ve Teşvik Ödülleri Töreni'ne katıldıklarını, ödül sahiplerini bir kez daha tebrik ettiğini söyledi.
Cumhurbaşkanı Erdoğan, 27 Kasım'da katolik dünyasının ruhani lideri Vatikan Devlet Başkanı Papa 14. Leo'yu ve heyetini Ankara'da ağırladıklarını anımsattı.
Görüşmelerde aile kurumuna yönelik tehditler başta olmak üzere, ortak gündemlerindeki meseleleri ele aldıklarını belirten Erdoğan, Birleşmiş Milletler çatısı altında toplam 160 üyeye ulaşan medeniyetler ittifakı girişiminin ehemmiyetine bir kez daha değindiklerini, Batı'da son dönemde tırmanışa geçen İslam düşmanlığının da gündemlerinin üst sıralarında olduğunu aktardı.
Gazze'de İsrail'in camileri, okulları, hastane ve kiliseleri de hedef alan insanlık dışı saldırılarına dikkati çektiklerini dile getiren Erdoğan, &quot;Gerek müteveffa Papa Fransuva'nın gerekse Papa 14. Leo'nun Filistin meselesindeki ilkeli duruşunu takdirle karşıladığımızı dile getirdik. Bizim de katkımızla tesis edilen ateşkesin muhafazası, insani yardımların bölgeye ulaştırılması ve Kudüs'ü Şerif'teki tarihi statükonun korunması hususunda taşıdığımız hassasiyeti kendilerine aktardık.&quot; ifadelerini kullandı.
Cumhurbaşkanı Erdoğan, şunları kaydetti:
&quot;Millet olarak, ülke olarak farklı kimlik ve inançları barış içinde yaşatma noktasında eşsiz bir tecrübeye sahibiz. Bizi diğer ülkelerden farklı kılan en önemli özelliklerimizden biri de budur. Bilhassa, içinde bulunduğumuz dönemde bu vasfımızın, tecrübemizin çok değerli olduğuna inanıyorum. Farklı inançtan vatandaşlarımız ülkemizin beşeri zenginliğini oluşturuyor. Bu topraklarda yaşayan tek bir insanımızın dahi ötekileştirilmesine, dışlanmasına, ayrımcılığa maruz kalmasına müsaade etmeyiz, edemeyiz. İnşallah, bundan sonra da özgüvenli bir şekilde inanç ve kültür değerlerimiz ışığında üzerimize ne düşüyorsa yapmaya devam edeceğiz. '86 milyon olarak biz birlikte Türkiye'yiz, hep birlikte Türkiye'yiz' demeyi her daim sürdüreceğiz.&quot;
&quot;BAŞARILARI GÖRMEZDEN GELİYORLAR&quot;
Erdoğan, 28 Kasım'da İstanbul Atatürk Havalimanı'nda jandarma, emniyet ve sahil güvenlik teşkilatına kazandırılan 9 bin 200 yeni aracın hizmete alım töreninde olduklarını anımsatarak, yeni araçların hayırlı olmasını diledi.

Ana muhalefet ve yandaşlarının uzun bir süredir FETÖ'cülerin yurt dışında fonladığı paravan kuruluşların sözde raporları üzerinden suç ve suçluyla mücadeleye gölge düşürmeye çalıştığına dikkati çeken Erdoğan, &quot;Yapıcı eleştirilerle bu mücadeleye destek olmak yerine, maalesef asılsız iddialarla emniyet mensuplarımızın fedakarlıklarını, emeklerini, hepsinden öte elde ettikleri başarıları görmezden geliyorlar. Bunun gece gündüz demeden, kimi zaman canlarını ortaya koyarak görevlerini yapan kolluk kuvvetlerimize haksızlık olduğunu bir defa burada açıkça söylemek mecburiyetindeyim.&quot; diye konuştu.
Uluslararası kuruluşların raporlarına göre dolandırıcılık, hırsızlık, cinsel saldırı, kasten yaralama, uyuşturucu ticareti gibi bu tür suçlarla mücadelede muhalefetin devamlı örnek gösterdiği Avrupa ülkelerinden Türkiye'nin çok iyi seviyede olduğunu vurgulayan Erdoğan, &quot;Elbette gönlümüz, tek bir müessif olayın dahi yaşanmamasından yanadır. Tek bir insanımızın dahi mağdur olmasını istemeyiz. Ama hükümetimizin suç ve suçlularla mücadelesini eleştirirken insaf sınırlarının aşılmamasını, kolluk kuvvetlerimizin olağanüstü çabalarına saygı gösterilmesini haklı olarak herkesten bekliyoruz. Vatanımız uğruna can veren aziz şehitlerimizi rahmetle yad ediyor, kahraman gazilerimize şükranlarımızı sunuyorum.&quot; dedi.
Erdoğan, 29 Kasım'da bu yıl 4'üncüsü düzenlenen İlim Yayma Ödülleri Töreni'nde ilim yayma ailesinin heyecanına ortak olduklarını hatırlatarak, bilim insanlarını tebrik etti.
Kendi alanında Türkiye'nin en prestijli ödülleri arasında yer alan İlim Yayma Ödülleri'ne uluslararası boyut kazandırılmasını önemli gördüğünü ifade eden Erdoğan, neredeyse 25 yıldır büyük bir özveriyle millete hizmet eden ilim yayma ailesinin tüm mensuplarına teşekkür edip, çalışmalarında başarılar diledi.
&quot;TÜM TARAFLARA GEREKLİ UYARILARDA BULUNUYORUZ&quot;
Bu yıl Güney Afrika Cumhuriyeti'nin ev sahipliğinde düzenlenen G-20 Zirvesi'yle ilgili değerlendirmesini de partisinin grup toplantısında yapacağını dile getiren Erdoğan, Türkiye'nin son 23 yılda Afrika kıtasıyla ilişkilerinde nereden nereye geldiğinin kısa bir icmalini de çıkaracaklarını söyledi.
Cumhurbaşkanı Erdoğan, kabine toplantısında Avrupa Birliği ile ilişkilerde son dönemde yaşanan gelişmeler dahil, dış politikadaki güncel meseleleri de ele aldıklarını belirterek, şunları kaydetti:
&quot;Birliğe tam üyelik önümüze çıkan engellere rağmen stratejik önceliğimiz olmayı sürdürüyor. Rusya-Ukrayna arasındaki savaşın Karadeniz'deki seyrüsefer güvenliğini açıkça tehdit eder boyuta geldiği görülüyor. Cuma günü, münhasır ekonomik bölgemizde ticaret gemilerinin hedef alınması endişe verici bir tırmanmayı işaret ediyor. Bilhassa, kendi münhasır bölgemizde seyir, can ve çevre emniyetini tehdit eden bu saldırıları hiçbir şekilde mazur göremeyiz. Bu tarz durumlarla ilgili tüm taraflara gerekli uyarılarda bulunuyoruz. Savaşı bitirmeye dönük son haftalarda yaşanan hareketliliği de yakından takip ediyor, gerekli katkıyı yapmaya hazır olduğumuzu her fırsatta ifade ediyoruz.&quot;

&quot;ANADOLU'DA 4 YENİ SANAYİ KORİDORU OLUŞTURACAĞIZ&quot;
Kabinenin bir diğer gündeminin de sanayide dönüşüm olduğunu aktaran Erdoğan, iktidarları döneminde sanayiyi güçlendirmek, üretimi büyütmek ve katma değeri artırmanın daima öncelikleri olduğunu vurguladı.
Erdoğan, organize sanayi bölgelerinin sayısını 191'den 371'e yükselttiklerini anımsatarak, şunları ifade etti:
&quot;52 endüstri bölgesi kurduk. Planlı sanayi alanlarımızın büyüklüğünü 48 bin hektardan 155 bin hektara çıkardık. Teknolojik dönüşümü hızlandırmak için proje bazlı devlet destekleri HIT-30 ve stratejik yatırım teşvikleri ile çok sayıda yatırımın önünü açtık. Bu programlarda bugüne dek desteklediğimiz 3,6 trilyon lira tutarında 308 yatırım ile 120 bin kişilik istihdam sağladık. Şimdi ülkemizin önündeki yeni fırsatları değerlendirerek sanayileşmeye hız kazandıracağız. Sanayi alanları master planı ile planlı sanayi alanlarımızın büyüklüğünü 350 bin hektara ulaştıracağız. Anadolu'da 4 yeni sanayi koridoru oluşturacağız. Hem mevcut organize sanayi bölgelerimiz hem de yeni mega endüstriyel bölgelerin demir yolu bağlantıları ile limanlara erişimini sağlayacağız.&quot;
&quot;TOPYEKÜN YENİ BİR KALKINMA SEFERBERLİĞİNE ÇIKIYORUZ&quot;
Geçen yıl emek yoğun üretim yapan tekstil, hazır giyim, deri ve mobilya sektörlerinde KOBİ'lere yönelik istihdamı koruma programı başlattıklarını anımsatan Erdoğan, istihdamını koruyan KOBİ'lere çalışan başına aylık 2 bin 500 lira destek verdikleri bu programla 15 bin KOBİ'de 416 bin istihdamı koruduklarını, 22 bin ilave istihdam oluşturduklarını aktardı.
Söz konusu programı 2026'da aylık destek tutarını 3 bin 500 liraya yükselterek ve büyük ölçekli firmaları da dahil ederek sürdüreceklerini dile getiren Erdoğan, şunları kaydetti:
&quot;1 milyon 100 bin istihdamı koruyacak, emekçimizin ve sanayicimizin yanında olacağız. Emek yoğun sektörlerimizdeki işletmelerin batıdaki büyükşehirlerden Anadolu illerimize taşınmasını teşvik ediyoruz. 24 ilimizde kurulacak tesislerde Sosyal Güvenlik Kurumu primlerini 14 yıla kadar hükümet olarak biz karşılıyoruz. Hiçbir sektörümüzü ihmal etmeden, hiçbir şehrimizi ve bölgemizi geride bırakmadan topyekün yeni bir kalkınma seferberliğine çıkıyoruz. Rabbim yolumuzu, bahtımızı açık etsin diyorum.&quot;]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/kabine-toplantisi-sona-erdi-cumhurbaskani-erdogan-dan-onemli-aciklamalar-110107256139]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22369723/22369723-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Cumhurbaşkanı Erdoğan'dan Kabine sonrası önemli açıklamalar: "Türkiye hedeflerine er ya da geç ulaşacaktır"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
