<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/volkswagen-polo-modellerinin-son-fiyatlari-belli-oldu/522894</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:51:19 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Volkswagen Polo modellerinin son fiyatları belli oldu!]]></title>
      <description><![CDATA[Volkswagen'in en çok tercih edilen otomobil modellerinden Polo'nun fiyatları merak ediliyor. Sıfır araç almak için araştırmalar yapan Alman devi Volkwagen'in fiyatlarını takip ediyor. Peki Polo otomobil modellerinin fiyatlarındaki son durum ne? İşte Polo modellerde son durum...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Otomobil sektörünün önde gelen isimlerinden olan Volkwagen'in en çok tercih edilen otomobil modellerinden biri olan Polo'nun fiyatları ne kadar? Sıfır araba almak isteyenler markaların fiyatlarını araştırıyor. Öne çıkan otomobil markalarından biri de Volkswagen.
Şehir kullanımına uyumu ile dikkatleri çeken Polo modelinin fiyatı ise merak ediliyor. İşte Volkswagen'in öne çıkan Polo modelinin fiyatları...

Polo 1.0 80 PS Manuel Impression


Anahtar Teslim Fiyatı: 1.765.000 TL
Net FiyaTI:  836.007 TL
ÖTV (%75) (%80): 627.005 TL
KDV (%20): 292.602 TL
Motorlu Taşıtlar Vergisi: 2.901 TL
Trafik - Tescil ve Ruhsat İşlemleri Resmi Bedelleri: 3.148 TL
Trafik Tescil ve Ruhsat İşlemleri Hizmet Bedeli: 3.335 TL


Polo 1.0 TSI 95 PS Manuel Life


Anahtar Teslim Fiyatı: 1.985.000 TL
Net Fiyat: 914.636 TL
ÖTV (%75) (%80): 731.709 TL
KDV (%20): 329.269 TL
Motorlu Taşıtlar Vergisi: 2.901 TL
Trafik - Tescil ve Ruhsat İşlemleri Resmi Bedelleri: 3.148 TL
Trafik Tescil ve Ruhsat İşlemleri Hizmet Bedeli: 3.335 TL


Polo 1.0 TSI 95 PS DSG Life


Anahtar Teslim Fiyatı: 2.130.000 TL
Net Fiyat: 981.766 TL
ÖTV (%75) (%80): 785.412 TL
KDV (%20): 353.435 TL
Motorlu Taşıtlar Vergisi: 2.901 TL
Trafik - Tescil ve Ruhsat İşlemleri Resmi Bedelleri: 3.148 TL
Trafik Tescil ve Ruhsat İşlemleri Hizmet Bedeli: 3.335 TL


Polo 1.0 TSI 95 PS DSG Style


Anahtar Teslim Fiyatı: 2.572.000 TL
Net Fiyat: 1.123.953 TL
ÖTV (%75) (%80): 1.011.558 TL
KDV (%20): 427.102 TL
Motorlu Taşıtlar Vergisi: 2.901 TL
Trafik - Tescil ve Ruhsat İşlemleri Resmi Bedelleri: 3.148 TL
Trafik Tescil ve Ruhsat İşlemleri Hizmet Bedeli: 3.335 TL
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/volkswagen-polo-modellerinin-son-fiyatlari-belli-oldu/522894]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22366765/22366765-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Volkswagen Polo modellerinin son fiyatları belli oldu!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>otomotiv</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/8</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[40. dakikada Kerem'in yerde kaldığı pozisyonda faul kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul kararı doğru." 41. dakikada Edson'un ceza sahası içinde yerde kaldığı pozisyonda devam kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Lemina riskli iki hamle yaptı. Sınırlarda gezdi. Lemina önce Oosterwolde'nin formasından bir yokladı, çekti. Sonra da eli Edson'un sırtında. Formadan çekme Oosterwolde'yi etkilemedi. Sol kolunu Edson'un sırtına yasladı ama piston hareketini görmedim. İtmeyi ve Edson'daki etkiyi görmedim. Devam kararı doğru." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Etkisi sübjektif. Oosterwolde'ye yaptığı ilk riskli hamle, tuttu formayı bıraktı. İkinci hamlede Edson'a riskli bir şarj. Etki konusunda soru işaretlerim var. Hakemin kararına sayguı duyuyorum." Deniz Çoban:&nbsp;"Devam kararı doğru." 44. dakikada Fenerbahçe'nin golünün iptal edilmesi doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"İki şey var. Birincisi Davinson'un çenesine Edson'un kolla müdahalesi var mı? İkincisi Skrinar'ın elle oynaması. Elle oynama kararı ve VAR müdahalesi doğru. Kol doğal konumda değil. Bu golün iptali doğru." Bahattin Duran: "Çok net, uzaktan gelen top, Skriniar'ın kolu doğal konumda değil. İptal kararı ve VAR müdahalesi doğru." Deniz Çoban:&nbsp;"İptal kararı ve VAR müdahalesi doğru." 45+2. dakikada Sara'nın Archie Brown'a faulü var mı? Bahattin Duran:&nbsp;"Burada bir faul yok." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Faul kararı yanlış." Deniz Çoban:&nbsp;"Burada bir faul yok." 45+5. dakikada Barış'ın İsmail Yüksek'e faulünde kart gerekir mi? Bahattin Duran:&nbsp;"Sadece faul." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul. Kart düşünülmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Kart düşünülmez."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/8]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/meclis-e-geldi-banka-hesaplarina-48-saat-el-konulacak/522694</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:16:39 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Meclis'e geldi! Banka hesaplarına 48 saat el konulabilecek]]></title>
      <description><![CDATA[Meclis' e sunulan yeni teklifte birçok kritik başlık yer alıyor. Pandemi ile devam eden af süreci, trafik cezaları, suç örgütleri ile mücadelede yeni düzenlemeler gibi pek çok detay var. Dikkat çeken bir diğer başlık ise banka hesaplarına 48 saat boyunca el konulması oldu. Peki, Meclis'e sunulan yeni teklifin detayları neler? İşte ayrıntılar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Meclis’e sunulan 11. Yargı Paketi ile birçok düzenlemenin de hayata geçirilmesi bekleniyor. Özellikle af konusunu en çok öne çıkan başlıkken diğer maddeler de kritik öneme sahip. Teklifin içinde, suç örgütleri ile mücadeleden, trafik cezalarına kadar pek çok çalışma var.

CEZALAR ARTIRILIYOR
Ekonomim'in haberine göre, örgüt kurmak, yönetmek ve örgüte üye olmak suçlarının hapis cezalarının alt ve üst sınırları artırılacak.  Kiralık araçların geri getirilmemesi, parçalanarak satılması gibi suçlara caydırıcı yaptırımlar da gelecek.

3 YILA KADAR HAPİS
Kalabalık olan, ikamet edilen veya düğünlerde ateş açılmasının cezası da artırılacak. Trafikte yol kesmenin cezası da artacak. Buna göre, aracı durduran kişiye 1 yılda 3 yıla kadar hapis cezası verilecek. Bununla beraber taksirle yaralama suçunun da cezası artacak.

48 SAAT EL KONULACAK!
En dikkat çeken bir diğer madde ise banka hesaplarına 48 saat el konulması oldu. Bilişim sistemlerinin kullanması suretiyle işlenen suçlarda ilgili banka hesabının, 48 saate kadar banka tarafından askıya alınması, ilgili muhatabın bu konuda olur vermesi halinde hesabın tekrar işleme alınmasına imkan tanınıyor.

Suçta kullanıldığı belirlenen paraya el konulması suretiyle tedbir geliştiriliyor. Yabancı uyruklu kişilere ait mobil hatlara belli bir standart getiriliyor. Diplomatik ilişkiler ve yabancı misyon görevlileri bunlardan istisna olacak. TCK’nın 158’inci maddesinde düzenlenen dolandırıcılık suçlamalarının asliye ceza mahkemelerinde görülmesini imkan getiriliyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/meclis-e-geldi-banka-hesaplarina-48-saat-el-konulacak/522694]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/20865566/20865566-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Meclis'e geldi! Banka hesaplarına 48 saat el konulabilecek]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/derbi-atesli-basladi-skriniar-ile-okan-buruk-arasinda-gergin-anlar-453261-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:31:23 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi ateşli başladı! Skriniar ile Okan Buruk arasında gergin anlar!]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaray – Fenerbahçe derbisinde kısa süreli bir gerginlik yaşandı. Milan Skriniar ile teknik direktör Okan Buruk arasında tansiyon bir anda yükseldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Trendyol Süper Lig’de oynanan derbi mücadelesi sadece sahadaki futboluyla değil, saha kenarında yaşanan bir olayla da gündeme geldi. Karşılaşmanın ilk yarısında Galatasaray Teknik Direktörü Okan Buruk ile Fenerbahçe’nin savunma oyuncusu Milan Skriniar arasında kısa süreli bir gerginlik yaşandı.
SÖZLÜ TARTIŞMA YAŞANDI
Pozisyon sonrası taç çizgisine yakın bölgede yaşanan bir tartışma sırasında Skriniar’ın topu almak için kenara yöneldiği, bu sırada Okan Buruk’un tepkisiyle iki isim arasında sözlü bir atışmanın olduğu belirtildi.
MAÇ BİRKAÇ SANİYE DURDU
Kısa süreli tartışma nedeniyle karşılaşma birkaç saniye durmak zorunda kaldı. Her iki taraf da hızla sakinleşirken, oyun hakem kontrolünde kaldığı yerden devam etti. Olayın ardından ne Skriniar’a ne de Okan Buruk’a herhangi bir kart veya resmi uyarı yapılmadı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/derbi-atesli-basladi-skriniar-ile-okan-buruk-arasinda-gergin-anlar-453261-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22370044/22370044-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi ateşli başladı! Skriniar ile Okan Buruk arasında gergin anlar!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>fenerbahce</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/canli-galatasaray-union-stgilloise-mac-anlatimi-mac-ne-zaman-saat-kacta-ve-hangi-kanalda-25-kasim-2025-450565-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 21:19:09 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[(Özet) Galatasaray - Union St.Gilloise Maçı Özeti ve Tüm Önemli Anları]]></title>
      <description><![CDATA[Şampiyonlar Ligi'nin 5. haftasında temsilcimiz Galatasaray Rams Park'da Belçika ekibi Union Saint-Gilloise ile karşı karşıya geldi. Karşılaşmada Promise David’in golüyle Union St.Gilloise 1-0 galip gelirken, temsilcimiz beklemediği bir mağlubiyet aldı. İşte maçın özeti…]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Temsilcimiz Galatasaray Şampiyonlar Ligi'nin 5.haftasında evinde Belçika ekibi Union Saint-Gilloise ile karşılaştı. Karşılaşmadan 3 puan hedefleyen sarı-kırmızılılar Promise David’in golüne engel olamayarak maçtan mağlubiyetle ayrıldı. İşte maçın özeti…
Dakika 90 
  
 ## MAÇ SONA ERDİ 
 Temsilcimiz Galatasaray maçtan 1-0'lık mağlubiyetle ayrıldı. 
 ----- 
***89. Dakika***


İKİNCİ SARI KART | GALATASARAY
Maçta daha önce sarı kart gören Arda Ünyay, ikinci sarı kartını görerek oyundan atılıyor.

85. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | GALATASARAY
Arda Ünyay altıpas üzerinden şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

85. Dakika


KORNER | GALATASARAY
Gabriel Sara ile Galatasaray takımı köşe vuruşu kullanacak.

80. Dakika


SARI KART | GALATASARAY
Galatasaray takımında Arda Ünyay, sarı kart görüyor.

76. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | GALATASARAY
Ceza sahası içinde topla buluşan Abdülkerim Bardakcı,penaltı noktası çevresinden vuruşunu yapıyor,savunma araya girerek tehlikeyi önlüyor.

76. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | GALATASARAY
Bu dakikada Galatasaray takımı gole çok yaklaşıyor. Altı pas içerisinden Davinson Sanchez tarafından çekilen şut kaleyi bulmuyor.

76. Dakika


KORNER | GALATASARAY
Galatasaray, Gabriel Sara ile köşe vuruşu kullanıyor.

76. Dakika


İSABETLİ ŞUT | GALATASARAY
Galatasaray için Gabriel Sara şut atıyor. Kaleci kurtarıyor.

74. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Rob Schoofs, rakip ceza sahasının hemen dışında kaleyi karşısına alıp vuruşunu yapıyor, top dışarı çıkıyor.

74. Dakika


İSABETLİ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Kevin Rodriguez tarafından çekilen şutu kaleci kurtarıyor.

71. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | UNİON ST.GİLLOİSE
Union St.Gilloise takımının teknik direktörü, oyuncu değişikliği ile maça müdahale ediyor. Raul Florucz çıkıyor ve yerine Sofiane Boufal oyuna giriyor.

71. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | UNİON ST.GİLLOİSE
Union St.Gilloise takımında oyuncu değişikliği; Anouar El Hadj oyundan çıkarken Rob Schoofs oyuna giren isim.

64. Dakika


SARI KART | GALATASARAY
Galatasaray takımında Davinson Sanchez, sarı kart görüyor.

63. Dakika


SARI KART | GALATASARAY
Galatasaray takımında Lucas Torreira, sarı kart görüyor.

63. Dakika


SARI KART | UNİON ST.GİLLOİSE
Union St.Gilloise takımında Anan Khalaili hakem Jose  Sanchez tarafından sarı kart ile cezalandırılıyor.

62. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Bu dakikada Union St.Gilloise takımı gole yaklaşıyor ancak ceza sahası içi sağ çaprazından çekilen şut defansın son anda araya girmesi ile engelleniyor. Şutu çeken isim Raul Florucz

58. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | UNİON ST.GİLLOİSE
Union St.Gilloise takımının teknik direktörü, oyuncu değişikliği ile maça müdahale ediyor. Promise David çıkıyor ve yerine Kevin Rodriguez oyuna giriyor.

57. Dakika


ASİST | UNİON ST.GİLLOİSE
Adem Zorgane, gol pasını veren isim.

57. Dakika


GOL | UNİON ST.GİLLOİSE
GOL! Promise David Union St.Gilloise takımını öne geçiren golü atıyor.

53. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | GALATASARAY
Galatasaray takımında oyuncu değişikliği; Ismail Jakobs oyundan çıkarken Arda Ünyay oyuna giren isim.

46. Dakika


İKİNCİ YARI BAŞLADI
Hakem ikinci yarıyı başlatıyor.

45. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Christian Burgess altıpas üzerinden şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

45. Dakika


KORNER | UNİON ST.GİLLOİSE
Anouar El Hadj ile Union St.Gilloise takımı köşe vuruşu kullanacak.

45. Dakika


İLK YARI SONU
Maçın ilk yarısı 0-0 sonuçlanıyor

44. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | GALATASARAY
Ceza sahası içinde topla buluşan Mauro Icardi, altıpas üzerinden vuruşunu yapıyor, top dışarı çıkıyor.

41. Dakika


İSABETLİ ŞUT | GALATASARAY
Galatasaray için Barış Alper Yılmaz şut atıyor. Kaleci kurtarıyor.

40. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Ross Sykes altıpas üzerinden şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

40. Dakika


KORNER | UNİON ST.GİLLOİSE
Anouar El Hadj ile Union St.Gilloise takımı köşe vuruşu kullanacak.

36. Dakika


SARI KART | UNİON ST.GİLLOİSE
Union St.Gilloise takımında Promise David hakem Jose  Sanchez tarafından sarı kart ile cezalandırılıyor.

35. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Ross Sykes önemli bir poziyonu değerlendiremiyor. Ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktadan  Ross Sykes tarafından çekilen şut kaleyi bulmuyor.

35. Dakika


KORNER | UNİON ST.GİLLOİSE
Union St.Gilloise, Anouar El Hadj ile köşe vuruşu kullanıyor.

33. Dakika


İSABETLİ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Raul Florucz tarafından çekilen şutu kaleci kurtarıyor.

27. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | GALATASARAY
Gabriel Sara rakip ceza sahasının hemen dışında kaleyi karşısına alıp şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

29. Dakika


OFSAYT | GALATASARAY
Ceza sahasında Barış Alper Yılmaz topla buluşuyor, ancak hakem ofsayt gerekçesi ile oyunu durduruyor.

27. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | GALATASARAY
Gabriel Sara,  rakip yarı alanın ortalarında kaleye uzak sayılabilecek bir mesafeden  vuruşunu yapıyor, top dışarı çıkıyor.

28. Dakika


OFSAYT | UNİON ST.GİLLOİSE
Rakip sahasının sol orta kısımda bulunan Promise David için ofsayt bayrağı kalkıyor.

27. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | GALATASARAY
Galatasaray takımı Mauro Icardi ile gol fırsatını değerlendiremiyor. Ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktadan  Mauro Icardi tarafından çekilen şut defansın müdahalesiyle engelleniyor.

27. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | GALATASARAY
Gabriel Sara önemli bir poziyonu değerlendiremiyor. Ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktadan  Gabriel Sara tarafından çekilen şut kaleyi bulmuyor.

26. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Ceza sahası içinde topla buluşan Promise David, altıpas üzerinden vuruşunu yapıyor, top dışarı çıkıyor.

25. Dakika


KORNER | UNİON ST.GİLLOİSE
Union St.Gilloise, Anouar El Hadj ile köşe vuruşu kullanıyor.

22. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | GALATASARAY
Galatasaray takımı Lucas Torreira ile gol fırsatını değerlendiremiyor. Ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktadan  Lucas Torreira tarafından çekilen şut  çerçeveyi bulmuyor.

22. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | GALATASARAY
Leroy Sane önemli bir poziyonu değerlendiremiyor. Ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktada topla buluşan Leroy Sane tarafından çekilen şut defansın müdahalesiyle engelleniyor.

22. Dakika


KORNER | GALATASARAY
Galatasaray, Gabriel Sara ile köşe vuruşu kullanıyor.

19. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Anan Khalaili, rakip yarı alanın ortalarında uzak mesafeden vuruşunu yapıyor, top dışarı çıkıyor.

14. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Promise David altıpas üzerinden şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

14. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Ceza sahası içinde topla buluşan Ousseynou Niang, altıpas üzerinden vuruşunu yapıyor,savunma araya girerek tehlikeyi önlüyor.

13. Dakika


KORNER | UNİON ST.GİLLOİSE
Anouar El Hadj ile Union St.Gilloise takımı köşe vuruşu kullanacak.

13. Dakika


SARI KART | GALATASARAY
Galatasaray takımında İlkay Gündoğan, sarı kart görüyor.

11. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | GALATASARAY
Barış Alper Yılmaz, rakip ceza sahasına girmeden vuruşunu yapıyor, top dışarı çıkıyor.

10. Dakika


KORNER | GALATASARAY
Gabriel Sara ile Galatasaray takımı köşe vuruşu kullanacak.

8. Dakika


OFSAYT | UNİON ST.GİLLOİSE
Rakip yarı alanın ortalarında Promise David topla buluşuyor, ancak hakem ofsayt gerekçesi ile oyunu durduruyor.

7. Dakika


İSABETLİ ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Union St.Gilloise için Adem Zorgane şut atıyor. Kaleci kurtarıyor.

5. Dakika


OFSAYT | UNİON ST.GİLLOİSE
Rakip sahasının sol orta kısımda bulunan Ousseynou Niang için ofsayt bayrağı kalkıyor.

4. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | UNİON ST.GİLLOİSE
Ceza sahası içinde topla buluşan Ousseynou Niang, sol çaprazdan vuruşunu yapıyor,savunma araya girerek tehlikeyi önlüyor.

1. Dakika


MAÇ BAŞLADI
İlk düdük çalıyor ve maç başlıyor.

Temsilcimiz Galatasaray Şampiyonlar Ligi'nin 5.haftasında evinde Belçika ekibi Union Saint-Gilloise ile karşılaşıyor. Bu zorlu maç öncesi ilk 8 hedefi için 3 puan peşinde olan sarı-kırmızılılar ile ilk 24 hesapları yapan Gilloise da eksikler mevcut. Peki Galatasaray - Union Saint-Gilloise maçı ne zaman, saat kaçta, hangi kanalda? İşte maçın canlı anlatımı...
25.11.2025 - 20:47 
  
 ## MAÇ BAŞLADI! 
 Ve maç başladı 
 ----- 
***19:53***

KADROLAR AÇIKLANDI !
Galatasaray - Union St.Gilloise maçının kadroları açıklandı.

25.11.2025 - 18:23 
  
 ## İŞTE 11'LER 
Galatasaray: Uğurcan, Sallai, Davinson, Abdülkerim, Jakobs, Torreira, Sara, Sane, İlkay, Barış Alper, Icardi
Union Saint-Gilloise: Scherpen, Mac Allister, Burgess, Sykes, Khalaili, Zorgane, Florucz, Van de Perre, Niang, David, Ait El Hadj
 ----- 
 ***25.11.2025 - 18:24*** 
  
 ## GALATASARAY MAÇ ÖNCESİ PAYLAŞTI 
 Union SG karşılaşmasının başlamasına 3 saat kaldı! ⏳ #GSvUSG #UCL pic.twitter.com/zilG8cAtMw— Galatasaray SK (@GalatasaraySK) November 25, 2025 

-----
***25.11.2025 - 18:21*** 
  
 ## HEDEF 3PUAN! BİR İLK İÇİN SAHADA... 
 Galatasaray, bu akşam Union SG karşısında galip gelerek Şampiyonlar Ligi'nde galibiyet serisini 4 maça çıkarmayı hedefliyor.
Belçika ekipleri karşısında 8 maçta 4'er beraberlik ve mağlubiyet yaşayan Galatasaray, yarınki Union Saint-Gilloise karşılaşmasını kazanarak bir ilke imza atmayı hedefliyor. 
![YÖYUYU](https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22286795/1200xauto.jpg)
-----
***25.11.2025 - 18:22*** 
  
 ## GALATASARAY-UNİON SG MAÇI NE ZAMAN, SAAT KAÇTA, HANGİ KANALDA? 
 RAMS Park'ta oynanacak karşılaşma TSİ 20.45'te başlayacak. İspanyol hakem Jose Maria Sanchez'in yöneteceği karşılaşma TRT 1'den naklen yayınlanacak. Ayrıca karşılaşmanın canlı anlatımı haberimizde olacak. 
 ----- 
***13:00 - 25 Kasım 2025***

MAURO ICARDI'DEN ŞAMPİYONLAR LİGİ MAÇI ÖNCESİ AÇIKLAMA!

Galatasaray’ın yıldız golcüsü Mauro Icardi, Şampiyonlar Ligi’nde oynanacak kritik Union Saint-Gilloise karşılaşması öncesinde hem takımın durumu hem de kendi performansına dair dikkat çekici açıklamalarda bulundu. Icardi, &quot;Çok önemli bir maçımız var. Bir hayalimiz, bir isteğimiz var. Şampiyonlar Ligi'nde kazanmaya devam etme ve tur atlama. İlk maçta kaybettikten sonra 3 maç üst üste 3 önemli galibiyet elde ettik. Bugün 1 tane daha olacağına inanıyoruz. Pozitif seriye devam etmek istiyoruz. Birçok oyuncu var oynamayacak olan ama oynayan herkes hazır olacaktır ve elinden gelen her şeyi yapacaktır takım için.&quot; dedi.

09:00 - 25 Kasım 2025

GALATASARAY'A UEFA'DAN EREN ELMALI HAKKINDA HABER! TÜM TÜRKİYE MERAK EDİYORDU

UEFA’nın kararının ardından Eren Elmalı, idmana çıkmasına rağmen Union Saint-Gilloise maçında forma giyemeyecek. Ceza hem UEFA hem de FIFA tarafından geçerli sayılırken, oyuncuya gelen olumsuz dönüş Galatasaray’da planları değiştirdi.
-----]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/canli-galatasaray-union-stgilloise-mac-anlatimi-mac-ne-zaman-saat-kacta-ve-hangi-kanalda-25-kasim-2025-450565-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22288754/22288754-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[(Özet) Galatasaray - Union St.Gilloise Maçı Özeti ve Tüm Önemli Anları]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>sampiyonlar-ligi</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/cem-yilmaz-biletleri-karaborsaya-dustu-fiyati-yukseldikce-yukseldi-130100560020</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:38:10 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Cem Yılmaz biletleri karaborsaya düştü! Fiyatı yükseldikçe yükseldi]]></title>
      <description><![CDATA[Komedyen ve oyuncu Cem Yılmaz'ın 23 Kasım'da Zorlu PSM'de sahneleyeceği CMXXIV adlı gösterisinin biletleri tükendi. Yılmaz'ın biletleri karaborsada fahiş fiyatlara satılıyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Komedyen Cem Yılmaz, yeni gösterisiyle 23 Kasım–29 Aralık tarihleri arasında Zorlu PSM Turkcell Sahnesi’nde izleyici karşısına çıkacak. 

850 ile 10 bin lira arasında satışa sunulan gösterinin 23 Kasım tarihli biletleri kısa sürede bitti. Tükenen biletler karaborsada 54 bin liraya kadar yükselirken, yoğun talep olması da dikkat çekti. 

Geçtiğimiz günlerde de Tarkan'ın &quot;16-17-20 ve 23 Ocak'ta Volkswagen Arena'da buluşuyoruz&quot; sözlerinin ardından biletlerin satışa çıktığı site çökmüştü. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/cem-yilmaz-biletleri-karaborsaya-dustu-fiyati-yukseldikce-yukseldi-130100560020]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/20517149/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a22302e3231222c2279223a22302e3032227d7d7d/20517149-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Cem Yılmaz biletleri karaborsaya düştü! Fiyatı yükseldikçe yükseldi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/esini-rahatsiz-eden-adama-tuzak-kurup-ayagindan-kursunladi-110107256282</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:06:31 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Eşini rahatsız eden adama tuzak kurup ayağından kurşunladı]]></title>
      <description><![CDATA[Diyarbakır’da, eşini rahatsız eden şahsa tuzak kurup bir kafede görüşme ayarlayan kişi, şahsı ayağından silahla vurarak yaraladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Olay Yenişehir ilçesi Mahmut Azizoğlu Caddesi üzerinde meydana geldi. İddiaya göre, bir kişinin eşini rahatsız ettiğini öğrenen şahıs, eşiyle birlikte plan yaptı. İsmi öğrenilemeyen şahsı bir kafeye davet eden kadın, burada buluşma ayarladı. İçeride kadını bekleyen şahıs, tuzağa düştüğünü anlayınca kafeden kaçmaya çalıştı. Kadının kocası, belinden çıkardığı silahla şahsa ateş açtı. Ayağından yaralanan şahıs kanlar içinde yerde kalırken saldırgan olay yerinden kaçtı. Haber verilmesi üzerine olay yerine 112 acil sağlık ve polis ekipleri sevk edildi. Yaralı, olay yerindeki ilk müdahalesinin ardından hastaneye kaldırıldı. 
  
Olayla ilgili inceleme başlatıldı.  
  
  
Kaynak: İHA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/esini-rahatsiz-eden-adama-tuzak-kurup-ayagindan-kursunladi-110107256282]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22379191/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Eşini rahatsız eden adama tuzak kurup ayağından kurşunladı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/5</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Bir kez daha gördük ki futbolun adaleti yok. Maça bakıyoruz, son yıllardaki derbilerde seyrettiğimiz en kötü Fenerbahçe. Kalecisinden forvetine kadar tel tel dökülüyorlar. Galatasaray oynaması gerektiği gibi oynuyor, üstelik sahanın en iyisi Leroy Sane ile de mükemmel bir gol buluyor. Düşünebiliyor musunuz, Sane hem Alvarez'i hem de Skriniar'ı slalom yaparak geçti, şutunu çekti. Oosterwolde'ye çarpan top gol oldu. Bu gole Fenerbahçe reaksiyon gösterir diyorduk, hiçbir şey yok. Fenerbahçe'de tuhaf şeyler oluyor. Yıllardır şanssızlıktan dem vuran Fenerbahçe'nin Sadettin Saran'dan sonra şansı da yaver gidiyor. Bu maçın mutlak hakkı Galatasaray'ın ve yine şansa kazanılmış 1 puan var. Ama zaten futbol böyle bir fırıldak spordur." [Sabah] "Tedesco ikinci yarıya başlarken Nene ve En Nesyri'yi çıkartıp Duran ve Oğuz'u alsa takım belki biraz daha erken reaksiyon gösterebilirdi. Hoca değişiklikleri geç yaptı. Fenerbahçe adına hayal kırıklığı Galatasaray adına da özgüvenin tavan yaptığı bir maç oldu. Son dakikalarda Duran'ın golüyle gelen beraberlik kötü oyunun asla üstünü örtemez ama son saniyelerde gelen gol takımı hayata döndürdü. Fenerbahçe bu maçtan dersler çıkarmalı." [Takvim] "Sane, tek başına hem Galatasaray’ı yönlendirdi, idare etti hem de Fenerbahçeli futbolcuları rahatsız etti. Orkestra şefi gibiydi. Bir de gol attı. Hani herkes Sane’yi arıyordu ya Fener stadında “Ben buradayım” dedi. Tam profesyonel. Hakemle rakiple, uğraşmıyor, işine bakıyor. Fenerbahçe mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray’ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü] "Büyük futbolcular böylesine büyük maçlarda ortaya çıkar! Leroy Sane de bunu yaptı zaten! İki takımın da birbirini kalesinden uzak tuttuğu dakikalarda Sane sahneye çıktı. Üst üste çalımlarla kendisine şut koridoru oluşturdu, sonrasında Fenerbahçe kalesine adeta bir füze çıkardı. Oosterwolde'ye çarpan top, kaleci Ederson'u çaresiz bıraktı. Galatasaray, kazanacağı maçı tecrübesiz Arda Ünyay yüzünden beraberlikle bitirdi. Okan Buruk'un Osimhen'i kenara alıp, Icardi'yi sahaya sürmesi de bana göre gereksiz bir hamleydi. Futbol hatalar oyunu. Bazen saha içindeki oyuncular hata yapar. Bazen de kenardaki teknik adamlar... Galatasaray, Kadıköy'den 1 puanla dönerek liderliğini sürdürdü. Ama Kadıköy'den Kemerburgaz'a 'mutsuz' döndü! 1 puana sevinmedi!" [Fotomaç] "Fenerbahçe'de Kerem çok kötüydü, adeta hiçbir şey yapmadı. Nene'nin performansı düşüktü.&nbsp;En-Nesyri çıkarken&nbsp;protestolara uğradı ama taraftar&nbsp;şunu düşünmeli, En-Nesyri oynadığı&nbsp;sürece F.Bahçe ne duran top&nbsp;kullanabildi ne de kanattan orta&nbsp;geldi.&nbsp;Asensio 60 dakika sahada yoktu. G.Saray yorulunca biraz kendini gösterdi." [Sabah]]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/5]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/doc-dizisi-daha-baslamadan-tepki-cekti-alina-boz-yerine-sila-turkoglu-130100560464</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:22:46 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Doc dizisi daha başlamadan tepki çekti! Alina Boz yerine Sıla Türkoğlu...]]></title>
      <description><![CDATA[İtalya’nın fenomen dizisi Doc, Türkiye’ye geliyor! Başroller için Alina Boz ve İbrahim Çelikkol açıklanırken büyük bir kriz patlak verdi. Alina Boz bir anda diziden çıkarılınca sosyal medyada tepki yağdı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İtalya’nın son yıllarda en çok izlenen dizisi olan Doc, Türkiye’ye uyarlanıyor. NOW’da ekranlara gelmesi planlanan dizinin kadrosu da gündemde. Doc oyuncuları yavaş yavaş belli olurken büyük bir kriz de patlak verdi.
Doc dizisi başrollerine Alina Boz ve İbrahim Çelikkol’un getirildiği gündem oldu. Aralık ayında sete çıkması beklenen Doc dizisiyle ilgili yaşanan son gelişmede gündeme geldi.

YÖNETMEN ONU İSTEDİ
Mevsim karakterine hayat verecek Alina Boz'un son anda dizi kadrosundan çıkarıldığına dair bilgiler sosyal medyayı salladı. Birsen Altuntaş'ın haberinde yer alan iddialara göre, Doc'un yönetmen koltuğunda oturacak Kızılcık Şerbeti'nin ilk yönetmeni Ketche, Mevsim rolü için Sıla Türkoğlu'nu istedi.

Bu durum üzerine Alina Boz yerine Sıla Türkoğlu başrole getirildi. Ancak bu durum sosyal medyada özellikle Boz fanları tarafından pek iyi karşılanmadı. 
Okuma provasına bile katılan Alina Boz'un dizi kadrosundan çıkarılmasına &quot;Skandal  karar&quot;, &quot;Gerçekten büyük ayıp, &quot;Torpil yine bir kişiyi işinden etti&quot;, &quot;Sıla hiç mi utanmadın?&quot; tepkileri geldi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/doc-dizisi-daha-baslamadan-tepki-cekti-alina-boz-yerine-sila-turkoglu-130100560464]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22247798/22247798-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Doc dizisi daha başlamadan tepki çekti! Alina Boz yerine Sıla Türkoğlu...]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/acun-ilicali-nin-takimi-hull-premier-lig-yolunda-stoke-city-yi-de-gectiler-452739-myspor</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:16:51 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Acun Ilıcalı'nın takımı Hull Premier Lig yolunda! Stoke City'yi de geçtiler]]></title>
      <description><![CDATA[İngiltere Championship ekiplerinden Hull City deplasmanda Stoke City'yi 2-1 yenerek Premier Lig'e çıkma şansını arttırdı. Acun Ilıcalı'nın takımı Joe Gelhardt'ın son dakika golüyle maçtan galip ayrılan takım oldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Acun Ilıcalı'nın takımı Hull City Premier Lig'e çıkma yolunda büyük bir galibiyete imza attı. Championship'in 18. haftasında 2.sırada bulunan Stoke City ile karşılaşan Hull City, deplasmandan 2-1'lik skorla dönmeyi başardı. 
HULL GERİ DÖNDÜ!

Karşılaşmanın 17.dakikasında Sorba Thomas ile 1-0 geriye düşen Hull, 48'de Semi Ajayi ve 90.dakikada Joe Gelhardt'ın attığı gollerle maçtan 2-1'lik üstünlükle ayrıldı. 
5.SIRAYA YÜKSELDİ! HEDEF PREMIER LİG

Hull City deplasmanda lig ikincisi Stoke City'yi yenerek ligde ilk 5'e yükseldi. Bu kritik galibiyetle Hull, Sergej Jakirović yönetiminde çıkışını kararlılıkla sürdürüyor. öte yandan Milli futbolcumuz Enis Destan Hull City'de 81. dakikada oyundan çıktı.
PUAN DURUMU

(30) Stoke City
(28) Hull City
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/acun-ilicali-nin-takimi-hull-premier-lig-yolunda-stoke-city-yi-de-gectiler-452739-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22347328/22347328-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Acun Ilıcalı'nın takımı Hull Premier Lig yolunda! Stoke City'yi de geçtiler]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>avrupadan-futbol</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/genclerbirligi-yonetiminden-yenilgiye-ragmen-futbolculara-prim-jesti-450110-myspor</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:27:35 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Gençlerbirliği yönetiminden yenilgiye rağmen futbolculara prim jesti!]]></title>
      <description><![CDATA[Trendyol Süper Lig’in 13.haftasında Galatasaray’a dün 3-2 mağlup olan Gençlerbirliği’nde Başkan Mehmet Kaya, karşılaşmanın ardından dikkat çeken bir karar aldı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Süper Lig'in 13.haftasında Galatasaray ile Gençlerbirliği, dün RAMS Park'ta kozlarını paylaştı. Başkent ekibi, mücadeleden 3-2 yenik ayrıldı.
Kırmızı-siyahlılarda mevcut başkan Mehmet Kaya, takımın ortaya koyduğu oyun ve mücadele nedeniyle futbolculara kendi cebinden galibiyet primi vereceğini söyledi.
&quot;SİZ BÖYLE OYNAYIN HER ZAMAN ARKANIZDAYIM&quot;

Maçın ardından soyunma odasında futbolcularla konuşan Başkan Kaya, &quot;Siz böyle oynayın, ben her zaman sizin arkanızda olacağım. Bu maçtaki mücadelenizden dolayı galibiyet primini hak ettiniz.&quot; dedi.
Yönetimin hamlesi camiada moral motivasyon açısından olumlu karşılandı.
BEŞİKTAŞ MAÇINDA DA PRİM VERİLMİŞTİ

Trendyol Süper Lig'in 9. haftasında Gençlerbirliği, Beşiktaş'ı deplasmanda 2-1 mağlup etmiş ve Başkan Mehmet Kaya galibiyetin ardından prim jesti yapmıştı. Maç öncesinde galibiyet için 500 bin TL prim belirleyen Kaya, soyunma odasına girerek bu miktarı 1 milyon TL'ye çıkardığını açıklamıştı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/genclerbirligi-yonetiminden-yenilgiye-ragmen-futbolculara-prim-jesti-450110-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22254791/22254791-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Gençlerbirliği yönetiminden yenilgiye rağmen futbolculara prim jesti!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>genclerbirligi</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/dizi-film-sektoru-yasta-stedicam-operatoru-omer-belli-intihar-etti-190101295762</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:15:25 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dizi, film sektörü şokta! Ünlü kameraman Ömer Belli Boğaz Köprüsü'nden atladı!]]></title>
      <description><![CDATA[Sosyal medyada kamera çekimleri ve içerik projeleriyle adından sıkça söz ettiren dizi, film ve reklam sektörünün başarılı stedicam operatörlerinden Ömer Belli Boğaz Köprüsü'nden atladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Dizi, film ve reklam sektörünün başarılı stedicam operatörlerinden Ömer Belli, Boğaz Köprüsü'nden atladı.

Birsen Altuntaş'ın haberine göre gece 01.00 sıralarında kaza yapan ve alkollü olduğu için ehliyetine el konulan Belli, uygulamadan çağırdığı taksiyle 03.00 sıralarında Boğaz Köprüsü’nden geçerken taksiciye fotoğraf çekeceğini, durmasını istediğini söyledi. Taksici dinlemeyip ilerlerken el frenini çeken Belli araçtan inip kendisini köprüden attı. 

ARAMA ÇALIŞMALARI DEVAM EDİYOR
Bir çocuk babası Belli'ye henüz ulaşılamadı. Arama çalışmaları devam ediyor.  Deniz polisi ve ilgili ekiplerin bölgede tarama çalışmalarını sürdürdüğü açıklandı. Şu ana kadar Belli’ye ulaşıldığına dair resmi bir açıklama yapılmadı.

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/dizi-film-sektoru-yasta-stedicam-operatoru-omer-belli-intihar-etti-190101295762]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22327463/22327463-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dizi, film sektörü şokta! Ünlü kameraman Ömer Belli Boğaz Köprüsü'nden atladı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/kobi/16-yasinda-dukkan-devraldi-3-5-metrekarede-yapiyor/522762</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:52:13 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[16 yaşında dükkan devraldı: 3,5 metrekarede yapıyor]]></title>
      <description><![CDATA[Siirt'te 16 yaşındaki Muhammed Nuri Soysal, dedesinden 10 yaşından beri öğrendiği ayakkabı tamirciliğini, dükkanı devralarak sürdürüyor. İş hayatına atılan Muhammed Nuri, bir yandan da eğitimine devam ediyor. Soysal "1 yıldır burayı devraldım. Dedem, 55 yıldır bu işi yapıyordu, 3 buçuk metrekarelik dükkanında" ifadelerini kullandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Siirt'te yaşayan 16 yaşındaki Muhammed Nuri Soysal, ayakkabı tamircisi olan 64 yaşındaki dedesinin yanına 10 yaşından itibaren gitmeye başladı. Bu süre zarfında işi öğrenerek 16 yaşında dedesinden dükkanı devralan Soysal, dede mesleğini sürdürürken, bir yandan da eğitim hayatına devam ediyor.

&quot;1 YILDIR BURAYI DEVRALDIM&quot;
10 yaşında dışarıda dolaşırken dedesinin kendisini yanına çağırdığını belirten Sosyal, &quot;İşi öğrendim, o günden beri de buradayım. Dedem 64 yaşında. Burada harçlığımı çıkarıyorum. Dedem 30 sene buradaydı. Şu an 16 yaşındayım, 10 yaşından beri burada çalışıyorum. 1 yıldır burayı devraldım. Ayakkabı tamirinin kazancı yok. 500-600 lira para geliyor. Dedem, 55 yıldır bu işi yapıyordu, 3 buçuk metrekarelik dükkanında&quot; dedi.

&quot;BURADAKİ ÇOCUKLAR BOŞ KALMAZ&quot;
Müşteri Muzaffer Karataş (45) ise dükkanın minarenin içinde olduğunu ve eski esnaf olunduğunu ifade etti. Yaklaşık 30 yıldan beri buraya gidip geldiklerini kaydeden Karataş, &quot;Dedesi yaşlılıktan dolayı torununa bırakmış. Dedesi eski esnaf, 16 yaşındaki torununa bırakmış. Normaldir, ben 14 yaşındayken lokantacılığa başladım. Aynı işime devam ediyorum. Buradaki çocuklar boş kalmaz, sanat öğrenmek için eskilerden beridir öyle. Muhammed hem okul okuyor hem de burada dedesinin mesleğini yapıyor&quot; diye konuştu.
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/kobi/16-yasinda-dukkan-devraldi-3-5-metrekarede-yapiyor/522762]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22351456/22351456-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[16 yaşında dükkan devraldı: 3,5 metrekarede yapıyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>kobi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/ask-dedikodulari-gundemdeydi-gokhan-ozoguz-ile-farah-zeynep-abdullah-tan-sasirtan-hamle-130100560998</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:35:38 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Aşk dedikoduları gündemdeydi! Gökhan Özoğuz ile Farah Zeynep Abdullah'tan şaşırtan hamle]]></title>
      <description><![CDATA[Gökhan Özoğuz ile Farah Zeynep Abdullah'ın adı uzun süredir aşk iddialarıyla gündemdeydi. İkili her fırsatta aşk iddialarını yalanlayıp arkadaş olduklarını söylediler. Özoğuz ile Abdullah'tan bu defa şaşırtan bir hamle geldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Geçtiğimiz aylarda 13 yıllık eşi Melis Ülken ile yollarını ayıran Athena grubunun solisti Gökhan Özoğuz’un adı, ayrılığın ardından oyuncu Farah Zeynep Abdullah ile aşk dedikodularına karışmıştı.

Gökhan Özoğuz ile Farah Zeynep Abdullah, aşk iddialarını hiçbir zaman doğrulamadı. Bu süreçte birlikte sosyal medyada paylaşımlarda Özoğuz ile Abdullah, her fırsatta arkadaş olduklarını dile getirdi.

Gökhan Özoğuz ile Farah Zeynep Abdullah’ın sosyal medya hesaplarından birbirlerini takip çıkması herkesi şaşırttı. 

İkili arasındaki bu hamle, aşk dedikodularına nokta koyulmadan arkadaşlıklarına nokta koyuldu gibi yorumlandı. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/ask-dedikodulari-gundemdeydi-gokhan-ozoguz-ile-farah-zeynep-abdullah-tan-sasirtan-hamle-130100560998]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22289969/22289969-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Aşk dedikoduları gündemdeydi! Gökhan Özoğuz ile Farah Zeynep Abdullah'tan şaşırtan hamle]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/istanbul-da-sis-bogazda-gemi-trafigi-askiya-alindi-110107256199</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:58:12 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İstanbul'da sis! Boğazda gemi trafiği askıya alındı]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul güne yoğun bir sisle uyandı. Boğazda görüş mesafesi kısalınca Ulaştırma ve Altyapı Bakanlığı harekete geçerek gemi trafiğini çift yönlü askıya aldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Ulaştırma ve Altyapı Bakanlığı'ndan boğazla ilgili açıklama geldi. Sis nedeniyle görüş mesafesinin kısalmasının ardından gemi trafiği bir süreliğine askıya alındı.

Bakanlıktan yapılan açıklamada,  &quot;İstanbul Boğazı gemi trafiği, kısıtlı görüş (sis) nedeniyle çift yönde geçici olarak askıya alındı.&quot; ifadelerine yer verildi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/istanbul-da-sis-bogazda-gemi-trafigi-askiya-alindi-110107256199]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372243/22372243-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İstanbul'da sis! Boğazda gemi trafiği askıya alındı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
