<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/borsa/borsa-istanbul-ozeti-2-aralik-sali-2025-bist-yorumlari/523012</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:18:53 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Borsa İstanbul Özeti 2 Aralık Salı 2025 BIST Yorumları]]></title>
      <description><![CDATA[2 Aralık 2025 tarihi itibarıyla BIST 30, BIST 50 ve BIST 100 endeksleri, yatırımcılar için umut verici bir görünüm sunmaktadır. BIST 30 endeksi 12.202,48 puana ulaşarak %0,38 oranında artış göstermiştir. BIST 50 ise 9.729,86 puanla %0,36 değer kazanmıştır. BIST 100 endeksi ise 11.151,76 puanda %0,32 yükselmiştir. Global piyasalardaki olumlu hava ve yerli ekonomik gelişmeler yatırımcıların ilgisini artırmaktadır.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[BIST 30 Analizi

2 Aralık 2025 tarihi itibarıyla, BIST 30 endeksi sabah 10:15’te 12.202,48 puan seviyesinde işlem görmektedir. Günlük değişim oranı %0,38 olarak belirlenmiştir. Bu değer, piyasa katılımcılarının güvenini artıran ekonomik verilere işaret etmektedir. Global piyasalardaki olumlu hava, bu durumu desteklemektedir. Yüksek piyasa hacmine sahip endeks, yatırımcıların dikkatini çekmektedir. Güçlü şirketlerin borsa içindeki hareketliliği, pozitif bir ivme yaratmaktadır.
BIST 50 Analizi

BIST 50 endeksi 2 Aralık 2025 tarihi itibarıyla sabah 10:15’te 9.729,86 puan seviyesinde işlem görmektedir. Günlük değişim oranı %0,36 olarak kaydedilmiştir. Bu görünüm, Türkiye ekonomisindeki pozitif gelişmelere işaret etmektedir. Ayrıca, uluslararası piyasalardaki destekleyici faktörler de önemlidir. Yatırımcılar, BIST 50’deki artışla birlikte geniş bir yatırım stratejisi oluşturma fırsatı yakalamaktadırlar.
BIST 100 Analizi

BIST 100 endeksi 2 Aralık 2025 sabah 10:15’te 11.151,76 puan seviyesinde işlem görüp, günlük değişim oranı %0,32 olarak kaydedilmiştir. İstikrarlı artış, piyasa dinamiklerinin güçlendiğini göstermektedir. Yurt içi ve yurt dışı ekonomilerdeki uyumlu gelişmeler de dikkate alınmalıdır. Yatırımcılar için BIST 100, geniş sektör yelpazesi ile risk dağılımı sağlamaktadır. Aynı zamanda, potansiyel kazanç arayışında önemli bir fırsat sunmaktadır.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/borsa/borsa-istanbul-ozeti-2-aralik-sali-2025-bist-yorumlari/523012]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19568999/19568999-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Borsa İstanbul Özeti 2 Aralık Salı 2025 BIST Yorumları]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>borsa</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/putin-witkoff-ve-trump-in-damadi-ile-bir-araya-geldi-110107256356</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:31:42 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Putin, Witkoff ve Trump'ın damadı ile bir araya geldi]]></title>
      <description><![CDATA[Rusya Devlet Başkanı Vladimir Putin, ABD Başkanı Donald Trump'ın Orta Doğu Özel Temsilcisi Steve Witkoff ve Trump'ın danışmanı ve damadı Jared Kushner ile Ukrayna'da barış planını görüşmek üzere bir araya geldi.  Görüşmede, Ukrayna-Rusya Savaşı'nı sonlandırmayı hedefleyen ABD tarafından hazırlanan barış planı ele alınacak.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Rusya Devlet Başkanı Vladimir Putin ile ABD Başkanı Donald Trump'ın Orta Doğu Özel Temsilcisi Steve Witkoff ve Trump'ın danışmanı ve damadı Jared Kushner, arasındaki görüşme başkent Moskova'da başladı.
BARIŞ PLANI ELE ALINACAK
Görüşmede, Ukrayna-Rusya Savaşı'nı sonlandırmayı hedefleyen ABD tarafından hazırlanan barış planı ele alınacak.

Toplantıya Rusya tarafından Devlet Başkanı Yardımcısı Yuri Uşakov ve Devlet Başkanı'nın Yabancı Ülkelerle Yatırım ve Ekonomik İşbirliği Özel Temsilcisi, Rusya Doğrudan Yatırım Fonu (RDIF) CEO'su Kirill Dmitriev de katıldı.
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Recep Demircan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/putin-witkoff-ve-trump-in-damadi-ile-bir-araya-geldi-110107256356]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22384849/22384849-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Putin, Witkoff ve Trump'ın damadı ile bir araya geldi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>dunya</category>
      <tag>dunya</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/fenerbahce-nin-iptal-edilen-golunde-kerem-akturkoglu-costu-453286-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:21:05 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe'nin iptal edilen golünde Kerem Aktürkoğlu coştu!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de haftanın maçında Galatasaray deplasmanda Fenerbahçe karşısında ilk yarıyı 1-0 önde tamamladı. 27.dakikada Leroy Sane ile öne geçen Cimbom'a karşılık lk yarının son dakikalarında En-Nesyri ile gelse de gol iptal edildi. İptal edilen gol sırasında Kerem Aktürkoğlu'nun sevinci ise sosyal medyada gündem oldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Derbi heyecanı tüm hızıyla devam ediyor. Fenerbahçe, Galatasaray'ın 27.dakikada Leroy Sane ile bulduğu golle 1-0 geri düştü. Fenerbahçe-Galatasaray karşılaşmasının ilk yarının sonlarında kornerden gelen topa En-Nesyri'nin şutunda golü buldu. Hakem Yasin Kol gol anında Milan Skriniar'ın elle oynadığına karar verdi ve golü iptal etti.
GOLDEN SONRA ÇILDIRDI! TRİBÜNLERE ÇIKTI

Fenerbahçe'nin iptal edilen golünde Kerem Aktürkoğlu reklam panolarına çıkarak sevindi. Golün iptal edilmesinin ardından büyük üzüntü yaşayan Milli futbolcu oldukça üzüldü. O anlar sosyal medyada çok kez paylaşıldı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/fenerbahce-nin-iptal-edilen-golunde-kerem-akturkoglu-costu-453286-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22370353/22370353-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe'nin iptal edilen golünde Kerem Aktürkoğlu coştu!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>fenerbahce</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/2</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:42:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></title>
      <description><![CDATA[Pop müziğin parlayan yıldızı Dua Lipa, sadece sahnedeki enerjisiyle değil, aynı zamanda formuyla da hayranlarını büyülüyor. 30 yaşındaki Lipa, dünya turu boyunca tatildeymiş gibi görünse de, fiziğini korumak için sıkı bir rejimi var. İşte keşfetmeniz gereken detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Yoğun temposu arasında Lipa, High Intensity Interval Training (HIIT) ve boksu tercih ediyor.&nbsp;Kısa ama yoğun HIIT seansları (jumping jacks, burpees, mountain climbers) ve boks, onun kondisyonunu zirvede tutuyor. Dua Lipa’nın sıkı ve tonlu karın kasları tesadüf değil.&nbsp;Bisiklet crunch, leg raises ve çeşitli plank hareketleri rutininde. Sıkı antrenmanlar kadar dinlenmeye de önem veriyor:

Ses tellerini buharda dinlendiriyor, bol su içiyor ve bitki çaylarıyla bakım yapıyor. Sahnedeki uzun saatler boyunca enerjisini korumak için düşük karbonhidratlı besleniyor:

Protein ağırlıklı öğünler: steak ve sebzeler, kahvaltılarda yumurta ve meyve, ekmek yok.

Kardiyo sonrası favori atıştırmalığı: muz. Dua Lipa’nın formu, disiplinli bir fitness ve diyet programı, doğru dinlenme ve zihinsel sağlık rutini sayesinde mümkün oluyor. Eğer siz de sahnede veya günlük yaşamda enerjik ve fit kalmak istiyorsanız, Lipa’nın yöntemlerinden ilham alabilirsiniz.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/2]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22376635/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3332222c2279223a22302e3635227d7d7d/22376635-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/merkez-bankasi-ndan-zorunlu-karsilik-duzenlemesi/522997</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:04:44 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Merkez Bankası'ndan zorunlu karşılık düzenlemesi]]></title>
      <description><![CDATA[Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankası (TCMB), zorunlu karşılık düzenlemesinde sadeleşme kapsamında bazı değişiklikler yaptı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Buna göre yurt dışından doğrudan temin edilen uzun vadeli yabancı para yükümlülüklerdeki artış tutarına yıl sonuna kadar yüzde 0 oranında zorunlu karşılık uygulanmasına ilişkin geçici uygulamanın süresi uzatılmayacak.
Aynı zamanda döviz tevdiat hesabı ile altın mevduat hesapları arasındaki zorunlu karşılık oran farklılıkları giderildi. Uzun vadeli yabancı para mevduat dışı yükümlülüklerin zorunlu karşılık oranları düşürüldü.
Ayrıca 2022 yılında zorunlu karşılığa tabi yükümlülükler kapsamına alınan finansman şirketlerinin yurt içi bankalara olan yükümlülükleri, tekrar kapsam dışına çıkarıldı.

1 YIL DAHA UZATILDI
Aynı tebliğ değişikliği kapsamında kredi büyümesi sınırlaması uygulamasının süresi 1 yıl daha uzatıldı.
Sadeleşme kapsamında vadesiz ve 1 aya kadar vadeli döviz mevduat/katılım fonunda oran, yüzde 32'den yüzde 30'a düşürülürken daha uzun vadeli döviz mevduat/katılım fonunda daha önce yüzde 22-28 olan oran, yüzde 26 olarak güncellendi.

Vadesiz ve 1 aya kadar vadeli kıymetli maden depo hesaplarında oran, yüzde 28'den yüzde 30'a çıkarılırken daha uzun vadeli kıymetli maden depo hesaplarında daha önce yüzde 24-28 olan oran, yüzde 26 olarak güncellendi.
1 yıla kadar vadeli yabancı para yükümlülüklerde oran, yüzde 21'de sabit bırakılırken oranlar, 2 yıla kadar vadeli yabancı para yükümlülüklerde yüzde 16'dan yüzde 10'a, 3 yıla kadar vadeli yabancı para yükümlülüklerde yüzde 11'den yüzde 8'e, 5 yıla kadar vadeli yabancı para yükümlülüklerde yüzde 7'den yüzde 3'e, 5 yıldan uzun vadeli yabancı para yükümlülüklerde yüzde 5'ten yüzde 0'a düşürüldü.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Ezgi Sivritepe tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/merkez-bankasi-ndan-zorunlu-karsilik-duzenlemesi/522997]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19896080/19896080-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Merkez Bankası'ndan zorunlu karşılık düzenlemesi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/3</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Fenerbahçe'de tuhaf şeyler oluyor. Yıllardır şanssızlıktan dem vuran Fenerbahçe'nin Sadettin Saran'dan sonra şansı da yaver gidiyor. Dün gece maçın mutlak hakkı Galatasaray'ın ve yine şansa kazanılmış 1 puan var. Ama zaten futbol böyle bir fırıldak spordur." [Sabah] &nbsp;"Galatasaray'da Sane'nin nefis golü vardı.. Çok çalıştı.. Sane, Galatasaray'daki en farklı adamdı.. Ya diğerleri.. Yok.. Birer puanı hak ettiler.. İşte 29 milyar TL'lik derbinin özeti buydu.. Bize hiçbir şey sunmadılar.. Vasat altı bir derbiydi.. Hem Galatasaray hem de Fenerbahçe'ye deseler ki 1-1 maç bitecek.. Vallahi kabul ederlerdi!.. Galatasaray lider geldi, lider döndü.. Fenerbahçe de Galatasaray'a bu kez Kadıköy'de yenilmedi.. Hepsi bu!" [Sabah] "Bir kez daha gördük ki futbolun adaleti yok. Maça bakıyoruz, son yıllardaki derbilerde seyrettiğimiz en kötü Fenerbahçe. Kalecisinden forvetine kadar tel tel dökülüyorlar. Galatasaray oynaması gerektiği gibi oynuyor, üstelik sahanın en iyisi Leroy Sane ile de mükemmel bir gol buluyor. Düşünebiliyor musunuz, Sane hem Alvarez'i hem de Skriniar'ı slalom yaparak geçti, şutunu çekti. Oosterwolde'ye çarpan top gol oldu. Bu gole Fenerbahçe reaksiyon gösterir diyorduk, hiçbir şey yok. Fenerbahçe'de tuhaf şeyler oluyor. Yıllardır şanssızlıktan dem vuran Fenerbahçe'nin Sadettin Saran'dan sonra şansı da yaver gidiyor. Bu maçın mutlak hakkı Galatasaray'ın ve yine şansa kazanılmış 1 puan var. Ama zaten futbol böyle bir fırıldak spordur." [Sabah] "Tedesco ikinci yarıya başlarken Nene ve En Nesyri'yi çıkartıp Duran ve Oğuz'u alsa takım belki biraz daha erken reaksiyon gösterebilirdi. Hoca değişiklikleri geç yaptı. Fenerbahçe adına hayal kırıklığı Galatasaray adına da özgüvenin tavan yaptığı bir maç oldu. Son dakikalarda Duran'ın golüyle gelen beraberlik kötü oyunun asla üstünü örtemez ama son saniyelerde gelen gol takımı hayata döndürdü. Fenerbahçe bu maçtan dersler çıkarmalı." [Takvim] "Sane, tek başına hem Galatasaray’ı yönlendirdi, idare etti hem de Fenerbahçeli futbolcuları rahatsız etti. Orkestra şefi gibiydi. Bir de gol attı. Hani herkes Sane’yi arıyordu ya Fener stadında “Ben buradayım” dedi. Tam profesyonel. Hakemle rakiple, uğraşmıyor, işine bakıyor. Fenerbahçe mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray’ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü]]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/3]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/2</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["İkinci yarıda Okan Buruk'un skoru koruma stratejisini bozan, değişiklikle oyuna giren iki oyuncuydu; Levent ortayı yaptı, Jhon Duran golü attı. Kadıköy'ün gecesi matemden, bayrama döndü. Yenilmezlik devam etti, ezeli rakibe fırsat verilmedi, rüzgârın yönü değişmedi. Bilgisayar başındaki analizlerin değil, derbinin kahramanının "ruh" ve "inanmak" olduğunun farkına varmaları lazım. Bu takım, bu kadar kötü oynamaz, mahkum olmaz, çaresiz kalmaz." [Sabah] "Fenerbahçe'de tuhaf şeyler oluyor. Yıllardır şanssızlıktan dem vuran Fenerbahçe'nin Sadettin Saran'dan sonra şansı da yaver gidiyor. Dün gece maçın mutlak hakkı Galatasaray'ın ve yine şansa kazanılmış 1 puan var. Ama zaten futbol böyle bir fırıldak spordur." [Sabah] &nbsp;"Galatasaray'da Sane'nin nefis golü vardı.. Çok çalıştı.. Sane, Galatasaray'daki en farklı adamdı.. Ya diğerleri.. Yok.. Birer puanı hak ettiler.. İşte 29 milyar TL'lik derbinin özeti buydu.. Bize hiçbir şey sunmadılar.. Vasat altı bir derbiydi.. Hem Galatasaray hem de Fenerbahçe'ye deseler ki 1-1 maç bitecek.. Vallahi kabul ederlerdi!.. Galatasaray lider geldi, lider döndü.. Fenerbahçe de Galatasaray'a bu kez Kadıköy'de yenilmedi.. Hepsi bu!" [Sabah] "Bir kez daha gördük ki futbolun adaleti yok. Maça bakıyoruz, son yıllardaki derbilerde seyrettiğimiz en kötü Fenerbahçe. Kalecisinden forvetine kadar tel tel dökülüyorlar. Galatasaray oynaması gerektiği gibi oynuyor, üstelik sahanın en iyisi Leroy Sane ile de mükemmel bir gol buluyor. Düşünebiliyor musunuz, Sane hem Alvarez'i hem de Skriniar'ı slalom yaparak geçti, şutunu çekti. Oosterwolde'ye çarpan top gol oldu. Bu gole Fenerbahçe reaksiyon gösterir diyorduk, hiçbir şey yok. Fenerbahçe'de tuhaf şeyler oluyor. Yıllardır şanssızlıktan dem vuran Fenerbahçe'nin Sadettin Saran'dan sonra şansı da yaver gidiyor. Bu maçın mutlak hakkı Galatasaray'ın ve yine şansa kazanılmış 1 puan var. Ama zaten futbol böyle bir fırıldak spordur." [Sabah] "Tedesco ikinci yarıya başlarken Nene ve En Nesyri'yi çıkartıp Duran ve Oğuz'u alsa takım belki biraz daha erken reaksiyon gösterebilirdi. Hoca değişiklikleri geç yaptı. Fenerbahçe adına hayal kırıklığı Galatasaray adına da özgüvenin tavan yaptığı bir maç oldu. Son dakikalarda Duran'ın golüyle gelen beraberlik kötü oyunun asla üstünü örtemez ama son saniyelerde gelen gol takımı hayata döndürdü. Fenerbahçe bu maçtan dersler çıkarmalı." [Takvim]]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/2]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/degisimiyle-gundemdeydi-goksel-estetik-iddialarina-nokta-koydu-130100561037</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:41:20 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Değişimiyle gündemdeydi! Göksel estetik iddialarına nokta koydu]]></title>
      <description><![CDATA[Sen Orda Yoksun, Denize Bıraksam, Bi Seni Konuşurum gibi şarkılarıyla tanınan Göksel, gerek kariyeri gerek sosyal medya paylaşımlarıyla adından söz ettiriyor. Son dönemde yüzündeki değişimle dikkat çeken ünlü şarkıcı estetik iddialarına son noktayı koydu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Dillere pelesenk olan şarkıları ve sahne tarzıyla adından söz ettiren ünlü şarkıcı Göksel, 55'inci yaşını Etiler'deki bir mekânda ailesi ve arkadaşlarıyla birlikte kutladı.
Basın mensuplarının sorularını yanıtlayan şarkıcı; &quot;Genelde doğum günlerimde depresyona girerim ama bugün çok mutlu uyandım&quot; dedi.

SIRRINI PAYLAŞTI

Yaşına rağmen genç görünümüyle dikkat çeken şarkıcı; &quot;Ailemde de herkes genç görünüyor. Spor yapıyorum, beslenmeme dikkat ediyorum&quot; dedi.

Türkan Şoray'a benzetilmesiyle gündeme gelen şarkıcı, yüzünde estetik bulunmadığını ancak estetiğe karşı da olmadığını söyledi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/degisimiyle-gundemdeydi-goksel-estetik-iddialarina-nokta-koydu-130100561037]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22297226/22297226-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Değişimiyle gündemdeydi! Göksel estetik iddialarına nokta koydu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/galeri/haber/detay/ekonomi/en-dusuk-emekli-maasi-ne-kadar-olacak-ozgur-erdursun-dan-net-rakam/522858/</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:36:35 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[En düşük emekli maaşı ne kadar olacak? Özgür Erdursun'dan net rakam]]></title>
      <description><![CDATA[Yıl sonu yaklaştıkça zamlar merak edilmeye başlandı. Enflasyon verileri ve buna bağlı olarak yapılacak maaş artışları vatandaşlar tarafından merak ediliyor. Sosyal Güvenlik Uzmanı Özgür Erdursun, asgari ücret ve emekli maaşı zammı hakkında önemli açıklamalarda bulundu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Hükümetin açıkladığı yüzde 31 enflasyon hedefinin, Aralık ayının düşük gerçekleşme­siyle yakalanabileceğini belirten Erdursun, SSK–Bağkur emeklilerinin Temmuz ayında yüzde 16,67, memur ve memur emek­lilerinin yüzde 15,57 oranında artış aldığını hatırlattı. Yıl sonunda TÜFE’nin yüzde 31 olması durumunda yılın ikinci yarısına ilişkin farklar şöyle oluşuyor: * SSK–Bağkur emeklileri: %12–13 * Memur ve memur emek­lileri: %19–20 (toplu sözleş­me farkıyla) +1.000TL Bu oranlar birleştirildiğin­de: SSK ve Bağ-Kur Emekli­lerinin yıllık toplam artı­şı tam olarak %31’e , memur ve memur emeklilerinin ise %40’lara denk geliyor. Erdursun, "En düşük emekli aylığı 16.881 TL. Bu aylığa %12–13 zam ya­pılırsa 18.900 – 19.050 TL aralı­ğına yükselecek" dedi. SSK–Bağkur emeklileri ek iyileştirme (seyyanen artış) talep ettiğini belirten Erdursun, hükümetin mevcut eko­nomi politikaları enflasyonu düşürmeye odaklı olduğun­dan ek seyyanen artış, genel intibak, geniş kapsamlı refah payı ihtimallerinin düşük olduğunu vurguladı.  Erdursun, "Ancak memur emekli­lerinin %19–20 zam alma­sı, SSK–Bağkur emeklile­rinde 6 puanlık refah payı­nı gündeme taşıyabilir. Bu olursa en düşük emekli ay­lığı yaklaşık 20.250 TL se­viyesine yükselebilir" dedi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/galeri/haber/detay/ekonomi/en-dusuk-emekli-maasi-ne-kadar-olacak-ozgur-erdursun-dan-net-rakam/522858/]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22362178/22362178-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[En düşük emekli maaşı ne kadar olacak? Özgür Erdursun'dan net rakam]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/ridvan-dilmen-den-fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-olay-sozler-hata-yaptilar-453543-myspor/4</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:23:15 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Rıdvan Dilmen'den Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası olay sözler: Hata yaptılar!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'in 14. haftasında sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi 1-1'lik eşitlikle sonuçlanırken Rıdvan Dilmen karşılaşmanın ardından yaptığı değerlendirmede mücadeleye dair dikkat çeken ifadeler kullandı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[“Hiç maç oynanmasa Galatasaray için 1 puana tamam olurdu. Fakat maç bitiminde “Bu maç elimden gitti” diyor. Fenerbahçe açısından baktığımızda ise aylar sonra ilk kez lider olma şansınız var, rüzgarı arkanıza almışsınız; fakat konsantrasyonda kalite düşük kalırsa hatalar başlar.” “Bence Tedesco’nun kafası Ferencvaros maçından sonra karıştı; yoksa Levent’i oynatıp forvette de Duran ya da Talisca ile başlayacaktı. Fenerbahçe orta sahası bir 6 numara, iki 8 numarayla oynuyor. 8 numaralar tüm sahayı kovalamakla sorumludur. Oradaki oyuncu Alvarez’e yardımcı olacak, Brown’a yardımcı olacak, Kerem’in arkasından gidip bindirme yapacak. Bunu İsmail nasıl yapar? İki iki daha dört; şampiyonluğa oynayan takımlar iki tane düz 6 numarayla günümüz oyununda zorlanırlar. Hele bir de bu iki 6 numaradan birini 8 numaraya, 10 numara olanı da 8 numaraya çevirirseniz bu kez üretemezsiniz.” “Son 6 haftada Galatasaray 4. veya 5. sıradadır. Kocaeli bile Galatasaray'dan fazla puan aldı bu periyotta. Şampiyonluk yarışındaki rakipleriyle Fenerbahçe, hasret olan haliyle ilk defa uzun süredir böyle bir heyecan yakaladı. 2 artı 2 daha 4 gibi söylüyorum bir kez daha bak. Bu kadar heyecanla devam eden Fenerbahçe oyun formatını böyle oynayacaksa oyuncuları değiştirsin. Beşiktaş maçındaki 0-2'yi düşünsün, bugünki 0-1'i düşünsün. Fenerbahçe'nin üretmesi lazım. Ben Fenerbahçe olarak geriye düşmek istemiyorum diyorsan o zaman üretecek oyuncularla oynayacaksın. Bugün 89. dakikada kadro Beşiktaş maçının da son bölümünde oyundaydı.”]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/ridvan-dilmen-den-fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-olay-sozler-hata-yaptilar-453543-myspor/4]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372408/22372408-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Rıdvan Dilmen'den Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası olay sözler: Hata yaptılar!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/fenerbahce-galatasaray-derbisi-oncesi-prim-sov-sadettin-saran-kesenin-agzini-acti-dursun-ozbek-acik-cek-verdi-453169-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:57:37 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi öncesi prim şov! Sadettin Saran kesenin ağzını açtı, Dursun Özbek 'açık çek' verdi]]></title>
      <description><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi için nefesler tutuldu, geri sayıma başlandı. Trendyol Süper Lig'de bu akşam Fenerbahçe ile Galatasaray karşı karşıya gelecek. Zirve yarışını doğrudan ilgilendiren mücadele öncesinde her iki takımın başkanı da kesenin ağzını açtı. İddialara göre Fenerbahçe Başkanı Sadettin Saran açıkladığı primle dudak uçuklatırken; Galatasaray Başkanı Dursun Özbek ise futbolculara açık çek verdi: "Rakamı siz doldurun"]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi öncesi prim şov yaşandı. Trendyol Süper Lig'in 14. haftasında bu akşam Chobani Stadyumu'nda oynanacak dev derbi için geri sayıma geçilirken; saatler kale kamuoyuna yansıyan haber gündem oldu. İddialara göre Fenerbahçe Başkanı Sadettin Saran açıkladığı primle dudak uçuklatırken; Galatasaray Başkanı Dursun Özbek ise futbolculara açık çek verdi. İşte tüm detaylar...
LİGİN EN PAHALI İKİ TAKIMI
Zirve yarışını doğrudan etkileyecek zorlu karşılaşma, aynı zamanda ligin en pahalı iki takımını da karşı karşıya getiriyor.
Transfermarkt'a göre Galatasaray 305 milyon Euro kadro değeriyle Süper Lig'in en değerli takımı konumunda. Fenerbahçe ise 292 milyon Euro ile onu takip ediyor.
LİDERLİK MAÇI OLACAK
Tedesco sonrası çıkışa geçen sarı-lacivertli ekip, ezeli rakibini mağlup ederek liderlik koltuğuna oturmayı arzuluyor.
1 puan farkla zirvede bulunan Galatasaray ise rakibini geçerek şampiyonluk yolunda önemli bir adım atma arzusunda.
BAŞKANLAR KESENİN AĞZINI AÇTI
Sabah Gazetesi'nde yer alan habere göre;  iki kulübün başkan ve yöneticileri ise saha içindeki rekabeti kızıştırmak için derbi kozunu ellerinde tutuyor. Fenerbahçe Başkanı Sadettin Saran dün Samandıra'ya giderek takımla bir araya geldi.

SARAN'DAN 3 MİLYON EURO'LUK PRİM
Saran, 3 milyon Euro'luk prim açıklasa da Fenerbahçeli iş adamlarının devreye gireceği ve rakamın artabileceği de belirtildi.

ÖZBEK'TEN AÇIK ÇEK: &quot;RAKAMI SİZ YAZIN&quot;
Galatasaray Başkanı Dursun Özbek ve yöneticilerin ise karşılaşma öncesinde tesislere giderek takım moral verip, primi açıklayacağı kaydedildi.

Dursun Özbek'in galibiyet için takıma açık çek vermesi beklendiği, &quot;Kazanın ve rakamı siz yazın&quot; diyeceği vurgulandı.

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/fenerbahce-galatasaray-derbisi-oncesi-prim-sov-sadettin-saran-kesenin-agzini-acti-dursun-ozbek-acik-cek-verdi-453169-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22365838/22365838-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi öncesi prim şov! Sadettin Saran kesenin ağzını açtı, Dursun Özbek 'açık çek' verdi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/tcmb-den-zorunlu-karsiliklarda-sadelesme-adimi/522973</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:37:01 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[TCMB’den zorunlu karşılıklarda sadeleşme adımı]]></title>
      <description><![CDATA[Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankası (TCMB), zorunlu karşılık düzenlemesinde sadeleşme kapsamında bazı değişiklikler yaptı. Buna göre yurt dışından doğrudan temin edilen uzun vadeli yabancı para yükümlülüklerdeki artış tutarına yıl sonuna kadar yüzde 0 oranında zorunlu karşılık uygulanmasına ilişkin geçici uygulamanın süresi uzatılmayacak.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Döviz tevdiat hesabı ile altın mevduat hesapları arasındaki zorunlu karşılık oran farklılıkları giderildi. Uzun vadeli yabancı para mevduat dışı yükümlülüklerin zorunlu karşılık oranları düşürüldü.
Ayrıca 2022 yılında zorunlu karşılığa tabi yükümlülükler kapsamına alınan finansman şirketlerinin yurt içi bankalara olan yükümlülükleri, tekrar kapsam dışına çıkarıldı.

Aynı tebliğ değişikliği kapsamında kredi büyümesi sınırlaması uygulamasının süresi 1 yıl daha uzatıldı.
Sadeleşme kapsamında vadesiz ve 1 aya kadar vadeli döviz mevduat/katılım fonunda oran, yüzde 32'den yüzde 30'a düşürülürken daha uzun vadeli döviz mevduat/katılım fonunda daha önce yüzde 22-28 olan oran, yüzde 26 olarak güncellendi.
Vadesiz ve 1 aya kadar vadeli kıymetli maden depo hesaplarında oran, yüzde 28'den yüzde 30'a çıkarılırken daha uzun vadeli kıymetli maden depo hesaplarında daha önce yüzde 24-28 olan oran, yüzde 26 olarak güncellendi.
1 yıla kadar vadeli yabancı para yükümlülüklerde oran, yüzde 21'de sabit bırakılırken oranlar, 2 yıla kadar vadeli yabancı para yükümlülüklerde yüzde 16'dan yüzde 10'a, 3 yıla kadar vadeli yabancı para yükümlülüklerde yüzde 11'den yüzde 8'e, 5 yıla kadar vadeli yabancı para yükümlülüklerde yüzde 7'den yüzde 3'e, 5 yıldan uzun vadeli yabancı para yükümlülüklerde yüzde 5'ten yüzde 0'a düşürüldü. (AA)Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Metin Yamaner tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/tcmb-den-zorunlu-karsiliklarda-sadelesme-adimi/522973]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/18163142/18163142-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[TCMB’den zorunlu karşılıklarda sadeleşme adımı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/ridvan-dilmen-den-fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-olay-sozler-hata-yaptilar-453543-myspor/5</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:23:15 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Rıdvan Dilmen'den Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası olay sözler: Hata yaptılar!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'in 14. haftasında sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi 1-1'lik eşitlikle sonuçlanırken Rıdvan Dilmen karşılaşmanın ardından yaptığı değerlendirmede mücadeleye dair dikkat çeken ifadeler kullandı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[“Bence Tedesco’nun kafası Ferencvaros maçından sonra karıştı; yoksa Levent’i oynatıp forvette de Duran ya da Talisca ile başlayacaktı. Fenerbahçe orta sahası bir 6 numara, iki 8 numarayla oynuyor. 8 numaralar tüm sahayı kovalamakla sorumludur. Oradaki oyuncu Alvarez’e yardımcı olacak, Brown’a yardımcı olacak, Kerem’in arkasından gidip bindirme yapacak. Bunu İsmail nasıl yapar? İki iki daha dört; şampiyonluğa oynayan takımlar iki tane düz 6 numarayla günümüz oyununda zorlanırlar. Hele bir de bu iki 6 numaradan birini 8 numaraya, 10 numara olanı da 8 numaraya çevirirseniz bu kez üretemezsiniz.” “Son 6 haftada Galatasaray 4. veya 5. sıradadır. Kocaeli bile Galatasaray'dan fazla puan aldı bu periyotta. Şampiyonluk yarışındaki rakipleriyle Fenerbahçe, hasret olan haliyle ilk defa uzun süredir böyle bir heyecan yakaladı. 2 artı 2 daha 4 gibi söylüyorum bir kez daha bak. Bu kadar heyecanla devam eden Fenerbahçe oyun formatını böyle oynayacaksa oyuncuları değiştirsin. Beşiktaş maçındaki 0-2'yi düşünsün, bugünki 0-1'i düşünsün. Fenerbahçe'nin üretmesi lazım. Ben Fenerbahçe olarak geriye düşmek istemiyorum diyorsan o zaman üretecek oyuncularla oynayacaksın. Bugün 89. dakikada kadro Beşiktaş maçının da son bölümünde oyundaydı.”]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/ridvan-dilmen-den-fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-olay-sozler-hata-yaptilar-453543-myspor/5]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372408/22372408-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Rıdvan Dilmen'den Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası olay sözler: Hata yaptılar!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/kripto-para/bitcoin-dibin-dibini-gordu-ekran-kirmiziya-dondu-altin-5-haftanin-zirvesinde/522798</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:15:38 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bitcoin dibin dibini gördü: Ekran kıpkırmızı oldu! Altın 5 haftanın zirvesinde]]></title>
      <description><![CDATA[Altın fiyatları Fed'den gelen güvercin açıklamalar ile yükselişe geçerken kripto borsası ise adeta yere çakıldı. 1 Aralık Pazartesi gününe düşüle başlayan kripto borsasının karşısında gram altın 5 bin 800 TL'yi gördü. Kripto borsasında daha sert düşüşler beklenirken bir yandan da altının yükselişi takip ediliyor. 1 Aralık Pazartesi günü altın, kripto, gümüş piyasalarındaki son gelişmeler...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Kripto borsası 1 Aralık sabahına çakılarak başladı. Yatırımcısını hayal kırıklığına uğratan kripto borsasında son durum merak ediliyor. Bitcoin,  Asya işlemlerinde yüzde 6'ya varan bir kayıp yaşadı. Etherul fiyatı da yüzde 7’ye varan kayıpla 2.812,26 dolarnı gördü. Şu sıralarda yüzde 6,89 düşüşle 2814,03 dolarda.

YIL BAŞINDAN BU YANA YÜZDE 8 KAYIP
Bitcoin'de son 3 ayda kayıp yüzde 23,02 ve yıl başından bu yana kayıp yüzde 8,46 oldu. Etherum son 3 ayda yüzde 34,78 ve yıl başından bu yana yüzde 15,9 değer kaybetti.
Piyasa, Ekim başında Bitcoin’in 126.251 dolarla rekor kırmasından günler sonra yaklaşık 19 milyar dolarlık kaldıraçlı pozisyonun silinmesiyle başlayan haftalar süren satışların ardından kırılgan duruma geldi.

DAHA BÜYÜK DÜŞÜŞLER BEKLENİYOR!
Piyasalar ise daha büyük düşüşlere hazırlanmaya başladı. FalconX APAC türev işlemleri sorumlusu Sean McNulty kirpto borsası için şu cümleleri kurdu:

&quot;Aralık riskten kaçışla başladı. Bitcoin ETF’lerine zayıf girişler ve alım yönlü ilginin yokluğu en büyük sorun. Bu ay yapısal baskıların sürmesini bekliyoruz. 80.000 dolar bir sonraki kritik destek&quot;

KRİPTO TAKİBİ İÇİN TIKLAYINIZ
ALTINDAN HIZLI GİRİŞ
Altın ise Aralık ayına hızlı bir giriş yaptı. Hem ons altında hem de gram altında olumlu bir hava hakim. Ons altın, 4 bin 254 doları test ederek 21 Ekim'den bu yana en yüksek seviyesine gördü. Gram altın fiyatı da 5 bin 812 TL’yi test etti. Geçen ay %6,61 gibi yüksek bir prim yapan gram altın fiyatı, bugünkü işlemlerde son 5 haftanın zirvesini gördü. 

Altının etkileyen en önemli gelişme ise Fed'den geliyor. Fed'den 25 baz puanlık bir faiz indirimi beklentisi altının fiyatlanmasına neden oluyor. Dolarda yaşanan zayıflık ile altını tutmanın maliyetini düşürerek sarı metale destek oluyor.

ALTIN DAHA DA YÜKSELECEK Mİ?
Analistler, fiyatların kalıcı olması durumunda, &quot;2.245 dolar üzerinde kalıcılık sağlanması halinde altın fiyatlarında yükselişin ivme kazandığı görülebilir&quot; dedi.

Rusya-Ukrayna savaşının bitirilmesi için son dönemde ABD öncülüğünde artan diplomatik girişimler takip edilirken, henüz somut bir gelişme yaşanmadı. ABD ve Venezuela arasında artan gerilim de piyasalarda güvenli liman talebini canlı tutuyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/kripto-para/bitcoin-dibin-dibini-gordu-ekran-kirmiziya-dondu-altin-5-haftanin-zirvesinde/522798]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358617/22358617-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bitcoin dibin dibini gördü: Ekran kıpkırmızı oldu! Altın 5 haftanın zirvesinde]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>kripto-para</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/oxford-2025-in-kelimesini-acikladi-sosyal-medyanin-kara-yuzu-2025-in-kelimesi-oldu-190101295809</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:58:37 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Oxford, 2025’in kelimesini açıkladı: Sosyal medyanın kara yüzü 2025’in kelimesi oldu]]></title>
      <description><![CDATA[Yeni yıla geri sayım sürerken, dünyanın önde gelen sözlükleri de yılın ruhunu yansıtan kavramları belirlemeye başladı. Oxford University Press, 2025’in kelimesini açıkladı ve dijital çağın yükselen gerilimini en iyi özetleyen terim "rage bait" oldu. Kullanımı son bir yılda üç kat artan bu ifade neyi ifade ediyor? İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Yeni yıla bir ay kalmışken, ünlü sözlüklerin yıl değerlendirmeleri de gündeme gelmeye başladı. Oxford, 2025’in kelimesini seçerek yılı tek bir kavramla özetledi. Bu yılın kazananı ise dijital dünyanın giderek daha fazla konuşulan terimi &quot;rage bait&quot; oldu.

KULLANIMI SON 1 YILDA 3 KAT ARTTI
Oxford’a göre &quot;rage bait&quot; teriminin kullanımı geçtiğimiz yıla kıyasla üç kat artış gösterdi. Türkçe'ye &quot;öfke yemi&quot; olarak çevrilen bu ifade, son dönemde dijital platformlarda sıkça karşımıza çıkan kışkırtıcı içeriklere işaret ediyor.
RAGE BAİT NEDİR?
Oxford, rage bait’i &quot;çevrimiçi ortamda öfke veya kızgınlık uyandırmak amacıyla kasıtlı olarak sinir bozucu, kışkırtıcı ya da saldırgan biçimde tasarlanan içerik&quot; olarak tanımlıyor.
Bu tür içeriklerin amacı; kullanıcıların merakını tetiklemek, etkileşimi artırmak ve platform trafiğini yükseltmek.

&quot;CLİCKBAİT’İN ÖFKELİ KUZENİ&quot;
Rage bait, kullanıcıyı başlığa veya içeriğe çekmek için kullanılan clickbait yönteminin bir tür akrabası olarak nitelendiriyor. Ancak rage bait’te içeriğin odağı, merak değil doğrudan öfke uyandırmak.
FİNALE KALAN DİĞER TERİMLER: AURA ÇİFTLİĞİ VE BİYOLOJİK HİLE
Oxford’un yılın kelimesi oylamasında rage bait'i geride bırakan iki önemli finalist ise şunlardı:
Aura çiftçiliği: Kişinin kendini çekici, karizmatik veya gizemli gösterme amacıyla davranışlarını ince ayarlarla düzenlemesi, kendine güvenli bir imaj yaratması.
Biyolojik hile: Beslenme, egzersiz, yaşam tarzı, takviyeler veya teknolojik araçlarla fiziksel ve zihinsel performansı artırma çabası.

OXFORD: &quot;MANİPÜLASYON TAKTİKLERİNİN FARKINA VARIYORUZ&quot;
Oxford Başkanı Casper Grathwohl, terimin popülerliğine dikkat çekerek, &quot;Rage bait’in kullanımındaki artış, çevrimiçi ortamda maruz kaldığımız manipülasyon yöntemlerinin daha fazla farkına vardığımızı gösteriyor&quot; dedi.

GEÇEN YILIN KELİMESİ ‘BEYİN ÇÜRÜMESİ'
Oxford’un 2024 yılı için seçtiği kelime &quot;beyin çürümesi&quot; olmuştu. 2025’in kelimesi ise dijital çağda duyguları manipüle eden içeriklere yönelik farkındalıkta bir artışı işaret ediyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/oxford-2025-in-kelimesini-acikladi-sosyal-medyanin-kara-yuzu-2025-in-kelimesi-oldu-190101295809]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22360879/22360879-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Oxford, 2025’in kelimesini açıkladı: Sosyal medyanın kara yüzü 2025’in kelimesi oldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
