<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/22</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bahattin Duran:&nbsp;"Skriniar'ın yaptığı hareket çok net bir şekilde faul. Sınırlarda. Ssrı karttan başlar pozisyon. Güç transferi olsa, o ayak daha esnese, o gücü aktarsa, biraz daha yukarı bassa... Skriniar'in şansı şu; bileğin yanına bastı ve tarayıp aşağı indi. Kramponun yanına da geldi. Skriniar'ın burada kesinlikle sarı kart görmesi gerekirdi. Bu çok net bir sarı kart. Sarı kartı kabul ediyorum. Güç transferi yok. Bileğin üstüne gelmiyor. Kramponun yanına da geliyor. Sara'nın ayağı esnememiş" Bülent Yıldırım:&nbsp;"Bunu kaçırmak yakışık almadı. Bu sınırda bir hareket. Bileğe otursa güç transferi olacak, yaralayıcılık olacak. Bu haliyle sınırda. Kesinlikle sarı kart verilmeliydi ve atlanmamalıydı." Deniz Çoban:&nbsp;"Chelsea - Arsenal maçındaki kırmızı kartla bu karşılaştırıldı. İki arasındaki temel fark, hız şiddet ve yoğunluk. Moises Caicedo, tüm gücüyle ve iki ayağıyla birden sıçrayarak Merino'nun ayağına bastı. Kırmızı kartın olmazsa olmazı şiddet, güç transferi, yoğunluk var." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Caicedo olanca gücüyle basıp olanca gücüyle büküyor ve daha yükseğe basıyor." Deniz Çoban: "Skriniar'a kırmızı kart çıksa VAR karışmazdı. Caicedo'nun kırmızı kartından şiddet ve güç transferi var." 73. dakikada Barış Alper, hakem kararına tepki gösterdi. Bahattin Duran:&nbsp;"Faulü hep Semedo yaptı." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Maçın dengesini bozan faullerden." Deniz Çoban:&nbsp;"Barış Alper sarı kartlı, sinir kontrolü yapmasa kırmızı kart görecek." 81. dakikada Osimhen faul bekledi, hakem oyunu devam ettirdi. Bahattin Duran:&nbsp;"Net faul ve sarı kart." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Net faul ve sarı kart." Deniz Çoban:&nbsp;"Net faul ve sarı kart."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/22]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/eski-futbolcu-diye-bilinirken-isid-uyeliginden-tutuklandi-yesil-sahalardan-ebu-hanzala-destekciligine-110107255983</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:28:29 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Eski futbolcu diye bilinirken IŞİD üyeliğinden tutuklandı! Yeşil sahalardan Ebu Hanzala destekçiliğine...]]></title>
      <description><![CDATA[Bir zamanlar milli takım forması da terleten eski futbolcu Yusuf Atay terör örgütü IŞİD'e üye olmak suçlamasıyla tutuklandı. İddianamede Atay'ın sosyal medya paylaşımları yer aldı. O paylaşımlarda Atay'ın ABD'deki 11 Eylül saldırısını desteklediği görülürken 'şeriat' paylaşımı da dikkat çekti. Silah görselleri de iddianamede kendine yer bulurken Atay'ın bir de Ebu Hanzala'yı (Halis Bayancuk) paylaştığı görüldü.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Yusuf Atay 2000-2001 yıllarında U-15 ve U-16'da Türkiye formasıyla top koşturuyordu. Bu yıl 27 Ekim'de gözaltına alınan Atay, emniyet ve savcılıktaki sorgusunun ardından 30 Ekim'de tutuklandı. 4 Kasım tarihli iddianamede Yusuf Atay terör örgütü IŞİD kapsamında ‘silahlı terör örgütüne üye’ olmakla suçlandı.
EBU HANZALA PAYLAŞIMI
Davanın ilk duruşması 25 Kasım'da İstanbul 22. Ağır Ceza Mahkemesinde görüldü. Halk TV'nin haberine göre; Atay iddianamede IŞİD’e üye olmakla suçlanıyor. İddianamenin temel dayanağını ise Atay’ın X (Twitter) paylaşımları ile kendi rızası ile şifresini verdiği cep telefonundaki bazı fotoğraf ve videolar oldu. Atay’ın sosyal medya platformunu aktif kullandığı görülüyor. Hizb ut-Tahrir’in yayın organı Köklü Değişim dergisinin konferanslarına birkaç kez katıldığını ifade eden, geçen günlerde gözaltına alınan ve Ebu Hanzala olarak da anılan Halis Bayancuk’un bazı videolu mesajlarını paylaştığı anlaşıldı.

11 EYLÜL SALDIRISINI ÖVDÜ
Emniyet ifadesinde El Kaide’yi terör örgütü olarak gördüğünü kaydeden Atay, anılan örgütün üstlendiği ABD’deki 11 Eylül saldırılarına ilişkin bir haberi “Görüntüye bak.. Sanat eseri” ifadesi ile alıntıladığı görüldü. Amerikan tarihinin en ölümcül terör saldırısında 2 bin 977 kişi yaşamını yitirmişti. Atay’ın cep telefonunda İsrail Büyükelçiliğini aratma gerekçesini ise, Gazze ile ilgili düzenlenen protestolara katılmak için adresi öğrenme amaçlı yaptığını kaydetti.

'ŞERİAT' PAYLAŞIMI
X paylaşımlarının birinde “Bir gün hepiniz en adaletli olanın Allah'ın hükmü olduğunu, Şeriatın hak olduğunu, kısastan daha güzel bir hüküm olmadığını tıpış tıpış anlayıp, boyun eğeceksiniz!!!” diyen Atay’ın 70 bini aşkın kişinin İsrail tarafından katledildiği Gazze’ye ilişkin de bir dizi duyarlılık mesajı paylaştığı anlaşıldı.

O GÖRSELLER DELİL SAYILDI
Atay, 9 Ekim tarihli bir mesajında “Yarın ruh sağlığım için birkaç günlüğüne Twitter uygulamayı silmem gerekebilir. 2 yıldır Gazze yerle bir olurken, on binlerce çocuk kadın erkek şehit verilirken, içeri su dahi sokamayanların; oradaki aslan gibi kardeşlerimizin direnişinin üstüne, mehter marşlarıyla 'Reis garantör oldu, Masada barışı sağladık, Türkiye masaya yumruğunu vurdu’ gibi trollerin utanmaz paylaşımlarını çekemeyebilirim...” ifadelerini kullandığı anlaşıldı. Yusuf Atay’ın cep telefonunda bulunan bazı silah görselleri de ‘örgüt üyeliğine’ delil olarak görüldü.

Atay'ın bir arkadaşının gönderdiği şaka amaçlı bir video da dosyaya delil olarak girdi.
AVUKATI BÖYLE SAVUNDU: &quot;SOYKIRIMA TEPKİ GÖSTERMEK İSTEDİ&quot;
Müvekkilinin herhangi bir örgüte üye olmadığını, herhangi bir hiyerarşik ilişkinin de tespit edilmediğine vurgu yapan Atay’ın avukatı “İddia makamı bir yanılgı içerisindedir. İlk yanılgı noktası Yusuf'un bu yaşadığı dönemin, dünyada yaşanan bir soykırım döneminde olduğunun görülmemesidir. Dünya, İsrail'in Filistin'e, Filistinli sivillere kadın ve çocuklar yönelik soykırımı sadece izlemiştir. İnsanlar bu mezalime karşı insan olma, müslüman olma kimliği ile tepkiler göstermek istemişlerdir” dedi. Atay’ın avukatı 20 bini çocuk toplam 70 bin Filistinlinin katledildiği bilgisine yer verdi.

U-16 MİLLİ TAKIM FORMASI TERLETTİ
Yusuf Atay için “Müvekkil milli bir futbolcu, ülkemizi birçok ulusal ve uluslararası futbol müsabakalarında temsil etmiş” denilen savunma dilekçesinde şu bilgilere yer verildi:
“Dosyadaki 16 Ekim 2025 tarihli araştırma tutanağında adı geçen şahsın 1. derece akraba eş anne baba çocuk ve kardeşlerin terör arşiv kaydı bulunmadığı tespit edilmiştir. Yedi göbekte böyle bir dosya yoktur. Üçüncü yanılgı noktası, kendi telefonunu şifrelerini verdiği telefondan çıkan paylaşımların terör örgütü üyesi olarak gösterilme çabasıdır” denildi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/eski-futbolcu-diye-bilinirken-isid-uyeliginden-tutuklandi-yesil-sahalardan-ebu-hanzala-destekciligine-110107255983]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358863/22358863-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Eski futbolcu diye bilinirken IŞİD üyeliğinden tutuklandı! Yeşil sahalardan Ebu Hanzala destekçiliğine...]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/bereketli-topraklar-bitti-mi-bereketli-topraklar-final-bolumu-ne-zaman-130100561781</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:02:06 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bereketli Topraklar bitti mi? Bereketli Topraklar final bölümü gündemde]]></title>
      <description><![CDATA[Show TV’nin yeni sezona iddialı başlayan dizisi Bereketli Topraklar bitti mi? İddialı dizi Bereketli Topraklar reytinglerde istenen başarıyı yakalayamadı. Oyuncu Engin Akyürek ve Gülsim Ali'nin başrollerini üstlendiği Bereketli Topraklar final bölümü 30 Kasım akşamı yayınlandı. İşte ayrıntılar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Engin Akyürek ve Gülsim Ali'nin başrollerini paylaştığı Bereketli Topraklar dizisi reytinglerde isteneni veremedi. Bereketli Topraklar bitti mi, final mi yaptı? 
Bereketli Topraklar başlar başlamaz kriz yaşadı. Reytinglerde istenen başarıyı alamayan yapım ekibi yönetmenle yolları ayırdı.

BEREKETLİ TOPRAKLAR FİNALİ
Daha sonra ise reytinglerde de istenen başarıyı göremeyen Bereketli Topraklar izin final kararı alındı. 30 Kasım akşamı yayınlanan final bölümü ile Bereketli Topraklar bitti

'Bereketli Topraklar'ın kadrosunda; Engin Akyürek, Gülsim Ali, Belçim Bilgin, Yiğit Koçak, Sarp Akkaya, İlayda Akdoğan, Zehra Kelleci, Hakan Çelebi, Bahar Süer, Gözde Demirtaş, Ekrem Şen, Mert Özbek ve Ayşegül Günay yer alıyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/bereketli-topraklar-bitti-mi-bereketli-topraklar-final-bolumu-ne-zaman-130100561781]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22348573/22348573-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bereketli Topraklar bitti mi? Bereketli Topraklar final bölümü gündemde]]></media:description>
      </media:content>
      <category>dizi</category>
      <tag>dizi</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/kadinlar-kralice-taksiciler-konumcu-diyarbakir-da-fuhus-operasyonu-figuran-da-cok-sayida-tutuklama-var-110107256074</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:50:53 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kadınlar "kraliçe", taksiciler "konumcu": Diyarbakır'da fuhuş operasyonu "Figüran"da çok sayıda tutuklama var]]></title>
      <description><![CDATA[Diyarbakır merkezli 6 ilde düzenlenen fuhuş operasyonunda 25 kişi tutuklandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Diyarbakır İl Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğü Ahlak Büro Amirliği tarafından Ajans adlı fuhuş ağına yönelik Diyarbakır merkezli olmak üzere İstanbul, İzmir, Ankara, Hatay ve Antalya’da eş zamanlı operasyonlar düzenlendi. Sosyal medya üzerinden fotoğraf albümü oluşturan şahıslar, insanları tuzağa çekerken, kendilerine de ‘Ajans’ adını verdi. Bilgisayar başında kendisine admin denilen kişinin fotoğraf albümü üzerinden seçilen mağdur kadınları kiralanan araçlar ve belirli taksiciler aracılığıyla otel, ev ve apartlara hazır ettiği tespit edildi. Sisteme bağlı taksicilerin yalnızca taşımacılık yapmadığı müşteri temini, yönlendirme, iletişim, güvenlik ve &quot;erketelik&quot; görevlerini de üstlendikleri belirlendi.
  
ŞİFRELİ KONUŞMALAR DEŞİFRE EDİLDİ
Polis tarafından çeteyi çökertmek için özel ekip oluşturuldu. Yaklaşık 3 aylık çalışmalar sonucunda mağdur kadınlar tespit edildi. Taksiciler için konumcu, kadınlar için kraliçe gibi tabirler kullandıkları görüldü. Örgüt içerisinde üst, orta ve alt kademe yöneticilerin bulunduğu, görev dağılımının net şekilde yapıldığı, gelirlerin belirli oranlarda paylaştırıldığı anlaşıldı. Şüphelilerin fuhuştan elde ettikleri kazançları lüks eğlence mekanlarında harcadıkları, kadınlardan ve müşterilerden alınan ücretlerin bir kısmını komisyon, kasa payı ve taksi ücreti adı altında topladıkları tespit edildi.

28 MAĞDUR KADIN KURTARILDI, 25 ŞAHIS TUTUKLANDI
25 Kasım 2025 günü yapılan ve &quot;Figüran&quot; adı verilen operasyonda 28 mağdur kadın kurtarılırken, müşteri konumundaki 80 kişiye toplamda 2 milyon 592 bin lira idari para cezası uygulandı. Fuhuş için kullanılan 23 otel/apart için ise oda kapatma işlemleri başlatıldı. Yakalanan 26 şahıstan 25’i çıkarıldıkları mahkeme tarafından tutuklanarak cezaevine gönderildi.  
  Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hazar Gönüllü tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/kadinlar-kralice-taksiciler-konumcu-diyarbakir-da-fuhus-operasyonu-figuran-da-cok-sayida-tutuklama-var-110107256074]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22365535/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kadınlar "kraliçe", taksiciler "konumcu": Diyarbakır'da fuhuş operasyonu "Figüran"da çok sayıda tutuklama var]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/bugunku-gumus-fiyati-2-aralik-sali-2025-gumusun-guncel-fiyati-ne-kadar/523006</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:13:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bugünkü gümüş fiyatı! 2 Aralık Salı 2025 gümüşün güncel fiyatı ne kadar?]]></title>
      <description><![CDATA[2 Aralık 2025 tarihi itibarıyla gümüş piyasası dalgalanma yaşıyor. Gümüş fiyatlarında gözlemlenen düşüş, yatırımcıların satışa yönelmesiyle artış gösterdi. Gümüşün ons fiyatı 57.20 Dolar iken, gram fiyatı 78.0831 TL seviyelerine geriledi. Günlük değişim yüzdesi gümüş için % -1.14 olarak kaydedildi. Dolar ve döviz kurlarındaki hareketlilik bu durumu etkiliyor. Yatırımcıların piyasa dinamiklerini takip etmesi önem arz ediyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[2 Aralık 2025 tarihi itibarıyla gümüş piyasasında önemli dalgalanmalar gözlemleniyor. Saat 10:00'da, gümüş fiyatları genel olarak düşüş göstermiş durumda. Gümüş ons fiyatlarının alış fiyatı 2427.57 TL, satış fiyatı ise 2431.13 TL olarak belirlenmiş. Günlük değişim yüzdesi % -1.15 olarak kaydedilmiştir. Bu durum, yatırımcıların gümüşü satışa yönelmeleriyle birlikte piyasalardaki dalgalanmanın etkisi olarak değerlendirilmektedir.
Gümüşün ons/Dolar cinsinden fiyatları da dikkat çekici bir düşüş göstermiştir. Alış fiyatı 57.20 Dolar, satış fiyatı ise 57.24 Dolar olarak belirlenmiştir. Günlük değişim yüzdesi % -1.21 düzeyindedir. Dolar bazında takip edilen bu fiyatlar, döviz kurlarındaki hareketliliğin gümüş fiyatlarını nasıl etkilediğini göstermektedir.
Gümüş gram cinsinden fiyatları da benzer bir tablo sergilemektedir. Saat 10:00 itibarıyla gram gümüşün alış fiyatı 78.0831 TL, satış fiyatı ise 78.1377 TL olarak kaydedilmiştir. Günlük değişim yüzdesi % -1.14 seviyesindedir. Gram gümüşteki bu düşüş, genel piyasa koşullarının etkisiyle birlikte yatırımcıların karar alma süreçlerinde belirsizlik yaşadığını göstermektedir.
2 Aralık 2025 tarihi itibarıyla gümüş fiyatlarındaki düşüş, yatırımcılar arasında belirsizlik ve tedirginlik yaratmaktadır. Yatırımcıların, kısa vadeli dalgalanmalara dikkat etmeleri önemlidir. Stratejilerini gözden geçirmeleri gerekmektedir. Piyasa dinamiklerinin yakından takip edilmesi, gümüş yatırımları için daha sağlıklı kararlar alınmasına katkı sağlayabilir.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/bugunku-gumus-fiyati-2-aralik-sali-2025-gumusun-guncel-fiyati-ne-kadar/523006]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21637166/21637166-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bugünkü gümüş fiyatı! 2 Aralık Salı 2025 gümüşün güncel fiyatı ne kadar?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/ask-hayatinda-kriz-can-yaman-in-sevgilisi-kim-kimse-bunu-beklemiyordu-130100560818</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:38:02 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Can Yaman'ın sevgilisi kim? Aşk hayatında kriz! Kimse bunu beklemiyordu]]></title>
      <description><![CDATA[Fox Tv'de yayınlanan Bay Yanlış dizisi final yaptıktan sonra İtalya'ya yerleşen oyuncu Can Yaman kariyerine yurt dışında devam ediyor. Son dönemde özel hayatıyla gündemde olan Yaman, Sara Bluma ile aşkını ilan etmiş her fırsatta da aşk pozlarını yayınlamıştı. Ancak büyük aşkta kriz iddiaları gündeme geldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[“Erkenci Kuş”, “İnadına Aşk” ve “Bay Yanlış” gibi popüler dizilerle adını geniş kitlelere duyuran Can Yaman uzun süredir yurt dışında yaşıyor.
Birkaç ay önce uluslararası bir festivale katılan Can Yaman kırmızı halıda yeni sevgilisiyle boy göstermişti. Gönlünü DJ Sara Bluma'ya kaptıran oyuncu sevgilisiyle sık sık paylaşımlar yapıyordu. 

KİMSE İNANAMADI

Her fırsatta aşk dolu pozlar yayınlayan Can Yaman'dan şaşırtan bir hamle geldi. Hem oyuncu Can Yaman hem de sevgilisi Sara Bluma sosyal medyada birbirlerini takipten çıkarttılar.
Çiftin, fotoğraflarını ise kaldırmadıkları görüldü. Bu durum da sosyal medyada, &quot;Belki barışırız diye açık kapı bırakmışlar&quot;, &quot;Sözde ayrılık olmuş&quot; yorumlarına neden oldu.

SARA BLUMA KİMDİR?

Sara Chichani, sahne adıyla Sara Bluma 1996 yılında dünyaya geldi. Cezayir kökenli olan Bluma, çocukluk ve gençlik yıllarını Avrupa’da geçirdi.
Ibiza’da dans pistlerinde DJ’lik yaptı; dinamik ve özgün setleriyle dikkat çekti. 2020’de İtalya’daki “The Sanctuary Eco Retreat”’te kadrolu DJ olarak görev aldı.

2022’de çıkardığı ilk albümü Teenage Dream, müzik eleştirmenleri tarafından olumlu karşılandı ve onu global elektronik müzik sahnesine taşıdı.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/ask-hayatinda-kriz-can-yaman-in-sevgilisi-kim-kimse-bunu-beklemiyordu-130100560818]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22274741/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a22302e3030222c2279223a22302e3030227d7d7d/22274741-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Can Yaman'ın sevgilisi kim? Aşk hayatında kriz! Kimse bunu beklemiyordu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/18</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[52. dakikada Sane'nin Kerem'e müdahalesinde kart gerekir mi? Bahattin Duran:&nbsp;"Bence gerekmez." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul." Deniz Çoban: "Sadece faul." 54. dakikada Oosterwolde'nin Osimhen'e yaptığı faul ve sarı kart kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Karar doğru." Bahattin Duran:&nbsp;"Çok net." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kartın tarifi." 63. dakikada Barış Alper'in gördüğü sarı kart doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Küçük bir temas, asla kart düşünmem." Bahattin Duran:&nbsp;"Barış Alper kapsayıcı bir şekilde basmadı, yalnızca faul verilir." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart verilmemeliydi. Dikkatsiz faul sadece." 65. dakikada Skriniar - Sara mücadelesinde devam kararı doğru mu, sonra oyunu durdurma kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Skriniar'ın yaptığı hareket çok net bir şekilde faul. Sınırlarda. Ssrı karttan başlar pozisyon. Güç transferi olsa, o ayak daha esnese, o gücü aktarsa, biraz daha yukarı bassa... Skriniar'in şansı şu; bileğin yanına bastı ve tarayıp aşağı indi. Kramponun yanına da geldi. Skriniar'ın burada kesinlikle sarı kart görmesi gerekirdi. Bu çok net bir sarı kart. Sarı kartı kabul ediyorum. Güç transferi yok. Bileğin üstüne gelmiyor. Kramponun yanına da geliyor. Sara'nın ayağı esnememiş"]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/18]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/28</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Deniz Çoban:&nbsp;"Bir derbi maç, kaos futbolu, hakem maçı kontrolünde tutmaya çalıştı. Kritik kararlarında hata yapmadı. Özellikle faul standartı ve kart yorumlarında bu seviyeye uygun olmayan vasatın altında kaldı. 50. dakikadan 90. dakikaya kadar faul yorumları... Çok net fauller ve kartlar atladı." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Düdükleriyle güven veremedi, vasatı aşamadı. İyi hakem yönetimi göremedik." Bahattin Duran:&nbsp;"Faul standartlarında doğruyu bulamadı. Oyuncular güvenemedi. Maçın sonucunu etkilemedi ama vasatı aşamadı."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/28]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/21</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[65. dakikada Skriniar - Sara mücadelesinde devam kararı doğru mu, sonra oyunu durdurma kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Skriniar'ın yaptığı hareket çok net bir şekilde faul. Sınırlarda. Ssrı karttan başlar pozisyon. Güç transferi olsa, o ayak daha esnese, o gücü aktarsa, biraz daha yukarı bassa... Skriniar'in şansı şu; bileğin yanına bastı ve tarayıp aşağı indi. Kramponun yanına da geldi. Skriniar'ın burada kesinlikle sarı kart görmesi gerekirdi. Bu çok net bir sarı kart. Sarı kartı kabul ediyorum. Güç transferi yok. Bileğin üstüne gelmiyor. Kramponun yanına da geliyor. Sara'nın ayağı esnememiş" Bülent Yıldırım:&nbsp;"Bunu kaçırmak yakışık almadı. Bu sınırda bir hareket. Bileğe otursa güç transferi olacak, yaralayıcılık olacak. Bu haliyle sınırda. Kesinlikle sarı kart verilmeliydi ve atlanmamalıydı." Deniz Çoban:&nbsp;"Chelsea - Arsenal maçındaki kırmızı kartla bu karşılaştırıldı. İki arasındaki temel fark, hız şiddet ve yoğunluk. Moises Caicedo, tüm gücüyle ve iki ayağıyla birden sıçrayarak Merino'nun ayağına bastı. Kırmızı kartın olmazsa olmazı şiddet, güç transferi, yoğunluk var." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Caicedo olanca gücüyle basıp olanca gücüyle büküyor ve daha yükseğe basıyor." Deniz Çoban: "Skriniar'a kırmızı kart çıksa VAR karışmazdı. Caicedo'nun kırmızı kartından şiddet ve güç transferi var." 73. dakikada Barış Alper, hakem kararına tepki gösterdi. Bahattin Duran:&nbsp;"Faulü hep Semedo yaptı." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Maçın dengesini bozan faullerden." Deniz Çoban:&nbsp;"Barış Alper sarı kartlı, sinir kontrolü yapmasa kırmızı kart görecek."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/21]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/4</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:42:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></title>
      <description><![CDATA[Pop müziğin parlayan yıldızı Dua Lipa, sadece sahnedeki enerjisiyle değil, aynı zamanda formuyla da hayranlarını büyülüyor. 30 yaşındaki Lipa, dünya turu boyunca tatildeymiş gibi görünse de, fiziğini korumak için sıkı bir rejimi var. İşte keşfetmeniz gereken detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Sıkı antrenmanlar kadar dinlenmeye de önem veriyor:

Ses tellerini buharda dinlendiriyor, bol su içiyor ve bitki çaylarıyla bakım yapıyor. Sahnedeki uzun saatler boyunca enerjisini korumak için düşük karbonhidratlı besleniyor:

Protein ağırlıklı öğünler: steak ve sebzeler, kahvaltılarda yumurta ve meyve, ekmek yok.

Kardiyo sonrası favori atıştırmalığı: muz. Dua Lipa’nın formu, disiplinli bir fitness ve diyet programı, doğru dinlenme ve zihinsel sağlık rutini sayesinde mümkün oluyor. Eğer siz de sahnede veya günlük yaşamda enerjik ve fit kalmak istiyorsanız, Lipa’nın yöntemlerinden ilham alabilirsiniz.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/4]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22376635/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3332222c2279223a22302e3635227d7d7d/22376635-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/galeri/haber/detay/ekonomi/en-dusuk-emekli-maasi-ne-kadar-olacak-ozgur-erdursun-dan-net-rakam/522858</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:36:35 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[En düşük emekli maaşı ne kadar olacak? Özgür Erdursun'dan net rakam]]></title>
      <description><![CDATA[Yıl sonu yaklaştıkça zamlar merak edilmeye başlandı. Enflasyon verileri ve buna bağlı olarak yapılacak maaş artışları vatandaşlar tarafından merak ediliyor. Sosyal Güvenlik Uzmanı Özgür Erdursun, asgari ücret ve emekli maaşı zammı hakkında önemli açıklamalarda bulundu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Hükümetin açıkladığı yüzde 31 enflasyon hedefinin, Aralık ayının düşük gerçekleşme­siyle yakalanabileceğini belirten Erdursun, SSK–Bağkur emeklilerinin Temmuz ayında yüzde 16,67, memur ve memur emek­lilerinin yüzde 15,57 oranında artış aldığını hatırlattı. Yıl sonunda TÜFE’nin yüzde 31 olması durumunda yılın ikinci yarısına ilişkin farklar şöyle oluşuyor: * SSK–Bağkur emeklileri: %12–13 * Memur ve memur emek­lileri: %19–20 (toplu sözleş­me farkıyla) +1.000TL Bu oranlar birleştirildiğin­de: SSK ve Bağ-Kur Emekli­lerinin yıllık toplam artı­şı tam olarak %31’e , memur ve memur emeklilerinin ise %40’lara denk geliyor. Erdursun, "En düşük emekli aylığı 16.881 TL. Bu aylığa %12–13 zam ya­pılırsa 18.900 – 19.050 TL aralı­ğına yükselecek" dedi. SSK–Bağkur emeklileri ek iyileştirme (seyyanen artış) talep ettiğini belirten Erdursun, hükümetin mevcut eko­nomi politikaları enflasyonu düşürmeye odaklı olduğun­dan ek seyyanen artış, genel intibak, geniş kapsamlı refah payı ihtimallerinin düşük olduğunu vurguladı.  Erdursun, "Ancak memur emekli­lerinin %19–20 zam alma­sı, SSK–Bağkur emeklile­rinde 6 puanlık refah payı­nı gündeme taşıyabilir. Bu olursa en düşük emekli ay­lığı yaklaşık 20.250 TL se­viyesine yükselebilir" dedi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/galeri/haber/detay/ekonomi/en-dusuk-emekli-maasi-ne-kadar-olacak-ozgur-erdursun-dan-net-rakam/522858]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22362178/22362178-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[En düşük emekli maaşı ne kadar olacak? Özgür Erdursun'dan net rakam]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/altin/bugun-ceyrek-altin-kac-tl-2-aralik-sali-2025-gram-tam-cumhuriyet-kapalicarsi-anlik-fiyatlar/523008</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:12:08 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bugün çeyrek altın kaç TL? 2 Aralık Salı 2025 Gram, tam, Cumhuriyet, Kapalıçarşı anlık fiyatlar]]></title>
      <description><![CDATA[2 Aralık 2025 itibarıyla altın fiyatları büyük bir artış gösterdi. Ons altın 4.212,36 Dolar seviyesine ulaştı. Gram altın 5.752,127 TL, çeyrek altın 9.203,40 TL, Cumhuriyet altını 38.697 TL fiyatlarla işlem gördü. Altın, ekonomik belirsizlikler nedeniyle cazip bir yatırım aracı olmaya devam ediyor. Bilezik fiyatları da yatırımcılar için önemli referanslar arasında yer alıyor. Yerel piyasalardaki dalgalanmalar, yatırım stratejilerini etkiliyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[2 Aralık 2025 tarihinde altın fiyatları önemli bir seviyeye ulaştı. Saat 10:00 itibarıyla ons altın fiyatı 4.212,36 Dolar olarak belirlendi. Bu yükseliş, dünya genelindeki ekonomik belirsizlikler ve enflasyon endişeleriyle bağlantılıdır.
Gram altına bakıldığında, alış fiyatı 5.752,127 TL, satış fiyatı ise 5.752,878 TL oldu. Bu seviyeler, yerel yatırımcıların altın talebinin değişkenliğini gösterir. Gram altın, Türk Lirası'nın değer kaybı ve küresel fiyatların etkisi nedeniyle cazip bir alternatif olmaya devam ediyor.
Çeyrek altın fiyatları da dikkat çekti. Çeyrek altın alış fiyatı 9.203,40 TL, satış fiyatı ise 9.405,96 TL olarak belirlendi. Yarım altın alış fiyatı 18.349,29 TL, satış fiyatı ise 18.811,91 TL seviyelerine ulaştı. Bu fiyatlar düğün ve özel günlerde hediye tercihleri açısından büyük önem taşıyor.
Cumhuriyet altını, yatırımcılar arasında popülerliğini koruyor. Alış fiyatı 38.697 TL, satış fiyatı ise 39.282 TL olarak belirlendi. Gremse altın alış fiyatı ise 93.680 TL, satış fiyatı ise 94.745 TL oldu. Bu fiyatlar, geleneksel tasarruf aracı olarak kullanılan altın türlerinin değerini gösteriyor.
Ata altını alış fiyatı 38.623 TL, satış fiyatı ise 38.965 TL olarak kaydedildi. Ziynet altın fiyatları ise alışta 36.813,61 TL, satışta ise 37.508,76 TL seviyelerinde belirlendi. Ziynet altını, sosyal ve ekonomik göstergelerin bir yansıması olarak değerlendirilmektedir.
Bilezik fiyatları da önemli bir değer taşır. 14 ayar bilezik gramı, alış fiyatı olarak 3.180,31 TL, satış fiyatı ise 4.287,81 TL'den işlem gördü. 18 ayar bilezikte ise fiyatlar, alışta 4.037,76 TL, satışta 4.650 TL olarak güncellendi. 22 ayar bilezik gramı ise 5.263,50 TL alış ve 5.516,03 TL satış fiyatlarıyla piyasalarda yer aldı. Bu fiyatlar, altın alım-satımında önemli referanslardır.
2 Aralık 2025'teki altın fiyatları, küresel ekonomik dalgalanmalar ve yerel piyasa koşullarında yatırımların önemini bir kez daha gözler önüne serdi. Yatırımcıların fiyat hareketlerini dikkatli bir şekilde takip etmeleri büyük önem taşımaktadır. Altın, tarih boyunca değerli bir yatırım aracı olmuştur.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/altin/bugun-ceyrek-altin-kac-tl-2-aralik-sali-2025-gram-tam-cumhuriyet-kapalicarsi-anlik-fiyatlar/523008]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21052031/21052031-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bugün çeyrek altın kaç TL? 2 Aralık Salı 2025 Gram, tam, Cumhuriyet, Kapalıçarşı anlık fiyatlar]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>altin</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/akom-beklenen-tarihi-acikladi-istanbul-a-kar-yagisi-geliyor-110107256274</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:40:45 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[AKOM beklenen tarihi açıkladı: İstanbul'a kar yağışı geliyor!]]></title>
      <description><![CDATA[Kış mevsimine girilmesiyle beraber kar yağışı tarihi merak edildi. İstanbul Büyükşehir Belediyesi (İBB) Afet İşleri ve Risk Yönetimi Dairesi Başkanı Ergün Cebeci, kentte kar yağışı için en muhtemel dönemin, ocak ayı başından şubat ortasına kadarki süre olarak öngörüldüğünü belirtti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İBB'den yapılan açıklamaya göre, Eyüpsultan'daki Afet Koordinasyon Merkezi'nde (AKOM), &quot;Kışa Hazırlık Çalışmaları ve Değerlendirme Toplantısı&quot; yapıldı.
Afet İşleri ve Risk Yönetimi Dairesi Başkanı Ergün Cebeci, toplantıda yaptığı konuşmada, uzun süreli hava tahminlerini paylaştı.

Cebeci, &quot;Aralık ayı yağışları mevsim normallerinde olacak. Sıcaklıklar aralık ayının son haftasında kış değerlerine inecek. Kar yağışı için en muhtemel dönem, ocak ayı başından şubat ortasına kadarki süre olarak öngörülüyor. Mart ayının ise görece ılıman ve yağışlı geçmesi bekleniyor.&quot; ifadelerini kullandı.

Toplantıda, İBB'nin kış şartlarıyla mücadele için ulaşım, tuz ve diğer hazırlıkları görüşüldü.Kaynak: AA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/akom-beklenen-tarihi-acikladi-istanbul-a-kar-yagisi-geliyor-110107256274]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22377712/22377712-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[AKOM beklenen tarihi açıkladı: İstanbul'a kar yağışı geliyor!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/6</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:42:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></title>
      <description><![CDATA[Pop müziğin parlayan yıldızı Dua Lipa, sadece sahnedeki enerjisiyle değil, aynı zamanda formuyla da hayranlarını büyülüyor. 30 yaşındaki Lipa, dünya turu boyunca tatildeymiş gibi görünse de, fiziğini korumak için sıkı bir rejimi var. İşte keşfetmeniz gereken detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Dua Lipa’nın formu, disiplinli bir fitness ve diyet programı, doğru dinlenme ve zihinsel sağlık rutini sayesinde mümkün oluyor. Eğer siz de sahnede veya günlük yaşamda enerjik ve fit kalmak istiyorsanız, Lipa’nın yöntemlerinden ilham alabilirsiniz.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/6]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22376635/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3332222c2279223a22302e3635227d7d7d/22376635-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/down-sendromlu-cocugu-oyun-alanina-almayan-isletmenin-cezasi-belli-oldu-110107256326</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:11:17 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Down sendromlu çocuğu oyun alanına almayan işletmenin cezası belli oldu]]></title>
      <description><![CDATA[Türkiye İnsan Hakları ve Eşitlik Kurumu (TİHEK) tarafından, Ankara'da down sendromlu M.A.Y.'nin (7) 'diğer çocuklara zarar verebileceği veya zarar görebileceği' gerekçesiyle alınmadığı alışveriş merkezindeki çocuk oyun alanı işletmecisine, 'engelliliğe dayalı ayrımcılık yasağını ihlal'den 204 bin 285 TL idari para cezası uygulandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Nisan ayında Etimesgut ilçesinde meydana gelen olayda down sendromlu M.A.Y., öğretmeni S.K.O ile birlikte gittiği alışveriş merkezindeki oyun alanına alınmadı. M.A.Y.'nin oyun alanına alınmadığı anlara ilişkin video sosyal medyada yer aldı ve birçok kişi duruma tepki gösterdi. TİHEK, görüntüler üzerine ve Türkiye Down Sendromlular Derneği ile ailenin başvurusuyla inceleme başlattı. İşletme, kuruma gönderdiği savunmada, olayın medyada yansıtıldığı gibi yaşanmadığını, top havuzunda 90-140 santimetre boy sınırı bulunduğunu, yetişkinlerin havuza girmesine izin verilmediğini ve çocuğun menfaatinin gözetildiğini ileri sürdü.
TİHEK İNCELEMEYİ TAMAMLADI
TİHEK kararında, çocuğun öğretmeni S.K.O. ile birlikte alışveriş merkezindeki oyun alanına gittiğini, ancak işletme personelinin çocuğun özel gereksinimli olduğunu fark edince top havuzuna girişine izin vermediği belirtildi. Videoya da yansıyan tartışmada, görevlilerin çocuğun 'diğer çocuklara zarar verebileceğini veya zarar görebileceğini' söyleyerek içeri almadığının tespit edildiğine vurgu yapıldı. Ayrıca dosya kapsamında boy ölçümü yapıldığına dair hiçbir delil bulunmadığı, oyun alanında boy sınırına ilişkin uyarı levhasının da yer almadığı belirtildi.

ÜST SINIRDAN CEZA
Kararda, çocuğun yalnızca engelliliği nedeniyle dışlanmasının ayrı tutma niteliğinde olduğu belirtilerek, &quot;Olayda somut ve ölçülebilir bir risk değerlendirmesi yapılmadığı, personelin açıklamalarının genel varsayım ve önyargılara dayandığı anlaşılmıştır. Engelli bir çocuğun diğer çocuklardan ayrılması çocuğun üstün yararı ilkesine aykırıdır&quot; denildi. TİHEK, olayda engelliliğe dayalı ayrımcılık yapıldığına hükmederek işletmeye üst sınırdan 204 bin 285 TL idari para cezası uygulanmasına karar verdi.
'KARARI MEMNUNİYETLE KARŞILIYORUZ’
Türkiye Down Sendromlular Derneği Yönetim Kurulu Başkanı Gün Bilgin TİHEK’in kararını değerlendirerek, &quot;Yaşanan uygulama, Birleşmiş Milletler Engelli Hakları Sözleşmesi’nin 30’uncu maddesine ve ayrımcılık yasağına açıkça aykırıdır. Her çocuğun akranlarıyla birlikte oyun oynama hakkı vardır. TİHEK’in aldığı kararı memnuniyetle karşılıyoruz. Bu kararın benzer ihlallerin önüne geçmede güçlü bir caydırıcı olmasını diliyoruz. Türkiye Down Sendromu Derneği olarak bu tür hak ihlallerinin karşısında durmaya devam edeceğiz&quot; ifadelerini kullandı. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/down-sendromlu-cocugu-oyun-alanina-almayan-isletmenin-cezasi-belli-oldu-110107256326]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22382962/22382962-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Down sendromlu çocuğu oyun alanına almayan işletmenin cezası belli oldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
