<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/cakarli-arac-kullanan-gazeteciler-kimler-olay-iddia-isim-isim-saydi-ahmet-hakan-ferhat-murat-candas-tolga-isik-hadi-ozisik-110107255966</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:52:46 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Çakarlı araç kullanan gazeteciler kimler? Olay iddia! İsim isim saydı: Ahmet Hakan, Ferhat Murat, Candaş Tolga Işık, Hadi Özışık]]></title>
      <description><![CDATA[CHP Grup Başkanvekili Ali Mahir Başarır, kendisiyle ilgili ortaya atılan iddialara çok sert çıktı. Kendi üzerine kayıtlı aracın görüntülerinin yayımlanmasına tepki gösteren Başarır, 'çakarlı araç' tartışmalarına yeni bir boyut kazandırdı. Katıldığı canlı yayında çakarlı araç kullanan gazetecilerin isimlerini tek tek açıklayan Başarır; Ferhat Murat, Candaş Tolga Işık, Ahmet Hakan ve Hadi Özışık'ın çakar kullandığını iddia etti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Çakarlı araç tartışmaları yeni bir boyut kazandı. Hakkında çıkan iddialara sert çıkan CHP Grup Başkanvekili Ali Mahir Başarır, katıldığı canlı yayında kendisiyle ilgili gelen eleştirilere yanıt verdi. Servis edilen araç fotoğrafı üzerinden hem Emniyete hem de İçişleri Bakanlığına tepki gösteren Başarır, çakarlı araç kullanan gazetecilerin isimlerini tek tek açıkladı.
Başarır, Halk Tv canlı yayınında yaptığı açıklamada şunları söyledi:
&quot;6 SAYFALIK İSTİHBARAT RAPORU BANA 7 KEZ GELDİ&quot;
&quot;Günlerdir benim adıma kayıtlı bir arabanın takibi konuşuluyor. Bu yüzyılda Cumhuriyet Halk Partisi'nin Mersin milletvekili grup başkan vekilinin arabası Emniyet İstihbarat tarafından takip ediliyor. Arabasının görüntüleri çekiliyor ve  6 sayfalık istihbarat raporu WhatsApp'tan bana 7 kez geldi. Dolaşımda.
Şoförün ismi sahte. Muhammed Karaaslan kim? Biz günlerdir bu isim kim onu arıyoruz.

&quot;BU ARABA BENİM ŞAHSIMIN ARACI&quot;
Bu araba benim şahsımın aracı.  Bunun vergilerini, HGS'sini hepsini biz ödüyoruz. Meclis de bana aynı marka arabayı bana vermiş. Bir gün koltuğuna oturmadım. Bir gün evlatlarımı gezdirmedim o arabayla. Ben ben kendi şahsi aracımı kullandım.
ÇAKAR KULLANAN GAZETECİLER KİMLER? TEK TEK SAYDI
Ve şimdi soruyorum. Beni eleştiren Ferhat Murat ,gazeteci, çakar kullanıyor mu? Candaş Tolga Işık çakar kullanıyor mu? Ahmet Hakan çakar kullanıyor mu? Serkan Toper çakar kullanıyor mu? Hadi Özışık çakar kullanıyor mu? Kardeşim söyleyin.
Emniyet müdürü ,içişleri bakanı. Soruyorum çıksın açıklasın.

&quot;70 MİLYONLUK ARACININ ÇAKARINI VERMİŞ&quot;
Mehmet Ali Çelebi arkadaşının Bentley marka. Marka veriyorum çünkü bu araba 70 milyon çakarını vermiş araç başkasının üzerine.&quot;

Başarır'ın söz konusu iddiaları da bir anda gündem yaratırken, sosyal medyada tepkiler de peş peşe geldi.
CÜNEYT ÖZDEMİR: &quot;TEK TEK SİZLERİ BEN DEŞİFRE EDECEĞİM&quot;
Çakarlı araç kullanan gazetecilerle ilgili en dikkat çeken paylaşım gazeteci Cüneyt Özdemir'den geldi. Sosyal medya hesabından bir açıklama yapan Özemir, şu ifadeleri kullandı:
&quot;Ben hayatımda hiç ama hiç kullanmadım ama çakarlı araç kullanan hangi gazeteci varsa utanmalı bence...
Biz teşhir etmeyelim ama, siz bırakın bari...
DERHAL!!!
(Yoksa tek tek sizleri ben deşifre edeceğim...)&quot;

Sosyal medyada benzer tepkiler de yer alırken, henüz bir açıklama gelmedi.

NE OLMUŞTU?
CHP Grup Başkanvekili Ali Mahir Başarır'a tahsis edilen TBMM plakalı ve çakar tertibatlı makam aracının İstanbul'da yapılan bir trafik denetimine takıldığı; araçtan iş insanı Mehmet Hazım Giray'ın çıktığı iddia edilmişti.
Söz konusu iddialar sonrası &quot;resmi araç suistimali” üzerinden yapılanın ne kadar etik olduğuyla ilgili tartışmalar kamuoyunda yer bulmuştu.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/cakarli-arac-kullanan-gazeteciler-kimler-olay-iddia-isim-isim-saydi-ahmet-hakan-ferhat-murat-candas-tolga-isik-hadi-ozisik-110107255966]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358581/22358581-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Çakarlı araç kullanan gazeteciler kimler? Olay iddia! İsim isim saydı: Ahmet Hakan, Ferhat Murat, Candaş Tolga Işık, Hadi Özışık]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/ridvan-dilmen-den-fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-olay-sozler-hata-yaptilar-453543-myspor/2</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:23:15 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Rıdvan Dilmen'den Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası olay sözler: Hata yaptılar!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'in 14. haftasında sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi 1-1'lik eşitlikle sonuçlanırken Rıdvan Dilmen karşılaşmanın ardından yaptığı değerlendirmede mücadeleye dair dikkat çeken ifadeler kullandı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[“Futbolda konsantrasyon çok önemli. Aşırı konsantrasyon size güven getiriyorsa, güvendeyseniz bu iyidir. Ama aşırı konsantrasyon size telaş getiriyorsa bu sıkıntı olabilir. Bir anda Galatasaray’ın konsantrasyon bozukluğuna sebep olan o sakatlık, Galatasaray’ın konsantrasyonunu bozdu.&nbsp;En nihayetinde ise bu ligde, bazı takımlara karşı 1-0'ı koruyabilirsiniz ama Galatasaray bugün bunu tercih ederek hata yaptı." “Bugünkü maçı küçük detaylar belirleyecekti ve öyle de oldu. Camianın bu arzusuna, coşkusuna Fenerbahçe’nin bu oyunu yetmezdi ve yetmedi. Galatasaray’ın da bu oyunu 1-0’ı kurtarmazdı.” “Hiç maç oynanmasa Galatasaray için 1 puana tamam olurdu. Fakat maç bitiminde “Bu maç elimden gitti” diyor. Fenerbahçe açısından baktığımızda ise aylar sonra ilk kez lider olma şansınız var, rüzgarı arkanıza almışsınız; fakat konsantrasyonda kalite düşük kalırsa hatalar başlar.” “Bence Tedesco’nun kafası Ferencvaros maçından sonra karıştı; yoksa Levent’i oynatıp forvette de Duran ya da Talisca ile başlayacaktı. Fenerbahçe orta sahası bir 6 numara, iki 8 numarayla oynuyor. 8 numaralar tüm sahayı kovalamakla sorumludur. Oradaki oyuncu Alvarez’e yardımcı olacak, Brown’a yardımcı olacak, Kerem’in arkasından gidip bindirme yapacak. Bunu İsmail nasıl yapar? İki iki daha dört; şampiyonluğa oynayan takımlar iki tane düz 6 numarayla günümüz oyununda zorlanırlar. Hele bir de bu iki 6 numaradan birini 8 numaraya, 10 numara olanı da 8 numaraya çevirirseniz bu kez üretemezsiniz.” “Son 6 haftada Galatasaray 4. veya 5. sıradadır. Kocaeli bile Galatasaray'dan fazla puan aldı bu periyotta. Şampiyonluk yarışındaki rakipleriyle Fenerbahçe, hasret olan haliyle ilk defa uzun süredir böyle bir heyecan yakaladı. 2 artı 2 daha 4 gibi söylüyorum bir kez daha bak. Bu kadar heyecanla devam eden Fenerbahçe oyun formatını böyle oynayacaksa oyuncuları değiştirsin. Beşiktaş maçındaki 0-2'yi düşünsün, bugünki 0-1'i düşünsün. Fenerbahçe'nin üretmesi lazım. Ben Fenerbahçe olarak geriye düşmek istemiyorum diyorsan o zaman üretecek oyuncularla oynayacaksın. Bugün 89. dakikada kadro Beşiktaş maçının da son bölümünde oyundaydı.”]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/ridvan-dilmen-den-fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-olay-sozler-hata-yaptilar-453543-myspor/2]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372408/22372408-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Rıdvan Dilmen'den Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası olay sözler: Hata yaptılar!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/masterchef-turkiye-de-ilk-ceket-sahibini-buldu-sef-maksut-askar-in-elinden-ceketi-giydi-130100561931</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:52:24 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[MasterChef Türkiye'de ilk ceket Çağatay'ın oldu! Şef Maksut Aşkar'ın elinden ceketi giydi]]></title>
      <description><![CDATA[MasterChef Türkiye 2025 sezonunda ilk ceket oyunları heyecanla takip edildi. Şefler Mehmet Yalçınkaya, Somer Sivrioğlu ve Danilo Zanna'nın jüriliğini yaptığı yarışmada, ilk ceketi kim kazandı? İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[MasterChef Türkiye 2025'te heyecan dorukta! 30 Kasım 2025 Pazar akşamı yayınlanan bölümde, sezonun en kritik anlarından biri yaşandı: İlk ceket oyunu. Yarışmacılar, MasterChef hayallerini gerçekleştirmek ve şampiyonluğa bir adım daha yaklaşmak için tüm hünerlerini sergiledi. 
Şefler Mehmet Yalçınkaya, Somer Sivrioğlu ve Danilo Zanna'nın değerlendirmeleriyle şekillenen gecede, yaratıcılık, teknik bilgi, sunum ve lezzet gibi kriterler ön plandaydı.
Çağatay, Sezer, Özkan, Hakan, Mert, Gizem, Sümeyye, Barış ceket içn büyük mücadele verdi.

MasterChef'nin dün akşamki bölümünü şef Maksut Aşkar, yarışmaya konuk oldu.

Yarışmacılardan Maksut Aşkar'ın imza yemeği, kendi usülüyle hazırladığı tavuk kadınbudu tarifini yapması istendi. 7 aşamalı tarif yarışmacıları epey zorladı.
MasterChef'te ilk ceketi alan isim Çağatay oldu.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/masterchef-turkiye-de-ilk-ceket-sahibini-buldu-sef-maksut-askar-in-elinden-ceketi-giydi-130100561931]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358308/22358308-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[MasterChef Türkiye'de ilk ceket Çağatay'ın oldu! Şef Maksut Aşkar'ın elinden ceketi giydi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/ridvan-dilmen-den-fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-olay-sozler-hata-yaptilar-453543-myspor/6</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:23:15 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Rıdvan Dilmen'den Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası olay sözler: Hata yaptılar!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'in 14. haftasında sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi 1-1'lik eşitlikle sonuçlanırken Rıdvan Dilmen karşılaşmanın ardından yaptığı değerlendirmede mücadeleye dair dikkat çeken ifadeler kullandı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[“Son 6 haftada Galatasaray 4. veya 5. sıradadır. Kocaeli bile Galatasaray'dan fazla puan aldı bu periyotta. Şampiyonluk yarışındaki rakipleriyle Fenerbahçe, hasret olan haliyle ilk defa uzun süredir böyle bir heyecan yakaladı. 2 artı 2 daha 4 gibi söylüyorum bir kez daha bak. Bu kadar heyecanla devam eden Fenerbahçe oyun formatını böyle oynayacaksa oyuncuları değiştirsin. Beşiktaş maçındaki 0-2'yi düşünsün, bugünki 0-1'i düşünsün. Fenerbahçe'nin üretmesi lazım. Ben Fenerbahçe olarak geriye düşmek istemiyorum diyorsan o zaman üretecek oyuncularla oynayacaksın. Bugün 89. dakikada kadro Beşiktaş maçının da son bölümünde oyundaydı.”]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/ridvan-dilmen-den-fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-olay-sozler-hata-yaptilar-453543-myspor/6]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372408/22372408-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Rıdvan Dilmen'den Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası olay sözler: Hata yaptılar!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/bakan-yerlikaya-duyurdu-sosyal-medyada-kadina-siddet-uygulayan-supheli-yakalandi-110107256138</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:46:48 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bakan Yerlikaya duyurdu! Sosyal medyada kadına şiddet uygulayan şüpheli yakalandı]]></title>
      <description><![CDATA[İçişleri Bakanı Ali Yerlikaya, sosyal medyadan yeni bir açıklama yaptı. Bakan Yerlikaya bir kadına şiddet uygulayan şüphelinin Karaman'da yakalandığını duyurdu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bakan Yerlikaya, Karaman'da gerçekleşen olaya ilişkin sosyal medya hesabından yaptığı açıklamada, &quot;Bir sanal medya hesabı üzerinden yapılan canlı yayında 'bir erkeğin yanındaki kadına bağırarak fiziksel şiddet uyguladığı' Emniyet Genel Müdürlüğü Siber Suçlarla Mücadele Başkanlığımızca belirlenmiştir. Yapılan çalışmalar sonucu N.K. isimli kadına şiddet uygulayan şüphelinin B.S. (engelli raporlu) olduğu tespit edilmiş ve yakalanmıştır&quot; dedi.

Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Recep Demircan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/bakan-yerlikaya-duyurdu-sosyal-medyada-kadina-siddet-uygulayan-supheli-yakalandi-110107256138]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22369201/22369201-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bakan Yerlikaya duyurdu! Sosyal medyada kadına şiddet uygulayan şüpheli yakalandı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/altin/gram-altinin-9-bin-tl-olacagi-tarihi-verdi/522630</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:08:41 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Gram altının 9 bin TL olacağı tarihi verdi!]]></title>
      <description><![CDATA[Uzman isimden altın tahmini! Altın ne kadar olacak? 2025'i rekorları ile kaptan gram altın yatırımcının yüzünü güldürdü. Getirisi ile ön plana çıkan altın fiyatlarındaki gelişmeler ise takip ediliyor. Altın ve Para Piyasaları Uzmanı Mehmet Ali Yıldırımtürk, gram altının ne zaman 9 bin TL olacağını açıkladı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[2025 adeta altın yılı oldu! Rekorlar düşüşler derken 2025'i tamamlayacak olan altın, yatırımcısına gelecekte ne vaad ediyor merak ediliyor. Jeopolitik gerilimler, ABD'den gelen belirsiz açıklamalar, Fed'in Aralık ayında faiz indirimine gidecek olması gibi etkenler altın fiyatlarını etkiliyor.
Altın ve Para Piyasaları Uzmanı Mehmet Ali Yıldırımtürk, YouTube’da yaptığı değerlendirmelerde hem Merkez Bankası’nın açıklamalarını yorumladı hem de altın fiyatları için kritik tahminlerde bulundu.

ALTIN 2026'DA NE KADAR OLACAK?
Yıldırımtürk, altın talebinin güçlü olduğunu kaydederek, 2026'da yeni bir sıçramanın yaşanacağını belirtti. Yıldırımtürk, Trump’ın göreve gelmesiyle “zayıf dolar” politikası, küresel jeopolitik gerilimler ve para sistemine yönelik yeni arayışlar altını desteklemeye devam edeceğini söyledi.
Yıldırımtürk, ons altında 5 bin dolar seviyesinin güçlü bir ihtimal olduğunu söyleyerek, &quot;Gram altında sene içinde 8.500 – 9.000 TL seviyeleri görülebilir. Bu çok uzak bir ihtimal değil&quot; dedi.

Şu anda 5.800 TL seviyelerinde olan gram altının, yıl sonunda 6 bin 500 TL’ye ulaşabileceğini belirten Yıldırımtürk, dolar/TL’de 2026’ya kadar enflasyon oranında yükseliş olacağını, bunun da gram altını yukarı taşıyacağını söyledi ve şunları aktardı:
&quot;Şu anda 42,5 lira olan dolar fiyatının sene sonunda 43,5 44 lira olma olasılığı var. Eğer bu sistem devam ederse o zaman da 46-47 lira gibi seviyeleri 2026'da görebiliriz. Belki biraz daha üstü&quot;

&quot;ALTINA GÜÇ VERİYOR&quot;
Yıldırımtürk, Merkez Bankası Başkanı Fatih Karahan’ın “Altın talebi tüketimi artırdı” sözlerine ise katılmadığını belirtti. Kapalıçarşı’dan gördüğü tabloyu şöyle aktardı:
“Ayşe teyze altını tüketim için değil, ihtiyaç anı için alır. Altındaki yükseliş enflasyon yaratmıyor.”
Uzman, altının yatay seyrettiği dönemlerde yatırımcıların kısa vadeli al-sat yapmaya çalıştığını ancak 2026’da tüm dünyayı etkileyen yeni bir yükseliş trendinin başlayacağını söyledi.
“2026 yılı altın için çok daha sert bir yükseliş yılı olacak. Yeni para sistemi tartışmaları altına güç veriyor”
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/altin/gram-altinin-9-bin-tl-olacagi-tarihi-verdi/522630]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21452198/21452198-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Gram altının 9 bin TL olacağı tarihi verdi!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>altin</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/son-dakika-3-bakanlik-calisanlarina-feto-operasyonu-9-u-aktif-gorevde-21-gozalti-110107256204</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:41:46 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Son dakika! 3 bakanlık çalışanlarına FETÖ operasyonu! 9'u  aktif görevde: 21 gözaltı]]></title>
      <description><![CDATA[Son dakika haberi: FETÖ'nün; Dışişleri Bakanlığı, Gençlik ve Spor Bakanlığı, Hazine ve Maliye Bakanlığı, Sermaye Piyasası Kurulu mahrem yapılanmalarına yönelik soruşturmada, 9'u aktif görevde 21 şüpheli hakkında gözaltı kararı verildi. Ankara merkezli 6 ilde eş zamanlı operasyon başlatıldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Son dakika:  Ankara Cumhuriyet Başsavcılığınca FETÖ/PDY silahlı terör örgütünün kamu mahrem yapılanmasına yönelik Ankara merkezli 6 ilde yapılan operasyon kapsamında, 21 şüphelinin gözaltına alınmasına karar verildi.

İLETİŞİM KURDUKLARI TESPİT EDİLDİ
Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı Terör Suçları Soruşturma Bürosunca FETÖ/PDY silahlı terör örgütünün kamu mahrem (Dışişleri Bakanlığı, Gençlik ve Spor Bakanlığı, Hazine ve Maliye Bakanlığı, Sermaye Piyasası Kurulu vs.) yapılanmasına yönelik yürütülen soruşturmalar kapsamında verilen talimatlara istinaden; ilgili Bakanlıklar bünyesinde oluşturulan birimler ile kolluk birimlerinin koordineli ve titiz çalışmaları sonucunda, operasyonel hatlar üzerinden iletişim kurdukları tespit edilen ve örgütsel eylemlerine ilişkin haklarında etkin pişmanlık beyanları ile ankesörlü/sabit hatlardan ardışık/tekil şekilde aranma kayıtları bulunan 9’u aktif, 6’sı istifa, 1’i emekli, 5’i ihraç olmak üzere toplam 21 şüphelinin Ankara merkezli 6 ilde, eş zamanlı operasyon kapsamında gözaltına alınmaları kararı verildi.
Şüphelilerin yakalanmasına ve Cumhuriyet Başsavcılığına sevklerine yönelik işlemlere, Ankara İl Emniyet Müdürlüğü Terörle Mücadele Şube Müdürlüğü ekiplerince devam edildiği bildirildi.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Ufuk Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/son-dakika-3-bakanlik-calisanlarina-feto-operasyonu-9-u-aktif-gorevde-21-gozalti-110107256204]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19459851/19459851-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Son dakika! 3 bakanlık çalışanlarına FETÖ operasyonu! 9'u  aktif görevde: 21 gözaltı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/4</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[&nbsp;"Galatasaray'da Sane'nin nefis golü vardı.. Çok çalıştı.. Sane, Galatasaray'daki en farklı adamdı.. Ya diğerleri.. Yok.. Birer puanı hak ettiler.. İşte 29 milyar TL'lik derbinin özeti buydu.. Bize hiçbir şey sunmadılar.. Vasat altı bir derbiydi.. Hem Galatasaray hem de Fenerbahçe'ye deseler ki 1-1 maç bitecek.. Vallahi kabul ederlerdi!.. Galatasaray lider geldi, lider döndü.. Fenerbahçe de Galatasaray'a bu kez Kadıköy'de yenilmedi.. Hepsi bu!" [Sabah] "Bir kez daha gördük ki futbolun adaleti yok. Maça bakıyoruz, son yıllardaki derbilerde seyrettiğimiz en kötü Fenerbahçe. Kalecisinden forvetine kadar tel tel dökülüyorlar. Galatasaray oynaması gerektiği gibi oynuyor, üstelik sahanın en iyisi Leroy Sane ile de mükemmel bir gol buluyor. Düşünebiliyor musunuz, Sane hem Alvarez'i hem de Skriniar'ı slalom yaparak geçti, şutunu çekti. Oosterwolde'ye çarpan top gol oldu. Bu gole Fenerbahçe reaksiyon gösterir diyorduk, hiçbir şey yok. Fenerbahçe'de tuhaf şeyler oluyor. Yıllardır şanssızlıktan dem vuran Fenerbahçe'nin Sadettin Saran'dan sonra şansı da yaver gidiyor. Bu maçın mutlak hakkı Galatasaray'ın ve yine şansa kazanılmış 1 puan var. Ama zaten futbol böyle bir fırıldak spordur." [Sabah] "Tedesco ikinci yarıya başlarken Nene ve En Nesyri'yi çıkartıp Duran ve Oğuz'u alsa takım belki biraz daha erken reaksiyon gösterebilirdi. Hoca değişiklikleri geç yaptı. Fenerbahçe adına hayal kırıklığı Galatasaray adına da özgüvenin tavan yaptığı bir maç oldu. Son dakikalarda Duran'ın golüyle gelen beraberlik kötü oyunun asla üstünü örtemez ama son saniyelerde gelen gol takımı hayata döndürdü. Fenerbahçe bu maçtan dersler çıkarmalı." [Takvim] "Sane, tek başına hem Galatasaray’ı yönlendirdi, idare etti hem de Fenerbahçeli futbolcuları rahatsız etti. Orkestra şefi gibiydi. Bir de gol attı. Hani herkes Sane’yi arıyordu ya Fener stadında “Ben buradayım” dedi. Tam profesyonel. Hakemle rakiple, uğraşmıyor, işine bakıyor. Fenerbahçe mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray’ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü] "Büyük futbolcular böylesine büyük maçlarda ortaya çıkar! Leroy Sane de bunu yaptı zaten! İki takımın da birbirini kalesinden uzak tuttuğu dakikalarda Sane sahneye çıktı. Üst üste çalımlarla kendisine şut koridoru oluşturdu, sonrasında Fenerbahçe kalesine adeta bir füze çıkardı. Oosterwolde'ye çarpan top, kaleci Ederson'u çaresiz bıraktı. Galatasaray, kazanacağı maçı tecrübesiz Arda Ünyay yüzünden beraberlikle bitirdi. Okan Buruk'un Osimhen'i kenara alıp, Icardi'yi sahaya sürmesi de bana göre gereksiz bir hamleydi. Futbol hatalar oyunu. Bazen saha içindeki oyuncular hata yapar. Bazen de kenardaki teknik adamlar... Galatasaray, Kadıköy'den 1 puanla dönerek liderliğini sürdürdü. Ama Kadıköy'den Kemerburgaz'a 'mutsuz' döndü! 1 puana sevinmedi!" [Fotomaç]]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/4]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/netanyahu-hakim-karsisina-cikti-af-talebi-gundem-olmustu-110107256070</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:39:25 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Netanyahu hakim karşısına çıktı! Af talebi gündem olmuştu]]></title>
      <description><![CDATA[İsrail Başbakanı Binyamin Netanyahu'nun af talebinde bulunması ses getirmişti. Bu gelişmenin ardından Netanyahu ilk kez hakim karşısına çıktı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İsrail basını, Başbakan Binyamin Netanyahu'nun dün Cumhurbaşkanı Isaac Herzog'dan af talebinde bulunduktan sonra bugün Tel Aviv Bölge Mahkemesi'ndeki duruşmaya katıldığını duyurdu.
YARINKİ DURUŞMANIN İPTALİNİ İSTEDİ
Tel Aviv'de görülen duruşmaya katılan Netanyahu’nun, diplomatik ve güvenlik görüşmeleri nedeniyle yarın yapılacak duruşmanın iptalini talep ettiği kaydedildi.
Mahkeme heyetinin, talebin değerlendirileceğini belirttiği, duruşmada Netanyahu'nun af talebinde bulunmasına ise değinilmediği aktarıldı.Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hazar Gönüllü tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/netanyahu-hakim-karsisina-cikti-af-talebi-gundem-olmustu-110107256070]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22365577/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Netanyahu hakim karşısına çıktı! Af talebi gündem olmuştu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/gib-duyurdu-beyanname-ve-odeme-suresi-15-ocak-a-kadar-uzatildi/523056</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:54:02 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[GİB duyurdu: Beyanname ve ödeme süresi 15 Ocak'a kadar uzatıldı]]></title>
      <description><![CDATA[Gelir İdaresi Başkanlığı (GİB), 2024 hesap dönemine ilişkin Yerel Asgari Tamamlayıcı Kurumlar Vergisi beyannamelerinin verilmesi ile tahakkuk eden vergilerin ödeme süresinin 15 Ocak'a kadar uzatıldığını açıkladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[GİB'den yapılan duyuruya göre, 31 Aralık günü sonuna kadar verilmesi gereken 2024 hesap dönemine ilişkin yerel asgari tamamlayıcı kurumlar vergisi beyannamelerinin verilme süreleri ile bu beyannameler üzerine tahakkuk eden vergilerin ödeme süreleri 15 Ocak 2026 Perşembe günü sonuna kadar uzatıldı.

Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/gib-duyurdu-beyanname-ve-odeme-suresi-15-ocak-a-kadar-uzatildi/523056]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22379929/22379929-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[GİB duyurdu: Beyanname ve ödeme süresi 15 Ocak'a kadar uzatıldı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/19</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[54. dakikada Oosterwolde'nin Osimhen'e yaptığı faul ve sarı kart kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Karar doğru." Bahattin Duran:&nbsp;"Çok net." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kartın tarifi." 63. dakikada Barış Alper'in gördüğü sarı kart doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Küçük bir temas, asla kart düşünmem." Bahattin Duran:&nbsp;"Barış Alper kapsayıcı bir şekilde basmadı, yalnızca faul verilir." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart verilmemeliydi. Dikkatsiz faul sadece." 65. dakikada Skriniar - Sara mücadelesinde devam kararı doğru mu, sonra oyunu durdurma kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Skriniar'ın yaptığı hareket çok net bir şekilde faul. Sınırlarda. Ssrı karttan başlar pozisyon. Güç transferi olsa, o ayak daha esnese, o gücü aktarsa, biraz daha yukarı bassa... Skriniar'in şansı şu; bileğin yanına bastı ve tarayıp aşağı indi. Kramponun yanına da geldi. Skriniar'ın burada kesinlikle sarı kart görmesi gerekirdi. Bu çok net bir sarı kart. Sarı kartı kabul ediyorum. Güç transferi yok. Bileğin üstüne gelmiyor. Kramponun yanına da geliyor. Sara'nın ayağı esnememiş" Bülent Yıldırım:&nbsp;"Bunu kaçırmak yakışık almadı. Bu sınırda bir hareket. Bileğe otursa güç transferi olacak, yaralayıcılık olacak. Bu haliyle sınırda. Kesinlikle sarı kart verilmeliydi ve atlanmamalıydı."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/19]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/16</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[51. dakikada Barış Alper faul bekledi, oyun devam etti. Bülent Yıldırım:&nbsp;"İnce bir faul. Bahattin Duran:&nbsp;"Faul." Deniz Çoban:&nbsp;"Faul değil bence." 52. dakikada İsmail'in müdahalesinde kart gerekir mi? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Hakemin yorumlaması gerekiyor. Topu Uğurcan'ın elinden düşürse sarı kart olur." Bahattin Duran:&nbsp;"Sarı kartı düşünmem." 52. dakikada Sane'nin Kerem'e müdahalesinde kart gerekir mi? Bahattin Duran:&nbsp;"Bence gerekmez." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul." Deniz Çoban: "Sadece faul." 54. dakikada Oosterwolde'nin Osimhen'e yaptığı faul ve sarı kart kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Karar doğru." Bahattin Duran:&nbsp;"Çok net." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kartın tarifi." 63. dakikada Barış Alper'in gördüğü sarı kart doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Küçük bir temas, asla kart düşünmem." Bahattin Duran:&nbsp;"Barış Alper kapsayıcı bir şekilde basmadı, yalnızca faul verilir." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart verilmemeliydi. Dikkatsiz faul sadece."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/16]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/turkiye-nin-5-yilli-kredi-risk-primi-2018-den-bu-yana-en-dusuk-seviyede/523021</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:48:28 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Türkiye'nin 5 yıllık kredi risk primi 2018'den bu yana en düşük seviyede]]></title>
      <description><![CDATA[Türkiye'nin 5 yıllık kredi risk primi (CDS), 233 baz puana inerek Mayıs 2018'den bu yana en düşük seviyeye geriledi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye'nin 5 yıllık kredi risk primi (CDS), 233 baz puana inerek Mayıs 2018'den bu yana en düşük seviyesini gördü.
Enflasyonla mücadele kapsamında ekonomi yönetiminin uyguladığı politikalar, iyileşmeye işaret eden ekonomik verilerde de kendini gösteriyor.
Bu kapsamda ülke ekonomisinin büyüme performansı 21 çeyrektir kesintisiz devam ederken enflasyon da yıllık bazda düşüş eğilimini sürdürüyor.
Bu süreçte Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankasının (TCMB) faiz indirmesi ve toplam rezervlerin ekimde 198,4 milyar dolarla rekor kırması ise yurt içi piyasalarda risk iştahını artırdı.
Ayrıca Kur Korumalı Türk lirası Mevduat ve Katılma Hesapları (KKM) bakiyesindeki düşüş de devam ediyor. KKM 21 Kasım haftasında 30 milyar 322 milyon lira azalarak 22 milyar 460 milyon liraya düştü.
Bu gelişmeler yabancıların Türk lirası varlıklara olan talebini artırırken süreçte Türkiye'nin borçlanma maliyetleri de geriliyor. Türkiye'nin 5 yıllık kredi risk primi (CDS), 233 baz puana inerek Mayıs 2018'den bu yana en düşük seviyeye düştü. Böylece Türkiye'nin kredi risk primi 7,5 yılın en düşük seviyesine gerilemiş oldu.
Bu arada Türkiye'nin cari işlemler hesabı, eylülde 1 milyar 112 milyon dolar fazla vererek art arda üçüncü ayda da pozitif seyrini sürdürdü. Bu hesap temmuzda 1 milyar 738 milyon dolar, ağustosta da 5 milyar 418 milyon dolar fazla vermişti. Böylece cari işlemler hesabı art arda üçüncü ayda da pozitif seyrini sürdürdü.
TCMB’DEN ZORUNLU KARŞILIKLARDA SADELEŞME ADIMI
Son olarak TCMB, zorunlu karşılık düzenlemesinde sadeleşme kapsamında bazı değişiklikler yaptı. Buna göre yurt dışından doğrudan temin edilen uzun vadeli yabancı para yükümlülüklerdeki artış tutarına yıl sonuna kadar yüzde 0 oranında zorunlu karşılık uygulanmasına ilişkin geçici uygulamanın süresi uzatılmayacak.
Aynı zamanda döviz tevdiat hesabı ile altın mevduat hesapları arasındaki zorunlu karşılık oran farklılıkları giderildi. Uzun vadeli yabancı para mevduat dışı yükümlülüklerin zorunlu karşılık oranları düşürüldü. Ayrıca 2022 yılında zorunlu karşılığa tabi yükümlülükler kapsamına alınan finansman şirketlerinin yurt içi bankalara olan yükümlülükleri, tekrar kapsam dışına çıkarıldı.
Aynı tebliğ değişikliği kapsamında kredi büyümesi sınırlaması uygulamasının süresi 1 yıl daha uzatıldı.
&quot;KUR RİSKİNİN AZALMASI CDS’TEKİ DÜŞÜŞ EĞİLİMİNİ DESTEKLEDİ&quot;
Konuyu AA muhabirine değerlendiren Pariterium Danışmanlık şirketinin kurucusu Dr. İsmet Demirkol, &quot;Merkez Bankasının sıkı para politikası ve rezervlerle ilgili olarak verdiği güven mesajı ile enflasyondaki yavaşlama sebebiyle yabancılar tarafından tahvil alımları arttı&quot; dedi.
Özellikle Merkez Bankası rezevlerinin son dönemde çok yükselmesi ve yabancıların tahvil alımlarını artırmasının önümüzdeki süreçte olası kur riskini azalmasının da CDS’teki düşüş eğilimini desteklediğini ifade eden Demirkol, ödemeler dengesine pozitif yönde etki ettiğini dile getirdi.
Demirkol, KKM bakiyesindeki gerilemenin yanı sıra fiziki altın talebindeki zayıflamanın da söz konusu gelişmede etkili olduğunu kaydetti.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/turkiye-nin-5-yilli-kredi-risk-primi-2018-den-bu-yana-en-dusuk-seviyede/523021]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22375195/22375195-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Türkiye'nin 5 yıllık kredi risk primi 2018'den bu yana en düşük seviyede]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/27</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[90+5. dakikada Fenerbahçe'nin golünden önce faul var mı? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Hakemin kontrolünde gerçekleşen bir durum olmasaydı ben bu pozisyona yüzde yüz faul derdim. Bu olay yaşanırken hakem oyunu bırakıp kontrol dışı bir durum olacağını düşündü, Davinson da teması almak için durdu, Edson da arkadan gelip çarptı. Hakemin kararına saygı duyuyorum. Mücadelenin ardından da birbirlerine yoklama devam etti. Davinson, alan kapatıp durdu ve temas oldu. Edson'un yolunda durup kalça çıkardı." Bahattin Duran:&nbsp;"Devam kararı doğru. Faul varsa da Davinson yaptı. Edson'un gitmesini engelledi." Deniz Çoban:&nbsp;"Kural kitabındaki ifade 'Bir rakibin ilerlemesine engel olmak, top her iki oyuncunun da oynama mesafesinde olmadığında, rakip oyuncuya engel olmak, durdurmak, yavaşlatmak veya yönünü değiştirmeye zorlamak amacıyla rakibin koşu yoluna hareketlenmektir' Bir ihlal varsa onu yapan Davinson." Deniz Çoban:&nbsp;"Bir derbi maç, kaos futbolu, hakem maçı kontrolünde tutmaya çalıştı. Kritik kararlarında hata yapmadı. Özellikle faul standartı ve kart yorumlarında bu seviyeye uygun olmayan vasatın altında kaldı. 50. dakikadan 90. dakikaya kadar faul yorumları... Çok net fauller ve kartlar atladı." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Düdükleriyle güven veremedi, vasatı aşamadı. İyi hakem yönetimi göremedik." Bahattin Duran:&nbsp;"Faul standartlarında doğruyu bulamadı. Oyuncular güvenemedi. Maçın sonucunu etkilemedi ama vasatı aşamadı."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/27]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/3</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:42:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></title>
      <description><![CDATA[Pop müziğin parlayan yıldızı Dua Lipa, sadece sahnedeki enerjisiyle değil, aynı zamanda formuyla da hayranlarını büyülüyor. 30 yaşındaki Lipa, dünya turu boyunca tatildeymiş gibi görünse de, fiziğini korumak için sıkı bir rejimi var. İşte keşfetmeniz gereken detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Dua Lipa’nın sıkı ve tonlu karın kasları tesadüf değil.&nbsp;Bisiklet crunch, leg raises ve çeşitli plank hareketleri rutininde. Sıkı antrenmanlar kadar dinlenmeye de önem veriyor:

Ses tellerini buharda dinlendiriyor, bol su içiyor ve bitki çaylarıyla bakım yapıyor. Sahnedeki uzun saatler boyunca enerjisini korumak için düşük karbonhidratlı besleniyor:

Protein ağırlıklı öğünler: steak ve sebzeler, kahvaltılarda yumurta ve meyve, ekmek yok.

Kardiyo sonrası favori atıştırmalığı: muz. Dua Lipa’nın formu, disiplinli bir fitness ve diyet programı, doğru dinlenme ve zihinsel sağlık rutini sayesinde mümkün oluyor. Eğer siz de sahnede veya günlük yaşamda enerjik ve fit kalmak istiyorsanız, Lipa’nın yöntemlerinden ilham alabilirsiniz.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/3]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22376635/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3332222c2279223a22302e3635227d7d7d/22376635-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
