<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/adana-da-muz-uretimine-devlet-tesviki-7-bin-500-dekara-cikti-1256878-myyemek</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:49:53 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Adana'da muz üretimine devlet teşviki: 7 bin 500 dekara çıktı]]></title>
      <description><![CDATA[Adana’da son yıllarda hızla artan tropikal meyve yetiştiriciliği, devlet destekli teşviklerle birlikte özellikle muz üretiminde dikkat çekici bir büyüme sağladı. Çukurova’nın verimli topraklarında 2017’de yalnızca 75 dekar olan muz üretim alanı, verilen hibe, düşük faizli kredi ve vergi avantajları sayesinde 8 yılda 100 kat artarak 7 bin 500 dekara ulaştı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Çukurova'nın bereketli topraklarında ürün çeşitliliğini arttırmak için çalışmalar sürerken, çiftçiler de alternatif ürünlere yöneliyor. Devletin son yıllarda verdiği hibe, düşük faizli kredi, vergi avantajı gibi teşviklerle birçok üründe çeşitlilik ve verim artışı sağlanırken, üreticiler seralarda tropikal meyve yetiştiriciliğine başladı. 

Adana'da devlet desteklerinin etkisiyle hızla büyüyen muz serası yatırımları, kenti Türkiye'nin muz üretiminde Mersin'in ardından 2'nci sıraya taşırken; 2017'de 75 dekar olan üretim alanı bugün 7 bin 500 dekara kadar ulaştı.

TMMOB'a bağlı Ziraat Mühendisleri Odası Adana Şubesi Başkanı Ahencan Tayakısı, serada muz üretiminin verilen teşviklerle birlikte son yıllarda ciddi oranda arttığını söyledi. 

&quot;DEKAR MALİYETİ 30-35 BİN LİRA CİVARINDA&quot;
Üretim maliyetlerinin yüksek olduğu dönemde çiftçilerin teşviklerden yararlanarak sera yatırımlarını arttırdığını belirten Tayakısı, seradaki verimin açık alana göre daha yüksek olduğunu ifade etti. 

Tayakısı, &quot;Burada dekar başına rekolte yaklaşık 5 ile 8 ton arasında değişebiliyor. Bakım koşullarına göre farklılık gösteriyor ancak üreticiler genelde iyi baktığı için açık alandaki muz üretimine göre verimler daha yüksek. Dekar maliyeti 30-35 bin lira civarında olan bir üretimden bahsediyoruz. Sonuçta 5-8 ton arasında ürün alınıyor. Kilogram maliyeti 8 lira civarında&quot; dedi.

&quot;MUZ ŞU AN İÇİN KARLI BİR YATIRIM&quot;
Muz üretiminin çiftçiler için karlı bir yatırım olduğunu aktaran Tayakısı, &quot;Şu an için karlı bir yatırım. Teşviklerin durması belki bir bakıma tarımsal üretim politikasını dengelemek amacıyla iyi olmuş olabilir. Çünkü teşvikler devam etseydi; Adana, muz serası şehri olacaktı. Narenciyeden sonra en fazla üretim muz olurdu. Böyle bir ortamda arz-talep dengesi bozulur, üreticinin karı açısından sıkıntılar yaşanabilirdi. Bu sera alanlarının artışından da görüldüğü gibi ilk başta olumlu karşılandı ama üretim alanları kontrolsüz bir şekilde büyümeye başladı. Tarımın her dalında böyle; nerede para kazanılıyorsa, ona rağbet çok oluyor ama ilerisi düşünülmeden yapılan işler. Şimdi bu dönemde muz para kazandırıyor ama teşvikler devam edip seralar artsaydı rekabet çok olacaktı, fiyatlar düşecekti, üretici kar edemeyecekti. Şu anda karlı bir yatırım gibi görünse de eğer teşvikler devam etseydi ileride bu karlılık düşecekti&quot; diye konuştu.

&quot;DÖNÜME 5 İLE 7 TON ARASINDA VERİM ELDE EDİYORUZ&quot;
Devlet teşviki ile birlikte muz üretimine başlayan çiftçi Mustafa Ateş, desteklerin üretime ciddi katkı sağladığını söyledi. 2019 yılında muz yetiştiriciliğine başladığını belirten Ateş, &quot;O dönem devlet teşviği devam ediyordu. Faizi çok düşük, sübvansiyonlu bir krediydi. Maliyet girdisi seraların çok yüksek olduğu için teşvik bizim için çok iyi oldu. Muz üretimine başlamamın en önemli sebebi, teşvikin olmasıydı. Şu an 30 dekar alanda üretime devam ediyoruz. Kurulumla birlikte fidelerimizi diktik, işlemlerimizi yaptık ve ilk dikimden 12 ay sonra ilk hasadımızı aldık. Bir fideden yaklaşık 5-6 hasat aldık, süreç iyi ilerliyor. Dönüme 5 ile 7 ton arasında verim elde edebiliyoruz. Şu an gayet makul ve mantıklı seviyede ilerliyoruz&quot; dedi.  

Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Sedef Karatay tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/adana-da-muz-uretimine-devlet-tesviki-7-bin-500-dekara-cikti-1256878-myyemek]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22308431/22308431-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Adana'da muz üretimine devlet teşviki: 7 bin 500 dekara çıktı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>kesfet</category>
      <tag>kesfet</tag>
      <tag>yemek</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/son-dakika-enag-kasim-ayi-enflasyonunu-acikladi/523173</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:33:34 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Son dakika| ENAG kasım ayı enflasyonunu açıkladı]]></title>
      <description><![CDATA[Enflasyon Araştırma Grubu (ENAG), kasım ayı enflasyon rakamlarını açıkladı. Buna göre kasımda enflasyon aylık bazda yüzde 2,13, yıllık bazda yüzde 56,82 olarak gerçekleşti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bağımsız Enflasyon Araştırma Grubu (ENAG) kasım ayına ilişkin Tüketici Fiyat Endeksi (E-TÜFE) verilerini açıkladı.
ENAG verilerine göre kasımda aylık bazda enflasyon yüzde 2,13 olurken yıllık enflasyon yüzde 56,82 olarak gerçekleşti.
ENAG ekimde enflasyon aylık bazda yüzde 3,74, yıllık bazda yüzde 60,00 olarak açıklamıştı. Böylece aylık ve yıllık enflasyonda gerileme görüldü.
İTO KASIM AYI ENFLASYONU
İstanbul Ticaret Odası'nın (İTO) verilerine göre, kasım ayında tüketici fiyatları yüzde 1,19 artarken, yıllık artış yüzde 38,28 oldu.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/son-dakika-enag-kasim-ayi-enflasyonunu-acikladi/523173]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386922/22386922-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Son dakika| ENAG kasım ayı enflasyonunu açıkladı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/eski-x-factor-yildizi-adini-degistirip-sifaci-oldu-bambaska-birine-donustu-130100562015</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:14:42 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Eski X Factor yıldızı adını değiştirip 'şifacı' oldu! Bambaşka birine dönüştü]]></title>
      <description><![CDATA[Eski X Factor yarışmacısı Mason Noise, adını Matreya olarak değiştirip spiritüel şifacı oldu. Sakalları, kaftanları ve yüz boyalarıyla tanınmaz hale gelen Matreya, müzikten kopmadan yeni kimliğiyle sahnelere dönüyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bir dönemin popüler X Factor yarışmacısı Mason Noise, aradan geçen 10 yılın ardından spiritüel bir şifacıya dönüşerek adeta tanınmaz hale geldi. 2015 yılında ITV’nin yetenek yarışmasında boy gösteren rapçi Mason Noise (gerçek adı Mason Binnell), şimdi bambaşka bir hayat sürüyor.

Yarışmada Nick Grimshaw’ın mentorluğunu üstlendiği Mason, adını Matreya olarak değiştirdi; şık yelekler ve şapkalar ise yerini uzun bir sakala, akışkan kaftanlara ve yüz boyalarına bıraktı.

Matreya, kendini artık “Reiki şifacısı ve içsel keşif yolcusu” olarak tanımlıyor. Bununla birlikte müzik tutkusundan kopmuyor ve yeni kimliğiyle tekrar sahnelere dönerek turlara çıkıyor. 
The Sun’a göre Matreya, Budist prensipleri benimsiyor, meditasyon yapıyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/eski-x-factor-yildizi-adini-degistirip-sifaci-oldu-bambaska-birine-donustu-130100562015]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22363018/22363018-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Eski X Factor yıldızı adını değiştirip 'şifacı' oldu! Bambaşka birine dönüştü]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/sektor-devi-sirket-mali-darbogazda-konkordato-ilan-etti/523180</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:41:08 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Sektör devi şirket mali darboğazda! Konkordato ilan etti]]></title>
      <description><![CDATA[Tavuk ve yumurta sektöründe önde gelen şirketlerden Barış Tavukçuluk, mali sıkıntıların kıskacında. 2009'da kurulan şirket konkordato başvurusunda bulundu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Sektörde yıllardır hizmet veren ve Osmaniye'de bölgenin en büyük kafes sistemi üretimine sahip firmalarından biri olan Barış Tavukçuluk, konkordato sürecine girdi.

MALİ DARBOĞAZI AŞAMADI
Girdiği mali darboğazı aşamayan şirket, Osmaniye 4. Asliye Hukuk Mahkemesi'ne başvuruda bulundu.
Başvuruyu değerlendiren mahkeme firmaya üç aylık geçici mühlet kararı verdi; süreç denetimi için de bir konkordato komiseri ataması yaptı.

BÖLGENİN EN BÜYÜĞÜ
İnternet sitesinde yer alan bilgilere göre, tavuk ve yumurta üretiminin önemli şirketlerinden olan Barış Tavukçuluk 2009'da kuruldu.
Firma etlik ve yumurtalık civciv, hindi, ördek ve yarka (tavuk) üretiminin yanı sıra yemeklik yumurta üretimi ve kanatlı hayvan ticareti yapıyor.
Şirket ayrıca bölgenin en büyük kafes sistemi yarka üretim kapasitesine sahip kuruluşlarından biri olarak biliniyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/sektor-devi-sirket-mali-darbogazda-konkordato-ilan-etti/523180]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22387129/22387129-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Sektör devi şirket mali darboğazda! Konkordato ilan etti]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/tff-bahis-sorusturmasinda-ceza-alan-35-futbolcunun-itirazini-reddetti-452393-myspor</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:01:26 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[TFF, bahis soruşturmasında ceza alan 35 futbolcunun itirazını reddetti]]></title>
      <description><![CDATA[Türkiye Futbol Federasyonu (TFF) Tahkim Kurulu, bahis soruşturması kapsamında 3 ila 12 ay arasında ceza alan 35 futbolcunun itirazlarını reddetti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[TFF Profesyonel Futbol Disiplin Kurulu (PDFK) tarafından bahis eyleminde bulundukları tespit edilen ve hak mahrumiyeti alan futbolcuların itiraz dilekçeleri Tahkim Kurulu tarafından incelendi. TFF’nin resmi internet sitesinden konuyla ilgili yapılan açıklamada, 35 futbolcunun itirazlarının reddedildiğini ifade edildi.
Bahis eylemi nedeniyle Futbol Disiplin Talimatı’nın 57 ve 57/2. maddesi uyarınca cezalandırılmasına karar verilen futbolcuların hukuki niteleme ve cezanın tayini bakımından bir isabetsizlik bulunmadığı anlaşıldığından, başvurunun reddiyle kararın onanmasına, oy birliğiyle karar verildiği belirtildi.
Hak mahrumiyeti cezası onanan futbolcuların aldıkları cezalar şöyle:
12 ay hak mahrumiyeti
Abdulsamet Burak, Ali Şaşal Vural, Alassane Ndao, Oktay Aydın, Orkun Özdemir
9 ay hak mahrumiyeti
Eren Karadağ, Kadir Kaan Yurdakul, Metehan Baltacı, Yusuf Özdemir
6 ay hak mahrumiyeti
Ahmet Abdullah Çakmak, Atakan Cangöz, Bartu Göçmen, Berkan Mahmut Keskin, Ensar Bilir, Fırat İnal, Muhammed Ali Özbaskıcı, Uğur Adem Gezer
3 ay hak mahrumiyeti
Abdurrahman Bayram, Abdurrahman Üresin, Arda Hilmi Şengül, Bedirhan Özyurt, Berkan Aslan, Berşan Yavuzay, Boran Başkan, Engin Kadir Gıcır, Faruk Can Genç, Furkan Orak, Hasan Hüseyin Akınay, İlkan Sever, İsmail Kalburcu, İzzet Çelik, Muhammed Arda Kahveci, Selim Dilli, Yunus Emre Gedik, Yusuf Saitoğlu]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/tff-bahis-sorusturmasinda-ceza-alan-35-futbolcunun-itirazini-reddetti-452393-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22341317/22341317-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[TFF, bahis soruşturmasında ceza alan 35 futbolcunun itirazını reddetti]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/emekli-ve-memur-icin-5-aylik-enflasyon-farki-cikti-iste-yeni-zamli-maas-tablosu/523195</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:08:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Emekli ve memur için 5 aylık enflasyon farkı belli oldu! İşte yeni zamlı maaş tablosu]]></title>
      <description><![CDATA[TÜİK Kasım enflasyonunu açıkladı. SSK ve Bağ-Kur emeklisi, memur ve memur emeklisi için Ocak zammında tablo netleşmeye başladı. 5 aylık enflasyon farkının ortaya çıkması sonrası güncel maaş tabloları da yapılıyor. Ocak zammı için geriye sadece 1 enflasyon verisi kaldı. Peki, 5 aylık enflasyon farkı yüzde kaç oldu? 5 aylık enflasyon farkına göre memur ve emeklinin maaşında son durum ne? İşte memur ve emeklinin Temmuz, Ağustos, Eylül, Ekim ve Kasım enflasyonuna göre güncel zam tablosu…]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Kasım enflasyonu belli oldu! Milyonları ilgilendiren enflasyon oranının açıklanması ile memur ve emekli, maaş zammı hesabı yapmaya başladı. 5 aylık enflasyon farkının belli olması ile kesin olmayan sonuçlar çerçevesinde maaş tabloları da oluştu. Peki 5 aylık enflasyon farkı yüzde kaç olarak gerçekleşti?


5 AYLIK ENFLASYON FARKI BELLİ OLDU
Memur ve emekli Ocak ayında yüzde kaç zam alacağını araştırıyor. Milyonlarca memur ve emekli ocak ayında kesin olarak ne kadar zam alacağını öğrenecek. Bir yandan da memur ve emekliler 5 aylık enflasyon farkını merak ediyor. 



SSK VE BAĞ-KUR EMEKLİSİ NE KADAR ZAM ALACAK?
4 aylık enflasyon farkına göre SSK ve Bağ-Kur emeklisi yüzde 10,25 zam alırken; memur ve memur emeklisi yüzde 16,55 zammı hak etmişti. Memur ve memur emeklisi enflasyon farkının yanı sıra toplu sözleşmeden gelen yüzde 11'lik zammı alacak. Bununla beraber 1000 TL'lik maaş ilavesi de yapılacak.

MEMUR VE MEMUR EMEKLİSİ NE KADAR ZAM ALACAK?
5 aylık enflasyon farkı ise TÜİK'in Kasım enflasyonunu açıklaması ile belli oldu. Buna göre SSK ve Bağ-Kur emeklisi yüzde 11,21 zammı hak ederken; memur ve memur emeklisi için yüzde 17,56 olarak gerçekleşti.


]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/emekli-ve-memur-icin-5-aylik-enflasyon-farki-cikti-iste-yeni-zamli-maas-tablosu/523195]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386757/22386757-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Emekli ve memur için 5 aylık enflasyon farkı belli oldu! İşte yeni zamlı maaş tablosu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/16</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Fenerbahçe, ilk dakikadan itibaren tutuk, hücumu fazla zorlamayan, sürekli yan paslarla oynayan bir görüntüdeydi. Sane herkesi birer birer geçip golü attıktan sonra “Yine mi aynı senaryo” diye düşünüyorduk. Nesyri’nin golü VAR’dan iptal edilmese belki canlanırdı F.Bahçe ama olmadı... İkinci yarı daha çok bastırması beklenen Sarı-Lacivertliler, 90+5’te Duran’la 1-1’i anca kurtardı. F.Bahçe fırsat kaçırdı." [Cumhuriyet] “Bence Tedesco’nun kafası Ferencvaros maçından sonra karıştı; yoksa Levent’i oynatıp forvette de Duran ya da Talisca ile başlayacaktı. Fenerbahçe orta sahası bir 6 numara, iki 8 numarayla oynuyor. 8 numaralar tüm sahayı kovalamakla sorumludur. Oradaki oyuncu Alvarez’e yardımcı olacak, Brown’a yardımcı olacak, Kerem’in arkasından gidip bindirme yapacak. Bunu İsmail nasıl yapar? İki iki daha dört; şampiyonluğa oynayan takımlar iki tane düz 6 numarayla günümüz oyununda zorlanırlar. Hele bir de bu iki 6 numaradan birini 8 numaraya, 10 numara olanı da 8 numaraya çevirirseniz bu kez üretemezsiniz.”]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/16]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/yapay-zekadan-fenerbahce-galatasaray-maci-tahmini-ikisi-de-ayni-sonucu-soyledi-453157-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:54:04 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Yapay zekadan Fenerbahçe-Galatasaray maçı tahmini! İkisi de aynı sonucu söyledi]]></title>
      <description><![CDATA[Kadıköy’de nefesler tutuldu, dev derbinin sonucunu herkes merak ederken yapay zeka robotları karşılaşmaya dair tahminde bulundu. Hem ChatGPT hem de Gemini, kritik eksikler, form grafikleri ve iç saha avantajını baz alarak dikkat çeken bir ön görüde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Süper Lig'in 14. haftasında oynanacak Fenerbahçe-Galatasaray derbisine saatler kala futbolseverler nefesini tutmuş durumda. 
Her iki takım da 3 puan hesapları yaparken 32 puanlı Galatasaray liderliğini sürdürmek 31 puanlı Fenerbahçe ise zirve koltuğunun yeni sahibi olmak istiyor. Galatasaray'da sakat oyuncuların belirsizliği can sıkarken, geriden gelen Fenerbahçe ise moralli görünüyor. 
Zorlu derbi öncesi Chat GPT ve Gemini'ye karşılaşmaya dair tahminlerini sorduk. 

CHATGPT: FENERBAHÇE GALİBİYETE YAKIN

Ünlü yapay zeka botu Chat GPT karşılaşmada kazananın Fenerbahçe olacağını söyledi. Chat GPT &quot;Fenerbahçe – Galatasaray derbisi öncesi tüm gözler Kadıköy’de olacak; ev sahibi taraf sezon boyunca evinde gösterdiği güçlü performansla sahaya güvenle çıkarken, rakip olarak gelen Galatasaray da büyük maçlardaki tecrübesi ve derbi zihniyetiyle en az bir puanı almaya niyetli. Son istatistikler ve her iki ekibin genel hâli “denge” sinyali verse de, ev sahibi avantajı ve saha desteğiyle Fenerbahçe’nin galibiyete daha yakın olduğu kanaatindeyim; tahminim 2‑1 Fenerbahçe yönünde.&quot; ifadelerini kullandı. 

GEMİNİ: FENERBAHÇE'YE DİRENEBİLMESİ ZOR
Google'ın yapay zeka botu Gemini de Chat GPT gibi Fenerbahçe'yi favori olarak açıklarken &quot;Galatasaray'ın savunma kanatlarındaki kritik eksikleri ve Fenerbahçe'nin son haftalardaki yüksek gol formunu birleştirdiğimizde; ibre, taraftar avantajıyla birlikte ev sahibini gösteriyor. Galatasaray'ın eksik savunma hattının, Fenerbahçe'nin tempolu kanat organizasyonlarına direnebilmesi zor görünüyor. Tahminim:Fenerbahçe 3 - 1 Galatasaray&quot; dedi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/yapay-zekadan-fenerbahce-galatasaray-maci-tahmini-ikisi-de-ayni-sonucu-soyledi-453157-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22359436/22359436-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Yapay zekadan Fenerbahçe-Galatasaray maçı tahmini! İkisi de aynı sonucu söyledi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/uzmanlardan-onemli-uyarilar-kis-aylarinda-cocuklarda-enfeksiyon-riski-artiyor-1315414-mykadin</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:45:54 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Uzmanlardan önemli uyarılar: Kış aylarında çocuklarda enfeksiyon riski artıyor!]]></title>
      <description><![CDATA[Çocuk Sağlığı ve Hastalıkları Uzmanı Dr. Harika Dikdur, kış aylarında artan solunum yolu enfeksiyonlarına karşı aileleri uyardı. Grip aşısı, düzenli D vitamini kullanımı ve hijyen önlemlerinin önemine dikkat çeken Dikdur, özellikle bağışıklığı düşük çocukların risk altında olduğunu belirtti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Uzman Doktor Harika Dikdur, kış aylarının gelmesiyle birlikte çocuklarda enfeksiyon sıklığının belirgin şekilde arttığını belirterek ailelere önemli uyarılarda bulundu. Dr. Dikdur, özellikle üst ve alt solunum yolu enfeksiyonlarının bu dönemde daha yaygın görüldüğünü ifade etti.

Dr. Dikdur, çocuklarda burun akıntısı ile başlayan ve ardından gelişen öksürük, hırıltılı solunum ve nefes darlığı gibi şikâyetlerin 2–3 günden uzun sürmesi durumunda mutlaka bir çocuk doktoruna başvurulması gerektiğini vurguladı. Bağışıklık sistemi zayıf ve alerjik bünyeye sahip çocukların bu süreçte daha yüksek risk altında olduğunu dile getirdi.
GRİP AŞISI TAVSİYESİ
Grip aşısının önemine de değinen Dr. Dikdur, &quot;Bu dönemde yapılan grip aşıları, influenza virüsüne bağlı hastaneye yatış gerektirecek kadar ağır enfeksiyonları önler&quot; dedi
Okul çağı çocuklarında yıllık kan tahlilinin önemine dikkat çeken Dikdur, vitamin ve mineral değerlerinin düzenli olarak takip edilmesi gerektiğini söyledi. Bitkisel tedavi adı altında doktor önerisi olmadan kullanılan ürünlerin ciddi böbrek ve karaciğer hasarına yol açabileceğini vurgulayan uzman doktor, aileleri bu konuda dikkatli olmaya çağırdı.

Her çocuğun okul döneminde düzenli D vitamini kullanması gerektiğini belirten Dr. Dikdur, kan değerlerinde eksiklik tespit edilmesi hâlinde demir ve diğer vitamin-mineral desteklerinin yalnızca doktor önerisiyle başlanması gerektiğini söyledi.
Ev ortamında alınması gereken önlemler hakkında da bilgi veren Dr. Dikdur, &quot;Çocukların bulunduğu oda ısısı 20–22 dereceyi geçmemeli, nem oranı ise yüzde 40–50 arasında olmalıdır. İyi bir beslenme, düzenli uyku ve kalabalık ortamlardan uzak durmak enfeksiyon sıklığını azaltır&quot; ifadelerini kullandı.Kaynak: İHA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/uzmanlardan-onemli-uyarilar-kis-aylarinda-cocuklarda-enfeksiyon-riski-artiyor-1315414-mykadin]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22359184/22359184-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Uzmanlardan önemli uyarılar: Kış aylarında çocuklarda enfeksiyon riski artıyor!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>anne-cocuk</category>
      <tag>anne-cocuk</tag>
      <tag>kadin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/ankara-da-feci-kaza-unlu-estetik-doktoru-zulfu-aksit-hayatini-kaybetti-110107256302</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:12:32 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ankara'da feci kaza: Ünlü estetik doktoru Zülfü Akşit hayatını kaybetti!]]></title>
      <description><![CDATA[Ankara'nın Polatlı ilçesinde otomobil ile TIR’ın çarpıştığı kazada medikal estetik doktoru Zülfü Akşit hayatını kaybetti, 5 kişi yaralandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Feci kaza, dün akşam saatlerinde Polatlı-Konya kara yolunda meydana geldi. Konya yönüne giden otomobil ve karşı yöndeki TIR’ın çarpıştığı kazada, 2'si çocuk, 6 kişi yaralandı.

Kazanın ardından bölgeye sağlık, polis ve jandarma ekipleri sevk edildi. Olay yerinde ilk müdahalesi yapılan yaralılar, ambulanslarla çevre hastanelere kaldırıldı. Yaralılardan medikal estetik doktoru Zülfü Akşit, doktorların tüm çabasına karşın kurtarılamadı.

Kaza hakkında soruşturma başlatıldı. 

TV YAYINLARINA DA ÇIKIYORDU

Sağlık sektöründe tanınan medikal estetik doktoru TV yayınlarında konuk oluyordu.Kaynak: DHA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/ankara-da-feci-kaza-unlu-estetik-doktoru-zulfu-aksit-hayatini-kaybetti-110107256302]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22381618/22381618-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ankara'da feci kaza: Ünlü estetik doktoru Zülfü Akşit hayatını kaybetti!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galatasaray-da-fenerbahce-derbilerinin-en-deneyimlileri-torreira-ile-baris-alper-452395-myspor</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:07:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Galatasaray’da, Fenerbahçe derbilerinin en deneyimlileri Torreira ile Barış Alper]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaraylı futbolcular Lucas Torreira ile Barış Alper Yılmaz, Fenerbahçe’ye karşı oynadığı 8 derbiyle takımının en deneyimli futbolcuları olarak yer alıyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Trendyol Süper Lig’in 14. haftasında Galatasaray, 1 Aralık Pazartesi günü deplasmanda Fenerbahçe ile mücadele edecek. Derbilerde en deneyimli isim olan Uruguaylı file bekçisi Fernando Muslera’nın takımdan ayrılmasının ardından sarı-kırmızılılarda bu isimler Lucas Torreira ile Barış Alper Yılmaz oldu. İki futbolcu, bugüne kadar sarı-lacivertlilere karşı 8’er kez sahada yer aldı. Torreira ayrıca geçtiğimiz sezon Kadıköy’de oynanan maçta da rakip fileleri havalandırdı.
Lucas Torreira ile Barış Alper Yılmaz’ın ardından Abdülkerim Bardakcı, Kaan Ayhan ve Berkan Kutlu 7’şer, Mauro Icardi ile Yunus Akgün 5’er, Davinson Sanchez ile Mario Lemina 4’er ve Victor Osimhen de 3 kez Fenerbahçe derbisinde oynadı.
UĞURCAN, SANE VE İLKAY’IN İLK FENERBAHÇE DERBİSİ HEYECANI
Galatasaray’da 3 futbolcu da ilk kez Fenerbahçe derbisi heyecanı yaşayacak. Sarı-kırmızılıların bu sezon kadrosuna kattığı isimlerden Uğurcan Çakır, Leroy Sane ve İlkay Gündoğan görev verilmesi halinde ilk kez bu derbide oynayacak. Yeni transferlerden Wilfried Singo ise sakatlığından dolayı forma giyemeyecek.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galatasaray-da-fenerbahce-derbilerinin-en-deneyimlileri-torreira-ile-baris-alper-452395-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22341349/22341349-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Galatasaray’da, Fenerbahçe derbilerinin en deneyimlileri Torreira ile Barış Alper]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/17</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[“Bence Tedesco’nun kafası Ferencvaros maçından sonra karıştı; yoksa Levent’i oynatıp forvette de Duran ya da Talisca ile başlayacaktı. Fenerbahçe orta sahası bir 6 numara, iki 8 numarayla oynuyor. 8 numaralar tüm sahayı kovalamakla sorumludur. Oradaki oyuncu Alvarez’e yardımcı olacak, Brown’a yardımcı olacak, Kerem’in arkasından gidip bindirme yapacak. Bunu İsmail nasıl yapar? İki iki daha dört; şampiyonluğa oynayan takımlar iki tane düz 6 numarayla günümüz oyununda zorlanırlar. Hele bir de bu iki 6 numaradan birini 8 numaraya, 10 numara olanı da 8 numaraya çevirirseniz bu kez üretemezsiniz.”]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/17]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/yegeni-paylasti-ankara-kulisleri-hareketlendi-ak-parti-nin-adayi-o-isim-mi-olacak-hemen-yanit-geldi-110107171087</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:49:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Yeğeni paylaştı, Ankara kulisleri hareketlendi! AK Parti'nin adayı o isim mi olacak? Hemen yanıt geldi]]></title>
      <description><![CDATA[Türkiye, iyiden iyiye yerel seçim havasına girdi! CHP'nin Ankara ve İstanbul adayının Mansur Yavaş ile Ekrem İmamoğlu olduğu da kesinleşti. Burada tüm gözler AK Parti ve MHP'ye çevrilmişti. İstanbul için ismi geçen adayların dışında Ankara için de hummalı bir çalışma sürüyor. AK Parti'nin Ankara adayının belli olduğu iddiası bir anda gündem yaratırken; iddialar sonrası açıklama geldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[AK Parti'de Ankara belediye başkan adaylığı için eski bakan Ziya Selçuk'un ikna edildiği iddia ediliyordu. Melih Gökçek'in oğlu Osman Gökçek'in, eski bakan Murat Kurum'un da adı adaylık için geçiyordu. Keçiören Belediye Başkanı Turgut Altınok'la ilgili bir hesaptan ilginç bir paylaşım geldi...
'AK PARTİ'NİN ADAYI AMCAM' DEDİ SOSYAL MEDYADA GÜNDEM OLDU!
Keçiören Belediye Başkanı Turgut Altınok'un oğlu Fatih Altınok'un ismiyle yapılan paylaşımda; Çarşamba yani bugün Turgut Altınok isminin Cumhurbaşkanı Erdoğan tarafından açıklanacağını duyurdu. Söz konusu paylaşım kısa süre içinde sildi.

'HAYIRLI OLSUN ANGARA' DİYEREK PAYLAŞMIŞTI
Söz konusu paylaşımda &quot;Rabbim'in izniyle inşallah 27/12/2023 Çarşamba günü Sayın Cumhurbaşkanımız, Ankara Büyükşehir Belediye Başkanlığına efsane başkan amcam Turgut Altınok'u açıklayacak. Gözünaydın Angara, hayırlı olsun Angara..:' ifadeleri yer aldı.

YALANLAMA GELDİ: &quot;ŞAHSIMLA İLGİSİ YOKTUR&quot;
AK Partili Keçiören Belediye Başkanı Turgut Altınok'un oğlu Fatih Furkan Altınok adaylık iddialarını yalanladı:
&quot;Sosyal medya ve basında paylaşılan 'Fatih Altınok' isimli bir şahsın yaptığı babam Turgut Altınok'un adaylığı ile ilgili açıklamanın şahsımla, babam Turgut Altınok'la ve ailemizle bir alakası yoktur&quot;


]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/yegeni-paylasti-ankara-kulisleri-hareketlendi-ak-parti-nin-adayi-o-isim-mi-olacak-hemen-yanit-geldi-110107171087]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/18189088/18189088-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Yeğeni paylaştı, Ankara kulisleri hareketlendi! AK Parti'nin adayı o isim mi olacak? Hemen yanıt geldi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/tuik-kasim-enflasyonunu-acikladi-milyonlarin-bekledigi-rakam-belli-oldu/523189</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:02:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[TÜİK Kasım enflasyonunu duyurdu: Milyonların beklediği rakam belli oldu]]></title>
      <description><![CDATA[TÜİK Kasım enflasyonunu açıkladı. Milyonların heyecanla beklediği 2025 yılının 11. enflasyon verisi de belli oldu. TÜİK'in saat 10.00'da açıkladığı enflasyon verisi merak ediliyor. Peki, milyonların heyecanla beklediği Kasım enflasyonu yüzde kaç olarak gerçekleşti? Kasım enflasyon yüzde kaç oldu? Kasım enflasyonu için beklentiler ne yöndeydi? İşte milyonları yakından ilgilendiren TÜİK Kasım enflasyonu ile ilgili tüm son dakika gelişmeleri…]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[TÜİK Kasım enflasyonunu 3 Aralık 2025 Çarşamba saat 10.00'da duyurdu. Her ayın 3'ünde açıklanan enflasyon verisi için milyonlar nefesini tutmuştu. Ekim enflasyonunun ardından Kasım enflasyonu heyecanla bekleniyordu. TÜİK ise bugün Kasım enflasyonunu kamuoyuna açıkladı.

KASIM ENFLASYONU BELLİ OLDU
TÜİK, enflasyonu açıklamadan önce AA Finans Beklenti Anketi ve Piyasa Katılımcılar Anketi'nde Kasım enflasyonu tahminleri yapılmıştı. Yapılan anketlerde ise Kasım enflasyonu beklentisi şu şekilde gerçekleşmişti:

32 ekonomistin katılımıyla gerçekleşen AA Finans Beklenti Anketi'ne göre, Kasım enflasyonu beklenti ortalaması yüzde 1,31 oldu. Ekonomistlerin kasım ayı için enflasyon beklentileri yüzde 1 ile yüzde 1,65 aralığında yer aldı.

Ekonomistlerin kasım ayı enflasyon beklentilerinin ortalamasına göre (yüzde 1,31) bir önceki ay yüzde 32,87 olan yıllık enflasyonun kasımda yüzde 31,65'e ineceği öngörülüyordu. Öte yandan, ekonomistlerin 2025 sonu enflasyon beklentisi, kasım ayı itibarıyla yüzde 31,89 oldu. Ekonomistlerin yıl sonu için enflasyon beklentileri yüzde 31 ile yüzde 32,51 aralığında yer aldı.

Merkez Bankası tarafından 68 katılımcı ile gerçekleştirilen Piyasa Katılımcılar Anketi'ne göre ise Kasım enflasyonu beklentisi yüzde 1,59 olarak gerçekleşti. Yıl sonu enflasyon beklentisi ise yüzde 32,20 olmuştu.

TÜİK KASIM ENFLASYONUNU AÇIKLADI
Eylül enflasyonunun ardından Kasım enflasyonu heyecanla beklenmeye başlanmıştı. Peki, Kasım'da enflasyon yüzde kaç olarak gerçekleşti? TÜİK beklentilere son vererek Kasım enflasyonunu duyurdu.

Buna göre Kasım ayında enflasyon yüzde 0,87 oldu. Yıl sonu enflasyonu ise yüzde 31,07 oldu.
YILLIK DEĞİŞİMLER
En yüksek ağırlığa sahip 3 ana harcama grubunun yıllık değişimleri; gıda ve alkolsüz içeceklerde %27,44 artış, ulaştırmada %29,23 artış ve konutta %49,92 artış olarak gerçekleşti. İlgili ana grupların yıllık değişime olan etkileri ise gıda ve alkolsüz içeceklerde %6,83, ulaştırmada %4,55 ve konutta %7,57 oldu.
En yüksek ağırlığa sahip 3 ana harcama grubunun aylık değişimleri; gıda ve alkolsüz içeceklerde %0,69 azalış, ulaştırmada %1,78 artış ve konutta %1,70 artış olarak gerçekleşti. İlgili ana grupların aylık değişime olan etkileri ise gıda ve alkolsüz içeceklerde %-0,17, ulaştırmada %0,27 ve konutta %0,29 oldu.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/tuik-kasim-enflasyonunu-acikladi-milyonlarin-bekledigi-rakam-belli-oldu/523189]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386598/22386598-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[TÜİK Kasım enflasyonunu duyurdu: Milyonların beklediği rakam belli oldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/kimse-bunu-beklemiyordu-besiktas-ta-rafa-silva-gelismesi-duyuruldu-452748-myspor</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:25:55 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kimse bunu beklemiyordu! Beşiktaş'ta Rafa Silva gelişmesi duyuruldu]]></title>
      <description><![CDATA[Beşiktaş'ta son dönemde adı ayrılık ve mutsuzlukla anılan Rafa Silva ile ilgili çarpıcı bir gelişme duyuruldu. Yıldız oyuncunun Fatih Karagümrük maçından sonra takımla birlikte çalışmalara başlayabileceği bildirildi. | Beşiktaş haberleri]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Süper Lig ekiplerinden Beşiktaş'ta Rafa Silva kriziyle ilgili beklenmedik bir karar geldiği açıklandı. Portekizli oyuncunun takımda mutsuz olduğu ve ayrılmak istediği konuşulurken, takımla henüz antrenmanlara çıkmaması dikkat çekmişti. Bu olayın ardından flaş gelişme duyuruldu. 

İLK ANTRENMANDA YER ALABİLİR!

Sabah gazetesinin haberine göre Rafa Silva’nın dün tesislerde bazı takım arkadaşlarıyla sohbet ettiği, geri dönüş çalışmalarının sonuna gelen deneyimli futbolcunun Fatih Karagümrük maçının ardından yapılacak ilk antrenmanda yer alabileceği kaydedildi.
GAZİANTEPSPOR MAÇINDA KADROYA GİREBİLİR

Ek olarak Rafa Silva’nın takım çalışmalarına katılıp aradaki farkı kapatması halinde Süper Lig’de gelecek hafta oynanacak Gaziantep FK maçında kadroda yer alabileceği ifade edildi.

SERGEN YALÇIN AÇIKLAMIŞTI

Geçtiğimiz günlerde teknik direktör Sergen Yalçın basın toplantısında, “Oyuncu bizim için çok değerli. Antrenman yapmak istiyorsa buyursun gelsin ve antrenmana çıksın. Hafta sonu maçta yine kullanalım. Oyuncu tarafında da bir sorun olduğunu düşünmüyorum. Olsa konuşur çözeriz ama iletişimi kapattı. Menajeri yoluyla iletişim kuruluyor.” ifadelerini kullanmıştı. 
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/kimse-bunu-beklemiyordu-besiktas-ta-rafa-silva-gelismesi-duyuruldu-452748-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22349209/22349209-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kimse bunu beklemiyordu! Beşiktaş'ta Rafa Silva gelişmesi duyuruldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>besiktas</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
