<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/gullu-nun-kizi-tugyan-dan-imali-paylasim-biri-haric-hepsi-sabikali-130100562423</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:35:34 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Güllü'nün kızı Tuğyan'dan imalı paylaşım! 'Biri hariç hepsi sabıkalı']]></title>
      <description><![CDATA[Yalova’nın Çınarcık ilçesinde sanatçı Güllü’nün 6. kattaki evinin penceresinden düşerek hayatını kaybetmesiyle ilgili soruşturma tüm hızıyla devam ediyor. Bu esnada ortaya çıkan ses kayıtları ve mesajlar soruşturmanın seyrini değiştiriyor. Güllü'nün kızı Tuğyan hakkında peş peşe iddialar gündeme gelirken Tuğyan'ın son paylaşımı dikkat çekti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[26 Eylül'de Yalova Çınarcık’taki evinin terasından düşerek hayatını kaybeden Güllü’nün ölümüyle ilgili soruşturma devam ediyor. Güllü'nün kızı ve oğluyla ilgili ortaya atılan iddialar soruşturmanın seyrini değiştiriyor.

Güllü'nün kızı Tuğyan Ülkem Gülter'in, daha önce annesinin ölmesini istediği mesajları gönderdiği yakın arkadaşı Bircan Dülger ile konuşmasının dava dosyasına girdiği öğrenildi.

Son olarak Tuğyan'ın arkadaşıyla yaptığı telefon konuşmasındaki ses kayıtları da ortaya çıktı. 

Söz konusu ses kayıtlarında Tuğyan Ülkem Gülter'in arkadaşı Sultan Nur Ulu'ya &quot;Sen Fransa'ya nasıl gideceğini anladın değil mi? Pasaportsuz tırla. Fransa'ya bizzat gidebiliriz bir de Gürcistan hakkımız var hala&quot; dediği öne sürüldü.
'BİRİ HARİÇ HEPSİ SABIKALI'

Tüm bu iddiaların ardından Tuğyan Ülkem Gülter'in sosyal medya paylaşımı dikkat çekti. Tuğyan'ın yaptığı paylaşımda, &quot;Tanıklarının bir tanesi hariç hepsi sabıkalı, hepsi senin kontrolünde, (menfaatler…). Devran dönerse ‘Bizi yönlendirdi.’ derlerse, alsana yargıyı etkilemekten organize suç şebekesi… Demedi deme. Başkent Hukuk Bürosu bazen 22 kişi, bazen 20 kişiler; ‘Davalarınıza bedava bakacak.’ diyorsun. Saadete gel: sadece il dışı olmak üzere farklı büro adresleri olan üç avukat; kalan 19 avukat nerede? Atma be Recep, din kardeşiyiz. Uykuların kaçsın, turpun büyüğü heybedе… Yakında vizyonda.” ifadelerini kullandığı görüldü. 
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/gullu-nun-kizi-tugyan-dan-imali-paylasim-biri-haric-hepsi-sabikali-130100562423]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21740288/21740288-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Güllü'nün kızı Tuğyan'dan imalı paylaşım! 'Biri hariç hepsi sabıkalı']]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/2</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:13:29 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kral Kaybederse bitti mi? Kral Kaybederse final ne zaman? Halit Ergenç şov yaptı]]></title>
      <description><![CDATA[Star TV’nin dikkat çeken yapımlarından Kral Kaybederse dizisi reytinglere yenildi. Kral Kaybederse 2 Aralık akşamı yayınlanan bölümde final tarihi de belli oldu. Kral Kaybederse'nin final kararı seyirciyi üzdü.]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/2]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386067/22386067-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kral Kaybederse bitti mi? Kral Kaybederse final ne zaman? Halit Ergenç şov yaptı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/meb-ve-osym-hazirlik-yeni-soru-modeli-calismalari-devam-ediyor-170100310531</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:26:10 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[MEB ve ÖSYM'den hazırlık: Yeni soru modeli çalışmaları devam ediyor]]></title>
      <description><![CDATA[Milli Eğitim Bakanlığı ile ÖSYM arasında, Türkiye Yüzyılı Maarif Modeli kapsamında yeni ölçme değerlendirme yaklaşımının oluşturulmasına yönelik iş birliği çalışmaları hız kesmeden devam ediyor. Öğrencilerin bilgi ve becerilerini daha kapsamlı biçimde ortaya koymayı hedefleyen yeni soru modeli için düzenlenen çalıştaylarda, alan uzmanları teknik çerçeveyi ve kullanılacak soru tiplerini birlikte şekillendiriyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye Yüzyılı Maarif Modeli kapsamında yeni soru modelinin geliştirilmesine yönelik MEB–ÖSYM iş birliği sürüyor. 
Bu çerçevede düzenlenen çalıştaylarla uzman ekipler, öğrencilerin bilgi ve becerilerini bütüncül biçimde değerlendirecek yapının oluşturulmasına yönelik çalışmalar yürütüyor.

SORU MODELİNİN OLUŞTURULMASINA YÖNELİK ÇALIŞMALAR
Millî Eğitim Bakanlığı Ortaöğretim Genel Müdürlüğü koordinesinde; Bakanlık ile Ölçme, Seçme ve Yerleştirme Merkezi Başkanlığı (ÖSYM) arasında Türkiye Yüzyılı Maarif Modeli kapsamında soru modelinin oluşturulmasına yönelik çalışmalar yürütülüyor.

ÖĞRETMENLERDEN OLUŞAN UZMAN EKİPLER DE KATILIYOR
Bu süreçte düzenlenen çalıştaylara Bakanlık yöneticileri, ÖSYM temsilcileri, akademisyenler ve öğretmenlerden oluşan uzman ekipler katılarak soru modeli tasarımına ilişkin değerlendirmelerde bulunuyor. Çalışmalarda soru modelinin temel bileşenleri, kullanılacak soru tipleri ve değerlendirme kriterlerine ilişkin teknik çerçeve üzerinde ortak görüşler ele alınıyor.
Geliştirilecek olan soru modeli, öğrencilerin konuları anlama, ilişkilendirme, uygulama ve problem çözme gibi temel becerilerini ortaya koyan görev ve soru türlerini esas alan bir yapıda tasarlanıyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/meb-ve-osym-hazirlik-yeni-soru-modeli-calismalari-devam-ediyor-170100310531]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22321541/22321541-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[MEB ve ÖSYM'den hazırlık: Yeni soru modeli çalışmaları devam ediyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>haber</tag>
      <tag>egitim</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/erzincanda-aranan-37-sahis-polis-operasyonlariyla-yakalandi-110107256433</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:09:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Erzincan’da aranan 37 şahıs polis operasyonlarıyla yakalandı]]></title>
      <description><![CDATA[Erzincan İl Emniyet Müdürlüğü, il genelinde aranan şahıslara yönelik yürüttüğü çalışmalar kapsamında çeşitli suçlardan haklarında kesinleşmiş hapis cezası, ifadeye yönelik arama kararı ya da adli para cezası bulunan toplam 37 kişiyi yakaladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Çalışmalar neticesinde;
- Uyuşturucu veya Uyarıcı Madde Ticareti Yapma veya Sağlama suçundan 13 yıl 9 ay,
- Birden Fazla Kişi Tarafından Gece Vakti Silahla Yağma suçundan 10 yıl,
- Aynı suç kapsamında 8 yıl 4 ay,
- Bina İçinde Muhafaza Altına Alınmış Eşya Hakkında Hırsızlık suçundan 5 yıl 5 ay,
- Bilişim Sistemleri ve Banka/Kredi Kurumlarını Kullanarak Dolandırıcılık suçundan 4 yıl 8 ay 7 gün,
- 2313 Sayılı Kanuna Aykırılık suçundan 4 yıl 2 ay,
- Çocuk Cinsel İstismarı suçundan 3 yıl 11 ay 9 gün,
- Kamu Görevlisi veya Banka Çalışanı Gibi Tanıtarak Dolandırıcılık suçundan 3 yıl 4 ay,
- Sarkıntılık Suretiyle Çocuğun Cinsel İstismarı suçundan 3 yıl,
- Göçmen Kaçakçılığı suçundan 2 yıl 6 ay,
- Açıkta Bırakılmış Eşya Hakkında Hırsızlık suçundan 2 yıl 2 ay 3 gün,
- Ruhsatsız Silah ve Mermi Bulundurma suçundan 7 ay 15 gün,
- Bıçak veya Aletleri İzinsiz Taşıma/Bulundurma suçundan 5 ay,
- Hükümlü veya Tutuklunun Kaçması suçundan 4 ay 15 gün,
- Basit Yaralama suçundan 2 ay 7 gün,
- Alkol ve Uyuşturucu Etkisinde Araç Kullanma suçundan 2 ay 7 gün,
- CBS Ailenin Korunması Tedbiri kapsamında 3 gün kesinleşmiş hapis cezası bulunan 1 kişi olmak üzere, toplam 63 yıl 1 ay 6 gün kesinleşmiş hapis cezası bulunan 17 kişi yakalandı. 
Ayrıca; &quot;Dolandırıcılık&quot;, &quot;Silahla Tehdit&quot;, &quot;Yabancıyı Ülkeye Sokma veya Barındırma&quot;, &quot;Basit Yaralama&quot;, &quot;Hakaret&quot;, &quot;Kasten Yaralama&quot;, &quot;Bilişim Sistemleri ile Dolandırıcılık&quot;, &quot;Uyuşturucu Kullanma ve Bulundurma&quot; gibi pek çok suçtan ifadeye yönelik aranan 18 kişi ile farklı suçlardan adli para cezası bulunan 2 kişi de yakalandı. 
Yakalanan 37 kişi, Emniyet Müdürlüğü’nde tamamlanan işlemlerinin ardından adli makamlara sevk edildi.Kaynak: İHA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/erzincanda-aranan-37-sahis-polis-operasyonlariyla-yakalandi-110107256433]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386127/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Erzincan’da aranan 37 şahıs polis operasyonlarıyla yakalandı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/basaksehir-de-restoran-yangini-binayi-dumanlar-sardi-mahsur-kalanlari-itfaiye-kurtardi-110107256371</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:12:08 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Başakşehir’de restoran yangını: Binayı dumanlar sardı, mahsur kalanları itfaiye kurtardı]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul Başakşehir’de 13 katlı site sitenin ikinci katındaki restoranda çıkan yangındaki dumanlar tüm binayı sardı. Duman nedeniyle binada mahsur kalanlar itfaiye ekiplerince kurtarıldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Olay, saat 21.00 sıralarında Başakşehir Kayabaşı Mahallesi’nde bulunan sitede meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, 13 katlı sitenin 2. katındaki restoranda henüz bilinmeyen bir nedenle yangın çıktı. Büyüyen yangından yükselen dumanlar, havalandırma boşluğundan binanın üst kat dairelerine kadar ulaştı. Bazı vatandaşlar, mahsur kalarak camlara çıktı. 

VATANDAŞLAR İTFAİYE EKİPLERİNCE KURTARILDI
İhbar üzerine olay yerine itfaiye, polis ve sağlık ekipleri sevk edildi. Mahsur kalan vatandaşlar itfaiye ekiplerince kurtarıldı. Yangın, itfaiye ekiplerince kontrol altına alınarak söndürüldü. Olayda ölen ya da yaralanan olmazken, restoranda maddi hasar meydana geldi. Yangının çıkış nedeniyle ilgili inceleme başlatıldı.

(İHA)
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Mustafa Fidan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/basaksehir-de-restoran-yangini-binayi-dumanlar-sardi-mahsur-kalanlari-itfaiye-kurtardi-110107256371]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385581/22385581-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Başakşehir’de restoran yangını: Binayı dumanlar sardı, mahsur kalanları itfaiye kurtardı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/tbmm-yapay-zeka-arastirma-komisyonu-raporunu-tamamladi-rapor-meclis-baskanligina-sunulacak-110107255722</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:42:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[TBMM Yapay Zeka Araştırma Komisyonu raporunu tamamladı: Rapor Meclis Başkanlığına sunulacak]]></title>
      <description><![CDATA[TBMM Yapay Zeka Araştırma Komisyonu Başkanı ve AK Parti Eskişehir Milletvekili Fatih Dönmez, yapay zeka ekosistemi oluşturulmasına ilişkin önerileri olduğunu, bunlarla alakalı olarak komisyon çalışmaları esnasında yurt dışı ve içinden birçok uzmanı dinleyip bu önerileri alıp değerlendirdiklerini bildirdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye Bilişim Derneğince düzenlenen Kamu-BİB 28 ve BİMY 32 Bütünleşik Etkinliği, Antalya'da Belek Turizm Merkezi'ndeki bir otelde gerçekleştirildi.
Etkinlikte yapay zeka standartları, dijital Türkiye, sürdürülebilir bilişim yatırımları, veri ve dijital devrim konuları değerlendirildi.
Etkinliğe katılan TBMM Yapay Zeka Araştırma Komisyonu Başkanı ve AK Parti Eskişehir Milletvekili Fatih Dönmez, AA muhabirine, oldukça yoğun bir programın icra edildiğini söyledi.

Türkiye Bilişim Derneğinin 1970'li yılların başında kurulmuş önemli bir dernek olduğunu dile getiren Dönmez, derneğin girişim alanında Türkiye'de hem kamu hem özel hem de akademik camiada yapılan işlerde büyük emeği bulunduğunu belirtti.
Dönmez, etkinliğin hem kamu hem de özel sektörden bilgi teknolojileri yöneticilerini bir araya getirdiğini ifade ederek, şöyle konuştu:
&quot;Yerli ve milli çözümlerin sayısının giderek artıyor olması, yurt dışına olan bağımlılığımızı özellikle yazılım sektöründe azaltıyor, bu sevindirici. Tabii hala önümüzde gidilmesi gereken önemli bir mesafe, fırsatlar, yeni teknolojiler var. İşte yapay zeka bunlardan birisi. Herkesin son dönemde daha sıkça adını andığı, neredeyse artık çocukların dahi kullanmaya başladığı bir teknoloji. Tabi her teknoloji yeni fırsatlar açarken beraberinde bazı riskleri de getiriyor. Kötüye kullanımlar, birilerinin aleyhine kullanımlar olabiliyor. Enine boyuna burada onları da değerlendirmiş olduk.&quot;

&quot;E-DEVLET VE E-NABIZ DÜNYA ÇAPINDA SES GETİREN DİJİTAL DÖNÜŞÜM PROJELERİ&quot;
Türkiye'nin insan kaynağı kalitesinin son derece yüksek olduğunu, biraz daha belli ve seçili alanlarda odaklanılarak çalışılması gerektiğini belirten Dönmez, daha hızlı ve yüksek kapasiteli bilgi işlem altyapılarına ihtiyaç olduğunu ifade etti.
Türkiye'nin dünyaya örnek olan dijital dönüşüm projelerinin de bulunduğuna işaret eden Fatih Dönmez, sözlerini şöyle sürdürdü:
&quot;E-Devlet, e-nabız gibi hakikaten dünya çapında ses getiren dijital dönüşüm projelerine ev sahipliği yapmış bir ülkeyiz. Avrupa'da bile Amerika'da da aynı şekilde insanlarımız gidip görecekler, devletin hizmet çeşitliliği oralarda yok. Bizde doğumdan ölüme kadar, vatandaşımızın devlette olan işlerinin hemen hemen tamamı e-Devlet kapısı üzerinden yapılabilir hale geldi. Yani vatandaşımız yorulmadan, telefonundan bu hizmetlere erişebilir hale geldi. E-nabız da öyle. Sağlık randevusunda tetkiklere, reçetelerimize kadar artık hepsini aynı platform üzerinde yapabilir hale geldik. Şimdi işte önümüzde artık yapay zeka destekli diğer kamu hizmetleri gelmeye başlıyor. Bunlar için de artık bütün kamu kurumlarımız yavaş yavaş çalışmaya başlıyor.&quot;

YAPAY ZEKA ARAŞTIRMA KOMİSYONU RAPORU MECLİS BAŞKANLIĞINA SUNULACAK
Fatih Dönmez, TBMM Yapay Zeka Araştırma Komisyonunun da çalışmalarını tamamladığını bildirdi.
Raporda konuları 8 başlıkta topladıklarını ve 100'e yakın öneride bulunduklarını anlatan Dönmez, şunları kaydetti:
&quot;Yaklaşık 100 kadar önerimiz olacak. Yapay zeka ekosistemi oluşturulmasına ilişkin önerilerimiz olacak. Bunlarla alakalı olarak komisyon çalışmaları esnasında yurt dışından, yurt içinden birçok uzmanı dinledik. Bu önerileri aldık, değerlendirdik. Dinleme fırsatı bulamadığımız bazı STK'lerin yazılı önerilerini aldık. Komisyonumuzun raporunu inşallah önümüzdeki haftalarda, yıl bitmeden Meclis Başkanlığına sunmayı planlıyoruz.&quot;Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Enes Çırtlık tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/tbmm-yapay-zeka-arastirma-komisyonu-raporunu-tamamladi-rapor-meclis-baskanligina-sunulacak-110107255722]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22349536/22349536-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[TBMM Yapay Zeka Araştırma Komisyonu raporunu tamamladı: Rapor Meclis Başkanlığına sunulacak]]></media:description>
      </media:content>
      <category>teknoloji</category>
      <tag>teknoloji</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/3</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:45:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></title>
      <description><![CDATA[Halit Ergenç'in başrolde olduğu Kral Kaybederse dizisi reytinglere yenildi. Kral Kaybederse 2 Aralık akşamı yayınlanan bölümde final tarihi de belli oldu. Kral Kaybederse'nin final kararı seyirciyi üzdü.]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/3]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386067/22386067-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/kendisini-iliski-uzmani-olarak-tanitti-sozleri-sosyal-medyada-gundme-yaratti-erkeginizin-aldattigini-gosteren-buyuk-isaretler-190101291658</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:22:53 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kendisini ilişki uzmanı olarak tanıttı! Sözleri sosyal medyada gündme yarattı: "Erkeğinizin aldattığını gösteren büyük işaretler"]]></title>
      <description><![CDATA[Kendisini ilişki uzmanı olarak tanımlayan Madeline Smith sosyal medyadan yaptığı açıklamasında aldatan erkeklere yönelik uyarıcı işaretleri paylaştı. Smith,  aldatıldığınızdan endişe ediyorsanız veya sevgilinizin sizin için doğru kişi olup olmadığından emin değilseniz , dikkatli olmanız ve not almanız gerektiğini söyledi. Ardından ise aldatan erkekleri yakalamanızı sağlayan işaretlerden söz etti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[MYNET|DIŞ HABERLER Ex-Wives Undercover: Liars, Cheaters &amp; Love Cons podcast'ine konuk olan Madeline Smith, erkeğinizin sizi aldatıp aldatmadığını nasıl anlayacağınız konusunda samimi açıklamalarda bulundu. Aldatan erkeklerin ortak özelliklerinden söz eden Smith, &quot;Geçmişte ihanet davranışı olması, telefonlarıyla ilgili gizli davranmaları, bir sorunları olduğunda güvensiz olduklarını söylemeleri ortak özellikleri&quot; dedi.

Aldatan erkeklerin yakalanmaya yakınlaşması durumunda sinirlendiklerini belirten Smith, &quot;Telefonlarda gizlilik tipik işaretlerdir. İnsanların evli olup da eşlerinin şifrelerini bilmemeleri bana her zaman çok tuhaf geliyor. Sosyal medya hesaplarında bir ilişki içinde oldukları paylaşmamaları da gizemli bir durum. Gizem güveni yok eden bir durumdur&quot; diye konuştu. 

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/kendisini-iliski-uzmani-olarak-tanitti-sozleri-sosyal-medyada-gundme-yaratti-erkeginizin-aldattigini-gosteren-buyuk-isaretler-190101291658]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19466869/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3634222c2279223a22302e3537227d7d7d/19466869-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kendisini ilişki uzmanı olarak tanıttı! Sözleri sosyal medyada gündme yarattı: "Erkeğinizin aldattığını gösteren büyük işaretler"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>eglence</category>
      <tag>eglence</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/istanbul-da-aranan-sahislara-yonelik-operasyon-yuzlerce-kisi-tutuklandi-110107256445</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:22:45 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İstanbul'da aranan şahıslara yönelik operasyon! Yüzlerce kişi tutuklandı]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul'da aranan şahıslara yönelik operasyon gerçekleştirildi. Son bir aydaki operasyonlarda 13 bin 130 şahıs yakalandı 3 bin 248 şahıs ise tutuklandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İstanbul Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğü ekipleri tarafından kent genelinde aranan şahıslara yönelik operasyon gerçekleştirildi. 

Son bir ayda gerçekleştirilen operasyonlar kapsamında; kasten öldürme, silahla yağma, hırsızlık gibi suçlardan aranan 13 bin 130 şahıs yakalandı.

YÜZLERCE TUTUKLAMA VAR

Yakalanan şahıslar arasından 3 bin 248'i ise tutuklandı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/istanbul-da-aranan-sahislara-yonelik-operasyon-yuzlerce-kisi-tutuklandi-110107256445]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22388092/22388092-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İstanbul'da aranan şahıslara yönelik operasyon! Yüzlerce kişi tutuklandı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/4</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:45:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></title>
      <description><![CDATA[Halit Ergenç'in başrolde olduğu Kral Kaybederse dizisi reytinglere yenildi. Kral Kaybederse 2 Aralık akşamı yayınlanan bölümde final tarihi de belli oldu. Kral Kaybederse'nin final kararı seyirciyi üzdü.]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/4]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386067/22386067-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/wilma-elles-in-mal-varligi-istanbul-un-o-semtlerinden-ev-alip-kiraya-verdi-130100561775</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:05:23 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Wilma Elles'in mal varlığı: İstanbul'un o semtlerinden aldığı evlere yatırım yaptı]]></title>
      <description><![CDATA[Öyle Bir Geçer Zaman ki dizisiyle ünlenen ve geçtiğimiz yıllarda Türk vatandaşı olan Wilma Elles kazancını İstanbul'da gayrimenkule yatırıyor. İşte Elles'in tercih ettiği semtler...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[‘Öyle Bir Geçer Zaman Ki’ dizisindeki Caroline karakteriyle tanınan Wilma Elles Türk vatandaşlığı aldıktan sonra yeni adının &quot;Mücella&quot; olduğunu duyurmuştu. 4 çocuk annesi olan Elles servetiyle gündeme geldi.
Ünlü oyuncu, kazandığını gayrimenkule yatırıyor. Sabah'ta yer alan habere göre; Wilma Elles; Alibeyköy, Eyüpsultan, Silahtarağa, Pazariçi, İslambey ve Pier Loti mahallelerinden 10'un üzerinde daire satın aldı.

Oyuncu satın aldığı evleri kiraya verip buradan da kira geliri elde ediyor. 

Oyyuncu, &quot;Dört çocuk yapıp çalışmak zor olmuyor mu?&quot; sorusuna ise şu yanıtı veriyor: 

&quot;Biraz zor olsa da hem çocuklarıma hem işime yetişiyorum. Hatta 4 çocukla hayatımın en mutlu dönemini yaşıyorum.&quot;]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/wilma-elles-in-mal-varligi-istanbul-un-o-semtlerinden-ev-alip-kiraya-verdi-130100561775]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22347379/22347379-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Wilma Elles'in mal varlığı: İstanbul'un o semtlerinden aldığı evlere yatırım yaptı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/borsa/aselsan-yatirimcilarina-mujde-temettu-odemeleri-hesaplara-gecti/522501</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:41:40 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[ASELSAN yatırımcılarına müjde: Temettü ödemeleri hesaplara geçti]]></title>
      <description><![CDATA[ASELSAN, yatırımcılarına yönelik temettü ödemelerini 25 Kasım 2025 tarihinde gerçekleştirdi. Hisse başına net 0,1995 TL temettü dağıtan şirketin hisse senedi fiyatında düzeltme yapıldı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Savunma Sanayi Devi ASELSAN, 2025 Kasım Ayı Temettü Dağıtımını Tamamladı
Borsa İstanbul'da işlem gören ve Türkiye'nin önde gelen savunma sanayi şirketlerinden ASELSAN (ASELS), 2025 yılı Kasım ayı temettü dağıtımını yatırımcılarının hesaplarına yatırarak gerçekleştirdi. Şirket, hisse başına brüt 0,2346491 TL, net ise 0,1994517 TL temettü ödemesi yaptı. Temettü ödemesiyle birlikte, ASELSAN hisse senedinin fiyatında da Borsa İstanbul tarafından düzeltme yapıldığı duyuruldu. Teorik fiyat, temettü ödemesi sonrası 184,165 TL olarak belirlendi. 
Temettü, şirketlerin elde ettiği kardan hissedarlarına dağıttığı paydır. Yatırımcılar için önemli bir gelir kaynağı olan temettüler, şirketlerin karlılık durumunu ve yatırımcılarına verdiği değeri göstermesi açısından da büyük önem taşıyor. ASELSAN'ın düzenli olarak temettü dağıtması, şirketin finansal sağlamlığının ve yatırımcı odaklı yaklaşımının bir göstergesi olarak değerlendiriliyor.
Kasım ayı, Borsa İstanbul'da işlem gören birçok şirket için temettü dağıtım dönemi oldu. 
Yatırımcılar için temettü takvimini takip etmek, portföylerini çeşitlendirmek ve düzenli gelir elde etmek açısından büyük önem taşıyor. Şirketlerin temettü politikaları ve dağıtım oranları, yatırım kararlarını etkileyen önemli faktörlerden biridir. Bu nedenle, yatırımcıların şirketlerin finansal performanslarını ve temettü geçmişlerini yakından incelemeleri öneriliyor.
Borsa İstanbul'da işlem gören şirketlerin temettü dağıtım tarihleri ve oranları, Kamuyu Aydınlatma Platformu (KAP) üzerinden düzenli olarak duyurulmaktadır. Yatırımcılar, KAP'ı takip ederek güncel bilgilere ulaşabilir ve yatırım stratejilerini buna göre şekillendirebilirler.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/borsa/aselsan-yatirimcilarina-mujde-temettu-odemeleri-hesaplara-gecti/522501]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22311281/22311281-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[ASELSAN yatırımcılarına müjde: Temettü ödemeleri hesaplara geçti]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>borsa</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/aksaray-da-14-yasindaki-cocuk-sokak-ortasinda-bicaklandi-supheli-kayiplara-karisti-110107256348</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:15:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Aksaray’da 14 yaşındaki çocuk sokak ortasında bıçaklandı, şüpheli kayıplara karıştı]]></title>
      <description><![CDATA[Aksaray’da 14 yaşındaki bir çocuk, sokak ortasında tartıştığı arkadaşı tarafından bıçaklanarak yaralandı. Çocuğun sağlık durumunun iyi olduğu öğrenilirken, olayı gerçekleştirdiği iddia edilen çocuk kayıplara karıştı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Olay, Ereğli Kapı Mahallesi'nde yaşandı. Edinilen bilgiye göre, 14 yaşındaki A.K.E. ile arkadaşı arasında henüz bilinmeyen bir nedenle tartışma çıktı. Tartışmanın kavgaya dönüşmesi sonucu yanında taşıdığı bıçağı çıkaran çocuk, A.K.E.’yi bacağından ve omuz kısmından bıçaklayarak yaraladı. Kavga ve yaralı çocuğu gören vatandaşlar durumu 112 Acil Çağrı Merkezine bildirdi.

YARALI ÇOCUĞUN DURUMU İYİ
İhbar üzerine adrese polis ve sağlık ekipleri sevk edildi. Kısa sürede olay yerine gelen sağlık ekiplerinin ilk müdahalesinin ardından yaralı çocuk, ambulansla Aksaray Eğitim ve Araştırma Hastanesi Acil Servisine kaldırıldı. Çocuğun sağlık durumunun iyi olduğu öğrenilirken, olayı gerçekleştirdiği iddia edilen çocuk kayıplara karıştı.

Olayla ilgili Aksaray Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından tahkikat başlatıldı.
(İHA)
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Mustafa Fidan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/aksaray-da-14-yasindaki-cocuk-sokak-ortasinda-bicaklandi-supheli-kayiplara-karisti-110107256348]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22384492/22384492-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Aksaray’da 14 yaşındaki çocuk sokak ortasında bıçaklandı, şüpheli kayıplara karıştı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galatasaray-yonetiminden-sampiyonlar-ligi-karari-450450-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:05:02 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Galatasaray yönetiminden Şampiyonlar Ligi kararı!]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaray, Şampiyonlar Ligi’nde Union Saint-Gilloise ile kritik bir maça çıkarken olası galibiyet hem sportif hem de ekonomik büyük önem taşıyor. Sarı-kırmızılılar kazanması halinde UEFA’dan 2.1 milyon Euro performans primi almaya hazırlanırken yönetimden de bir prim kararı geldi. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[UEFA Şampiyonlar Ligi’nde yoluna devam eden Galatasaray, 5. hafta karşılaşmasında sahasında Union Saint-Gilloise ile büyük önem taşıyan bir mücadeleye çıkmaya hazırlanıyor. Sarı-kırmızılı ekip, grup aşamasında avantajını korumak için sahadan galibiyetle ayrılmak istiyor.
2.1 MİLYON EURO GELİR

Bu karşılaşma sadece sportif anlamda değil, ekonomik açıdan da büyük önem taşıyor. Galatasaray, Union Saint-Gilloise karşısında kazanması halinde UEFA’dan 2.1 milyon Euro performans primi elde edecek. Kulüp, bu geliri finansal dengeler ve takım içi motivasyon açısından önemli bir kaynak olarak görüyor.
YÖNETİMDEN GALİBİYET PRİMİ SÖZÜ

Galatasaray yönetimi, Avrupa’daki başarıyı ödüllendirme politikasını sürdürüyor. Daha önce Liverpool, Bodo/Glimt ve Ajax galibiyetleri için takıma 1'er milyon Euro prim veren yönetim, aynı rakamın Union Saint-Gilloise karşılaşması için de sözünü verdi. Böylece oyuncular hem saha içi başarı hem de bonusla motive edilmiş olacak.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galatasaray-yonetiminden-sampiyonlar-ligi-karari-450450-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22257755/22257755-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Galatasaray yönetiminden Şampiyonlar Ligi kararı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/altin-icin-carpici-tahmin-sefer-sener-canli-yayinda-rakam-verdi/522407</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:09:33 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Altın için çarpıcı tahmin! Sefer Şener canlı yayında rakam verdi]]></title>
      <description><![CDATA[Altın neden yükseliyor? Güncel altın fiyatlarındaki beklentiler, kripto para piyasasındaki son durum gibi merak edilen konularla ilgili Prof. Dr. Sefer Şener önemli tahminlerde bulundu. Canlı yayına konuk olan Şener, altın için kritik tahminde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Ekonomist Prof. Dr. Sefer Şener, TGRT Haber canlı yayınında kripto varlıklardan altın fiyatlarına, Fed kararlarından enflasyon beklentilerine kadar önemli değerlendirmelerde bulundu.
KRİPTODA SON DURUM NE?
Şener, kripto varlıkların, ABD’deki faizler ve altın fiyatlarından bağımsız şekilde, farklı dinamiklerle hareket ettiğini söyledi. ABD’de kripto varlıklarla ilgili kritik bir düzenlemenin hayata geçtiğini belirten Şener, özellikle stabil coin denilen ve dolara bağlı yeni versiyonların senatodan geçtiğini ifade etti. Hem dolara hem altına endeksli stabil coinlerin artık daha fazla görüleceğini vurguladı. Bu yeni düzenlemelerin devreye alınmasının, mevcut bildiğimiz kripto varlıkların değer kaybetmesine yol açtığını söyledi.

ALTIN NEDEN YÜKSELİYOR?
Altındaki yükselişin tek bir nedene bağlı olmadığını ifade eden Şener, jeopolitik riskler ile ABD Merkez Bankası’nın alacağı kararların belirleyici olduğunu söyledi. ABD hükümetinin ekonomik adımlarının da altını desteklediğini belirten Şener, piyasadaki yön arayışında yatırımcıların zaman zaman altına, zaman zaman dolara yöneldiğini aktardı. Kripto varlıklardaki hareketlerin de altın fiyatlarına yansıdığını, çünkü yatırımcıların kriptodan çıkarak altına geçebildiğini söyledi.
Bu süreç devam ettiği ve Fed’in Aralık ayında faiz indirimine gittiği senaryoda, ayrıca yüzde 2,5’lik hedefine yaklaşılması halinde altının daha da güçleneceğini belirtti. Şener, şu anda 3,75 olan faiz oranının hedefe yaklaşmasının altın fiyatlarını destekleyeceğini ekledi.
ONS ALTIN BU RAKAMI AŞAMADI
Son iki ayda ons altının 4.000 dolar altına inmediğini, bugün itibarıyla 4.160 dolar seviyesinde olduğunu ifade eden Şener, beklentilerin gelecek yıl 4.500–5.000 dolar aralığının üzerine çıkacağını beklediğini belirtti. Olan şartlarda yönün yukarı olduğunu, altın fiyatlarının yükseliş trendinin devam edeceğini belirtti.

ENFLASYON TAHMİNİ
Şener, kasım ve aralık aylarında enflasyonun düşük gelmesinin beklendiğini hatırlattı. Geçen yıl kasım ayında enflasyon yüzde 2,24 çıkmıştı; bu yıl ise mevcut verilere bakılarak yüzde 1,20 civarında bir beklentinin oluştuğunu söyledi. Aralık ayında da enflasyonun yüzde 1’in altına sarkması halinde, yıl sonu için öngörülen yüzde 32 bandının gerçekleşeceğini ifade etti.
Şener, hem kasım hem aralık ayına yönelik toplam 2,5 puanlık enflasyon beklentisi olduğunu, Kasım için yaklaşık 1,20 puan, aralık için 1 puan civarı öngördüğünü bu rakamlarla yılın yüzde 31–32 enflasyon oranıyla biteceği tahmin etti. Bunun, politika faizi, asgari ücret ve memur-emekli maaşları üzerinde doğrudan etkisi olacağını hatırlattı.

FAİZ İNDİRİMİ NE KADAR OLACAK?
Şener, mevcut yüzde 39,5 politika faizi ile beklenen yıl sonu enflasyonu karşılaştırıldığında 7,5 puanlık bir reel faiz oluştuğuna dikkat çekti. Bu nedenle aralık ayında Merkez Bankası'nın da 100–150 baz puanlık bir faiz indirimi yapabileceğini söyledi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/altin-icin-carpici-tahmin-sefer-sener-canli-yayinda-rakam-verdi/522407]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22300331/22300331-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Altın için çarpıcı tahmin! Sefer Şener canlı yayında rakam verdi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
