<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/7</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[36. dakikada Semedo'nun gördüğü sarı kartta karar doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Semedo ayağa bastı. Yardımcı hakem gördü. Yardım da etti. Net bir sarı kart." Bülent Yıldırım: "Sarı kart kararı doğru." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart kararı doğru." 40. dakikada Kerem'in yerde kaldığı pozisyonda faul kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul kararı doğru." 41. dakikada Edson'un ceza sahası içinde yerde kaldığı pozisyonda devam kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Lemina riskli iki hamle yaptı. Sınırlarda gezdi. Lemina önce Oosterwolde'nin formasından bir yokladı, çekti. Sonra da eli Edson'un sırtında. Formadan çekme Oosterwolde'yi etkilemedi. Sol kolunu Edson'un sırtına yasladı ama piston hareketini görmedim. İtmeyi ve Edson'daki etkiyi görmedim. Devam kararı doğru." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Etkisi sübjektif. Oosterwolde'ye yaptığı ilk riskli hamle, tuttu formayı bıraktı. İkinci hamlede Edson'a riskli bir şarj. Etki konusunda soru işaretlerim var. Hakemin kararına sayguı duyuyorum." Deniz Çoban:&nbsp;"Devam kararı doğru." 44. dakikada Fenerbahçe'nin golünün iptal edilmesi doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"İki şey var. Birincisi Davinson'un çenesine Edson'un kolla müdahalesi var mı? İkincisi Skrinar'ın elle oynaması. Elle oynama kararı ve VAR müdahalesi doğru. Kol doğal konumda değil. Bu golün iptali doğru." Bahattin Duran: "Çok net, uzaktan gelen top, Skriniar'ın kolu doğal konumda değil. İptal kararı ve VAR müdahalesi doğru." Deniz Çoban:&nbsp;"İptal kararı ve VAR müdahalesi doğru." 45+2. dakikada Sara'nın Archie Brown'a faulü var mı? Bahattin Duran:&nbsp;"Burada bir faul yok." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Faul kararı yanlış." Deniz Çoban:&nbsp;"Burada bir faul yok."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/7]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/1-ocak-tan-itibaren-atm-de-o-yaziyla-karsilasabilirsiniz/522882</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:41:10 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[1 Ocak'tan itibaren ATM'de o yazıyla karşılaşabilirsiniz!]]></title>
      <description><![CDATA[Yeni yılın gelmesiyle birlikte pek çok değişiklik yaşanacak. O değişikliklerden biri de para transferleriyle ilgili olacak. Yeni dönemle birlikte banka hesapları mahkeme kararına gerek olmaksızın dondurulabilecek. 1 Ocak 2026'dan itibaren ise 200 bin TL üzeri para transferleri için zorunlu açıklama dönemi başlıyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Son yıllarda yasa dışı bahis trafiği arttı ve önlemler alınmaya devam ediyor. Son kabine toplantısının ardından Mali Suçları Araştırma Kurulu (MASAK), kapsamlı bir eylem planı üzerinde çalışmasını hızlandırdı. 
Edinilen bilgilere göre, bankacılık sistemine erişimi doğrudan etkileyen 20 maddelik düzenlemede sona gelindi.
BANKA HESAPLARI DONDURULABİLECEK
Hazırlanan taslağa göre MASAK, yasa dışı bahis gelirlerinin izini sürerken önemli bir yetki genişlemesine kavuşacak.
Yeni düzenleme yürürlüğe girdiğinde:
-MASAK, şüpheli bir banka hesabını mahkeme ya da savcılık kararı olmadan anında bloke edebilecek.
-Mal varlığına yönelik tedbirlerde kurum tek başına aksiyon alabilecek.
-Bu adımın, yasa dışı bahis gelirlerinin hızla el değiştirmesinin önüne geçmesi amaçlanıyor.

1 OCAK 2026'DA ATM'LERDE YENİ DÖNEM BAŞLAYACAK!
MASAK’ın hazırladığı değişiklikler yalnızca hesap dondurma yetkisiyle sınırlı değil.
1 Ocak 2026’dan itibaren para hareketlerinde yeni bir dönem başlayacak.
Buna göre:
-Gün içinde yapılan ve toplam tutarı 200 bin TL’yi aşan tüm para transferleri için ayrıntılı açıklama şartı getirilecek.
-Bu zorunluluk; mobil bankacılık, internet bankacılığı ve ATM’lerden yapılan transferleri de kapsayacak.
-ATM üzerinden yapılan işlemlerde limit aşılırsa, gönderici kişi en az 20 karakterden oluşan bir açıklama metni girmeden işlemi tamamlayamayacak.
Bu nedenle 1 Ocak’tan itibaren karta ATM’ye takan herkes para transferi sırasında ekranda &quot;Açıklama girme zorunluluğu&quot; uyarısıyla karşılaşacak.
Uzmanlar, düzenlemelerin temel hedefinin finansal sistemdeki riskli para hareketlerini azaltmak ve yasa dışı bahis ağlarının finansmanını kesmek olduğunu belirtiyor. Para transferi açıklamalarının zorunlu hale gelmesiyle hem takip kolaylaşacak hem de şüpheli işlemler kısa sürede tespit edilebilecek.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/1-ocak-tan-itibaren-atm-de-o-yaziyla-karsilasabilirsiniz/522882]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22365580/22365580-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[1 Ocak'tan itibaren ATM'de o yazıyla karşılaşabilirsiniz!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/9</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[41. dakikada Edson'un ceza sahası içinde yerde kaldığı pozisyonda devam kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Lemina riskli iki hamle yaptı. Sınırlarda gezdi. Lemina önce Oosterwolde'nin formasından bir yokladı, çekti. Sonra da eli Edson'un sırtında. Formadan çekme Oosterwolde'yi etkilemedi. Sol kolunu Edson'un sırtına yasladı ama piston hareketini görmedim. İtmeyi ve Edson'daki etkiyi görmedim. Devam kararı doğru." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Etkisi sübjektif. Oosterwolde'ye yaptığı ilk riskli hamle, tuttu formayı bıraktı. İkinci hamlede Edson'a riskli bir şarj. Etki konusunda soru işaretlerim var. Hakemin kararına sayguı duyuyorum." Deniz Çoban:&nbsp;"Devam kararı doğru." 44. dakikada Fenerbahçe'nin golünün iptal edilmesi doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"İki şey var. Birincisi Davinson'un çenesine Edson'un kolla müdahalesi var mı? İkincisi Skrinar'ın elle oynaması. Elle oynama kararı ve VAR müdahalesi doğru. Kol doğal konumda değil. Bu golün iptali doğru." Bahattin Duran: "Çok net, uzaktan gelen top, Skriniar'ın kolu doğal konumda değil. İptal kararı ve VAR müdahalesi doğru." Deniz Çoban:&nbsp;"İptal kararı ve VAR müdahalesi doğru." 45+2. dakikada Sara'nın Archie Brown'a faulü var mı? Bahattin Duran:&nbsp;"Burada bir faul yok." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Faul kararı yanlış." Deniz Çoban:&nbsp;"Burada bir faul yok." 45+5. dakikada Barış'ın İsmail Yüksek'e faulünde kart gerekir mi? Bahattin Duran:&nbsp;"Sadece faul." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul. Kart düşünülmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Kart düşünülmez." 45+6. dakikada Barış Alper'in yerde kaldığı pozisyonda devam kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Çok küçük bir temas var, penaltı gerektirecek bir ihlal yok. Hakemin kararı doğru. Ufak bir kontak var." Bahattin Duran:&nbsp;"Hakem kararı doğru. Fenerbahçe kalecisi Ederson risk alarak gitti. Kontrolsüz kaymadı, durdu ve elini yere koydu. Yüzünü de geri çekti. Yüzünü çekmese penaltı olacak. Çok küçük bir temas var. Penaltı gerektirmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Hakemin yorumuna saygı duyuyorum. Penaltı olduğunu düşünmüyorum."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/9]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/tuttur-sorusturmasinda-yeni-gelisme-iddia-sahibine-tutuklama-karari-110107256363</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:51:59 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[‘Tuttur’ soruşturmasında yeni gelişme: İddia sahibine tutuklama kararı!]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı, "tuttur.com"daki kullanıcı verisi manipülasyonu iddialarının asılsız olduğunu tespit ederek iddiayı yayan sosyal medya kullanıcısının tutuklandığını ifade etti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı, &quot;tuttur-com&quot; soruşturması kapsamında bir açıklama yaptı. Başsavcılık iddianın asılsız olduğunu ifade ederek iddiayı yayan sosyal medya kullanıcısının mahkemece tutuklandığını ifade etti. 
Yapılan açıklamada şu ifadelere yer verildi: 
Saran Holding Bünyesinde bulunan ancak  sanal ortam bayilik sözleşmesinin ve buna bağlı lisanslarının iptali nedeni ile artık faaliyet göstermeyen &quot;www.tuttur.com&quot; şans oyunları sitesine kayıtlı kullanıcıların üyelik bilgilerine müdahale edildiğine dair iddiaların kamuoyunda geniş bir şekilde yer bulması nedeniyle İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından bu iddiaların araştırılması için re'sen başlatılan soruşturma işlemleri sırasında lehe/aleyhe maddi gerçeğin ortaya çıkarılması için usulünce alınan Hakimlik kararı doğrultusunda &quot;www.tuttur.com&quot; şans oyunları sitesine hizmet veren bilgisayar ve bilgisayar programları ile bilgisayar kütüklerinde kolluk güçlerinin adli bilişim ekipleri tarafından yerinde inceleme yapılmış olup, düzenlenen raporda; iddia edildiği üzere &quot;www.tuttur.com&quot; şans oyunları sitesine hizmet veren bilgisayar ve bilgisayar programları ile bilgisayar kütüklerinde herhangi bir değişiklik yapılmadığı tespit edilmiştir. 
Bu tespit üzerine &quot;X&quot; sosyal medya platformunda bu iddiayı ortaya atan @pameranti rumuzlu kullanıcının Y.K isimli kişi olduğunu belirlenmesi ile bu kişi hakkında TCK m.217/A &quot;Halkı yanıltıcı bilgiyi alenen yayma&quot; suçu iddiası ile ayrıca yürütülen soruşturmada sevk edildiği Sulh Ceza Hakimliği tarafından tutuklama kararı verilmiştir.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/tuttur-sorusturmasinda-yeni-gelisme-iddia-sahibine-tutuklama-karari-110107256363]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385230/22385230-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[‘Tuttur’ soruşturmasında yeni gelişme: İddia sahibine tutuklama kararı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/12</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[45+5. dakikada Barış'ın İsmail Yüksek'e faulünde kart gerekir mi? Bahattin Duran:&nbsp;"Sadece faul." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul. Kart düşünülmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Kart düşünülmez." 45+6. dakikada Barış Alper'in yerde kaldığı pozisyonda devam kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Çok küçük bir temas var, penaltı gerektirecek bir ihlal yok. Hakemin kararı doğru. Ufak bir kontak var." Bahattin Duran:&nbsp;"Hakem kararı doğru. Fenerbahçe kalecisi Ederson risk alarak gitti. Kontrolsüz kaymadı, durdu ve elini yere koydu. Yüzünü de geri çekti. Yüzünü çekmese penaltı olacak. Çok küçük bir temas var. Penaltı gerektirmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Hakemin yorumuna saygı duyuyorum. Penaltı olduğunu düşünmüyorum." 45+7. dakikada Archie Brown'ın Sane'ye müdahalesinde kart gerekir mi? Bahattin Duran:&nbsp;"Çok net bir sarı kart." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sarı kart olmalıydı. Net bir basma." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart olmalıydı." 48. dakikada Osimhen'in bir faul beklentisinden sonra yaptığı bir hareket var. Bahattin Duran:&nbsp;"Bunu hakem değerlendirmeli. Bence sarı kart." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Karara itiraz niteliğinde bir hamleyse tartışmasız sarı kart. Hopladı zıpladı." Deniz Çoban: "Çok açık sarı kart." 51. dakikada Barış Alper faul bekledi, oyun devam etti. Bülent Yıldırım:&nbsp;"İnce bir faul. Bahattin Duran:&nbsp;"Faul." Deniz Çoban:&nbsp;"Faul değil bence."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/12]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/duygu-ozaslan-o-sozleriyle-tepki-cekti-bebek-arabasi-mi-kopek-mi-130100560638</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:44:54 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Duygu Özaslan o sözleriyle tepki çekti! 'Bebek arabası mı köpek mi?']]></title>
      <description><![CDATA[Duygu Özaslan, katıldığı programda “Bir bebek arabasıyla bir köpek arasında seçim yapmam gerekirse, köpeği severim” sözleri sosyal medya uygulaması X'te tepki çekti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Zaman zaman yaptığı paylaşımlarla dalga konusu olan sosyal medya fenomeni Duygu Özaslan Berfu Yenenler'in programına konuk oldu.
Can Maxim Mutaf ile evli olan fenomen programda söylediği sözlerle X'in en çok konuşulan isimleri arasına girmeyi başardı. 

Duygu Özaslan'ın, katıldığı programda &quot;Çocuk sever misin?&quot; sorusuna &quot;Bir bebek arabası bir tane de köpek varsa, köpeği severim&quot; demesi sosyal medyada gündem oldu.
Fenomenin bu yorumu, özellikle X (eski Twitter) kullanıcıları arasında büyük tartışma yarattı. Bazı takipçiler, sözleri esprili bulurken, bazıları ise eleştirilerini dile getirdi. Açıklama kısa sürede çok sayıda paylaşım ve yorum aldı.

Duygu Özaslan'a &quot;Saygısız&quot;,&quot;Düşünmeden konuşmuş&quot;, &quot;Komik olduğunu sanıyor&quot; eleştirileri de geldi. 

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/duygu-ozaslan-o-sozleriyle-tepki-cekti-bebek-arabasi-mi-kopek-mi-130100560638]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22259882/22259882-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Duygu Özaslan o sözleriyle tepki çekti! 'Bebek arabası mı köpek mi?']]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/gunluk-burc-yorumlari-02-aralik-2025-sali-gunu-tum-burc-yorumlari-bugun-burclari-neler-bekliyor-1315480-mykadin</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:17:44 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[GÜNLÜK BURÇ YORUMLARI 02 Aralık 2025 Salı günü tüm burç yorumları! Bugün burçları neler bekliyor?]]></title>
      <description><![CDATA[Koç, Boğa, İkizler, Yengeç, Aslan, Başak, Terazi, Akrep, Yay, Oğlak, Kova ve Balık burçlarını bugün neler bekliyor. Günlük burç yorumlarını okumadan güne başlamayın! 02 Aralık 2025 Salı aşk, aile, sağlık, kariyer ve para konularında burcunuzu neler bekliyor?]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Günlük burç yorumlarını okumadan güne başlamayın! 02 Aralık 2025 Salı günü bakalım seni neler bekliyor.
KOÇ VE YÜKSELEN KOÇ
Bugün enerjin yüksek, çevrendeki olaylara anında tepki verme isteği içinde olabilirsin. Cesaretinle dikkat çekiyorsun, bu durum bazı yeni başlangıçlar yapmana vesile olabilir. Hedeflerine ulaşmak için atacağın adımlar sağlam ve kararlı olmalı. Düşüncelerini açıkça ifade etmekten çekinme, zira sözlerin diğerleri üzerinde büyük bir etki yaratabilir. Sosyal ilişkilerin de oldukça canlı; yeni bağlantılar kurma şansı elinde. Sürükleyici bir ikna kabiliyetin var, bu durumu avantaja çevirmelisin. Bugün, spontane kararlar almakla birlikte, plan yapıp bunları hayata geçirme konusunda da hevesli olabilirsin. Ancak içsel sesini dinlemeyi unutma; duygusal dengenin bozulmasına izin vermemek önemli. Eğlenceye yönelik teklifleri değerlendirmek ve keyif almak için harika bir zaman. Güne olumlu bir başlangıç yap ve o enerjiyi tüm gün içinde yanına al.
BOĞA VE YÜKSELEN BOĞA
İletişim kurma isteğin artıyor, çevrendeki insanlarla derin bağlantılar kurma arzusu içindesin. Sevdiklerinle olan ilişkilerini güçlendirebilir, samimi paylaşımlarda bulunabilirsin. Ancak bazı konularda hayal kırıklığı yaşamak da mümkün, bu yüzden düşüncelerinle duygularını dengelemeyi ihmal etme. İş hayatında sabırlı olmalısın, bazı projeler zaman alabilir ama bu süreçten fayda sağlayacaksın. Finansal konularda daha temkinli olmalı, ani harcamalardan kaçınmalısın. Bugün kendine vakit ayırmak, ruhsal sağlığını desteklemek için iyi bir fırsat. İçsel huzurunu bulmak, zihnini boşaltmak adına küçük yürüyüşler yapmak daha iyi hissetmeni sağlayabilir.
İKİZLER VE YÜKSELEN İKİZLER
Bugün iletişim becerilerin ön planda. Fikirlerini paylaşmak, başkalarıyla etkileşimde bulunmak için mükemmel bir zaman. Meraklı ruhun seni yeni bilgilere yönlendirebilir. Kısa seyahatler veya sosyal etkinlikler için ilham verici fırsatlar doğabilir. Ancak istediğin sonuçları almak için açık ve net olmanı gerektirecek durumlarla karşılaşabilirsin. Duygusal bağların güçlenmesi için samimi bir iletişim kurmaya özen göster. İnsanların duygusal ihtiyaçlarını anlamak, daha derin bir bağ kurmana yardımcı olacak. Ortaklıklar ve işbirlikleri konusunda yeni fırsatlar karşına çıkabilir; bu süreçte esnek ve açık fikirli olman son derece önemli. Sosyal çevren genişleyebilir, beklemediğin insanlarla ilginç sohbetler yapabilirsin. Eğlenceli ve entelektüel tartışmalara katılmak, zihnini besleyecek. Sadece büyük resme odaklanmaya çalış; detaylarda kaybolmamaya özen göster. Bugün mutluluğu ve huzuru dış dünyanda bulabileceksin.
YENGEÇ VE YÜKSELEN YENGEÇ
Duygusal dalgalanmaların yoğun olduğu bir gün. Kalbinin derinliklerindeki hislerle yüzleşmek zorunda kalabilirsin. Sevdiklerinle olan ilişkilerini gözden geçirmen, aradaki bağı güçlendirmen açısından çok önemli. Anlayışa ve empatiye dayalı bir iletişim kurmalısın. Ayrıca, içsel huzurunu artıracak aktivitelere yönelmek faydalı olabilir. Yaratıcılığın artacak, bu durum sanatsal projelerde kendini ifade etme şansı verecek. Kariyerle ilgili konularda dikkatli düşünmelisin; ani kararlar almasan iyi olur. Günün sonunda, kendine hobi edinmek veya ruhunu besleyecek bir şeylerle ilgilenmek seni yenileyecek. Unutma, bu tür günlerde kendine zaman ayırmak en büyük hediye.
ASLAN VE YÜKSELEN ASLAN
Bugün, kendini daha canlı ve enerjik hissedeceksin. İlişkilerde liderlik yeteneklerini ön plana çıkarabilirsin. Sosyal çevrendeki insanlar üzerinde olumlu bir etki bırakacak, ilham verici bir aydınlık yayacaksın. Ancak egonu biraz dizginlemekte fayda var; takım çalışmasına önem vermek, seni daha da yükseklere taşıyabilir.Aşk hayatında tutkulu anlar seni bekliyor. Sevdiğin kişiyle uyum yakalayabilir, duygusal derinlikleri keşfedebilirsin. Single isen, karizma dolu bir gün seni bekliyor; yeni bir ilişkiye kapı aralayacak fırsatlar bulabilirsin.Kariyerinle ilgili projelerde yenilikçi ve yaratıcı düşünceler ön plana çıkacak. Kendine güvenerek adımlar atman, başkalarını da etkilemene yardımcı olacak. Finansal konuda biraz dikkatli olmalısın, harcamalarına göz kulak olman akıllıca olacaktır.Zihninde yaratıcılığı besleyecek aktiviteler yapmak, ruhunu tazeleyecek. Sanat, müzik ya da yazı gibi alanlarda kendini ifade etme fırsatların artabilir. Genel olarak, bugün hayatının çeşitli alanlarında parlayarak ilerleyebilirsin, yeter ki fırsatları değerlendir ve içindeki cesareti besle.
BAŞAK VE YÜKSELEN BAŞAK
Detaylara olan tutkun ve pratik zekân, bugün seni bir adım öne çıkarabilir. Görevlerini yerine getirirken, en küçük ayrıntılara odaklanman, başarını artıracak. Sosyal ortamlarda ise, dikkatlice seçtiğin kelimelerle karşındaki kişilere ilham verebilir, onları düşündürtebilirsin. Kendine güvenin yüksek, bu yüzden sunduğun fikirler ilgi çekebilir.Bireysel ilişkilerinde, içsel duygularını ifade etme isteği baskın olabilir. Empati yeteneğin, sevdiklerinle daha derin bağlar kurmanı sağlayabilir. Kendini ifade ederken samimi olduğun sürece, karşındakilerle olan iletişimin güçlenecek. Anlayışlı yaklaşımın sayesinde bazı sorunları kolayca aşabilirsin.Maddi konularla ilgili daha fazla özen göstermen yararına olacak. Bugün bütçeni gözden geçirmek için uygun bir zaman; gereksiz harcamalardan kaçınarak, geleceğini garanti altına alabilirsin. Sağlığını da ihmal etmemeli, yenilenme ve enerji toplama fırsatını iyi değerlendirmalısın. Küçük bir yürüyüş veya doğada zaman geçirmek, ruh halini olumlu yönde etkileyebilir.
TERAZİ VE YÜKSELEN TERAZİ
Dengeleri sağlam tutma ihtiyacın artıyor. İlişkilerde uyum arayışın, karşılıklı anlayışla sonuçlanabilir. Sosyal çevren genişliyor, yeni bağlantılar kurarak ilham alabilirsin. Güzellik ve estetik konularına ilgin güçleniyor; bu da yaratıcılığını ön plana çıkartacak projelere yönelme isteği doğurabilir. Huzur arayışında, içsel dengeyi sağlaman önemli olacak. Bugün kendine zaman ayırarak, sevdiğin şeylere yönelmen ruhsal olarak tazelenmene yardımcı olacak. Nostaljik anılara dalmak, geçmişi değerlendirmeni sağlayabilir.
AKREP VE YÜKSELEN AKREP
Derin duyguların yüzeye çıkması, gizli hislerin açığa çıkma zamanı. İlişkilerde samimiyet arayışı içindesin; sevgi, bağlılık ve güven konularına dair yeni farkındalıklar kazanabilirsin. Birikimlerini başkalarıyla paylaşmak, duygusal derinliğini artıracak. İçsel dönüşüm ve yenilenme isteği içindesin; geçmişte yaşadığın deneyimlerden ders çıkararak kendini yeniden inşa etme fırsatın var. Bu süreçte karşına çıkan fırsatları değerlendirmek, yaşamına yeni anlamlar katacak. Kendine dön ve içsel sezgilerine güven, gizli tuttukların ortaya çıkarken, yenilikçi düşünceler ve cesaretle yolu açabilirsen, hayatında kayda değer değişimler yaşayabilirsin. Kendi gücünü keşfetmek için cesur adımlar atma fırsatını değerlendir.
YAY VE YÜKSELEN YAY
Macera arayışın daha da derinleşiyor. Yeniliklere açılmak, keşfetmek istediğin pek çok alan var. Yaratıcılığın zirveye çıkabilir ve fikirlerin başkalarına ilham verebilir. Sosyal çevrenle olan etkileşimlerin güçleniyor; dostluklar pekişecek, yeni bağlantılar kurabilirsin. Ancak aşkta, biraz sabırlı olman faydalı olabilir. Duygusal derinliklere inmeye hazır bir partner arayışındasın, ancak bu yolda sağlıklı sınırlar koymak önem taşıyor. Gün içinde karşılaşacağın zorluklar, bir fırsata dönüşebilir; bu yüzden esnek olmalı ve akışa bırakmalısın. Enerjini doğru yönlendirdiğinde, düşündüğünden daha fazla başarı elde edebilirsin. Hayatın sunduğu sürprizlere açık ol!
OĞLAK VE YÜKSELEN OĞLAK
Bugün planlarını bir adım öteye taşıma fırsatı bulabilirsin. Disiplinli yaklaşımınla biriktirdiğin enerjiyi, hedeflerin doğrultusunda kullanmak için mükemmel bir zaman. İş hayatında sağlam adımlar atmanın yanı sıra, sıra dışı yeniliklere açık olmalısın. Kalabalıklar içinde öne çıkabilirsin; bu, başkaları üzerinde olumlu bir etki bırakmanı sağlayacak. Önemli kararlar almadan önce, iç sesini dinlemeyi unutma. Özel ilişkinle ilgili konulara daha fazla odaklanmak isteyebilirsin. Duygusal paylaşımlar güçlenirken, uzlaşmacı bir tavır sergilemek ilişkinizi derinleştirebilir. Sağlığına dikkat et, gündelik stresle başa çıkmak için sakinleştirici aktivitelere yönelmek iyi gelebilir. Ailevi ilişkilerde ise uyum sağlamak için daha fazla anlayış göstermen gerekebilir. Kendi sınırlarını belirleyerek, kişisel özgürlüğüne alan yaratmalısın.
KOVA VE YÜKSELEN KOVA
Bugün, entelektüel merakın ve özgürlük arayışın ön plana çıkacak. Yeni fikirler ve projeler geliştirmek için harika bir zaman. Hayal gücün sınırsız ve sosyal çevrenle yapacağın tartışmalar seni daha da ileriye taşıyabilir. Bağımsızlığın önemini bir kez daha hissedeceksin. Ancak, ilişkilerinde dikkatli olman gereken bir dönemdesin; başkalarının düşüncelerine aşırı duyarlılık göstermeden, kendi iç sesini dinleyerek hareket etmelisin. Yeni başlangıçlara açık ol, bu senin için büyük fırsatlar yaratabilir. Spor ya da sanatsal bir aktivite, enerjini dengelemene yardımcı olacaktır. Özgürlüğün peşinden koşarken, kalabalık içerisindeki benzersiz sesini de unutmamalısın.
BALIK VE YÜKSELEN BALIK
Duygusal derinlikler ve sezgisel anlayış ön planda. Bugün, içsel hislerinize güvenmekte büyük bir fayda var; karşınıza çıkan durumlarda iç sesinizi dinleyin. Sanat ve yaratıcılık alanlarında ilham verici bir dönemdesiniz, bu da hayal gücünüzü harekete geçirebilir. İlişkilerde empati ve anlayışla yaklaşmak, sevgi bağlarını güçlendirecek. Ayrıca, birikmiş düşüncelerinizi paylaşmak için uygun bir zaman. Maddi konularda dikkatli olun; harcamalarınızı kontrol altına almak akıllıca olacaktır. Sağlık ve bedeninizi dinlendirmek için kendinize zaman ayırmayı unutmayın; yürüyüşe çıkmak veya doğada vakit geçirmek ruhunuza iyi gelecek.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/gunluk-burc-yorumlari-02-aralik-2025-sali-gunu-tum-burc-yorumlari-bugun-burclari-neler-bekliyor-1315480-mykadin]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372882/22372882-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[GÜNLÜK BURÇ YORUMLARI 02 Aralık 2025 Salı günü tüm burç yorumları! Bugün burçları neler bekliyor?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>astroloji</category>
      <tag>astroloji</tag>
      <tag>kadin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/23</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bülent Yıldırım:&nbsp;"Bunu kaçırmak yakışık almadı. Bu sınırda bir hareket. Bileğe otursa güç transferi olacak, yaralayıcılık olacak. Bu haliyle sınırda. Kesinlikle sarı kart verilmeliydi ve atlanmamalıydı." Deniz Çoban:&nbsp;"Chelsea - Arsenal maçındaki kırmızı kartla bu karşılaştırıldı. İki arasındaki temel fark, hız şiddet ve yoğunluk. Moises Caicedo, tüm gücüyle ve iki ayağıyla birden sıçrayarak Merino'nun ayağına bastı. Kırmızı kartın olmazsa olmazı şiddet, güç transferi, yoğunluk var." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Caicedo olanca gücüyle basıp olanca gücüyle büküyor ve daha yükseğe basıyor." Deniz Çoban: "Skriniar'a kırmızı kart çıksa VAR karışmazdı. Caicedo'nun kırmızı kartından şiddet ve güç transferi var." 73. dakikada Barış Alper, hakem kararına tepki gösterdi. Bahattin Duran:&nbsp;"Faulü hep Semedo yaptı." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Maçın dengesini bozan faullerden." Deniz Çoban:&nbsp;"Barış Alper sarı kartlı, sinir kontrolü yapmasa kırmızı kart görecek." 81. dakikada Osimhen faul bekledi, hakem oyunu devam ettirdi. Bahattin Duran:&nbsp;"Net faul ve sarı kart." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Net faul ve sarı kart." Deniz Çoban:&nbsp;"Net faul ve sarı kart." 90+5. dakikada Fenerbahçe'nin golünden önce faul var mı? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Hakemin kontrolünde gerçekleşen bir durum olmasaydı ben bu pozisyona yüzde yüz faul derdim. Bu olay yaşanırken hakem oyunu bırakıp kontrol dışı bir durum olacağını düşündü, Davinson da teması almak için durdu, Edson da arkadan gelip çarptı. Hakemin kararına saygı duyuyorum. Mücadelenin ardından da birbirlerine yoklama devam etti. Davinson, alan kapatıp durdu ve temas oldu. Edson'un yolunda durup kalça çıkardı." Bahattin Duran:&nbsp;"Devam kararı doğru. Faul varsa da Davinson yaptı. Edson'un gitmesini engelledi." Deniz Çoban:&nbsp;"Kural kitabındaki ifade 'Bir rakibin ilerlemesine engel olmak, top her iki oyuncunun da oynama mesafesinde olmadığında, rakip oyuncuya engel olmak, durdurmak, yavaşlatmak veya yönünü değiştirmeye zorlamak amacıyla rakibin koşu yoluna hareketlenmektir' Bir ihlal varsa onu yapan Davinson."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/23]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/20</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[63. dakikada Barış Alper'in gördüğü sarı kart doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Küçük bir temas, asla kart düşünmem." Bahattin Duran:&nbsp;"Barış Alper kapsayıcı bir şekilde basmadı, yalnızca faul verilir." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart verilmemeliydi. Dikkatsiz faul sadece." 65. dakikada Skriniar - Sara mücadelesinde devam kararı doğru mu, sonra oyunu durdurma kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Skriniar'ın yaptığı hareket çok net bir şekilde faul. Sınırlarda. Ssrı karttan başlar pozisyon. Güç transferi olsa, o ayak daha esnese, o gücü aktarsa, biraz daha yukarı bassa... Skriniar'in şansı şu; bileğin yanına bastı ve tarayıp aşağı indi. Kramponun yanına da geldi. Skriniar'ın burada kesinlikle sarı kart görmesi gerekirdi. Bu çok net bir sarı kart. Sarı kartı kabul ediyorum. Güç transferi yok. Bileğin üstüne gelmiyor. Kramponun yanına da geliyor. Sara'nın ayağı esnememiş" Bülent Yıldırım:&nbsp;"Bunu kaçırmak yakışık almadı. Bu sınırda bir hareket. Bileğe otursa güç transferi olacak, yaralayıcılık olacak. Bu haliyle sınırda. Kesinlikle sarı kart verilmeliydi ve atlanmamalıydı." Deniz Çoban:&nbsp;"Chelsea - Arsenal maçındaki kırmızı kartla bu karşılaştırıldı. İki arasındaki temel fark, hız şiddet ve yoğunluk. Moises Caicedo, tüm gücüyle ve iki ayağıyla birden sıçrayarak Merino'nun ayağına bastı. Kırmızı kartın olmazsa olmazı şiddet, güç transferi, yoğunluk var." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Caicedo olanca gücüyle basıp olanca gücüyle büküyor ve daha yükseğe basıyor." Deniz Çoban: "Skriniar'a kırmızı kart çıksa VAR karışmazdı. Caicedo'nun kırmızı kartından şiddet ve güç transferi var."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/20]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/kobi/hasat-tamamlandi-kilosu-15-tl-kisin-tuketilecek/523062</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:18:24 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Hasat tamamlandı! Kilosu 15 TL, Kışın tüketilecek]]></title>
      <description><![CDATA[Afyonkarahisar'ın Şuhut ilçesinde patates hasadı sona ererken, ürünün satış fiyatı üreticinin yüzünü güldürdü.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye'nin patates üretim merkezlerinden Afyonkarahisar'ın Şuhut ilçesinde patates hasadının tamamlanmasıyla birlikte çiftçiler ve işçiler için yoğun depolama süreci başladı. İlçenin verimli topraklarında yetişen meşhur agria cinsi kışlık patates, hasadın sona ermesiyle tarlalardan depolara taşınıyor. Ürün işçilerce tek tek ayıklanarak kalite sınıflarına göre ayrılıyor.
Ardından özel havalandırmalı depolama sistemlerinde muhafaza edilerek kış sezonu boyunca tüketiciye ulaştırılmak üzere hazır hale getiriliyor.

KİLOSU 15 TL'DEN SATILIYOR
Patates tedarikçilerinden Hasan Camcı hasadın verimli geçtiğini ifade etti. Camcı, rekoltenin iyi olduğunu kaydederek, önümüzdeki yıldan da umutlu olduklarını dile getirdi. Fiyatların üreticinin yüzünü güldürdüğünü de belirten camcı, bu yıl birinci sınıf patatesin kilogram fiyatının 15-18 TL arasında satıldığını söyledi. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/kobi/hasat-tamamlandi-kilosu-15-tl-kisin-tuketilecek/523062]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22380514/22380514-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Hasat tamamlandı! Kilosu 15 TL, Kışın tüketilecek]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>kobi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/5</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:42:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></title>
      <description><![CDATA[Pop müziğin parlayan yıldızı Dua Lipa, sadece sahnedeki enerjisiyle değil, aynı zamanda formuyla da hayranlarını büyülüyor. 30 yaşındaki Lipa, dünya turu boyunca tatildeymiş gibi görünse de, fiziğini korumak için sıkı bir rejimi var. İşte keşfetmeniz gereken detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Sahnedeki uzun saatler boyunca enerjisini korumak için düşük karbonhidratlı besleniyor:

Protein ağırlıklı öğünler: steak ve sebzeler, kahvaltılarda yumurta ve meyve, ekmek yok.

Kardiyo sonrası favori atıştırmalığı: muz. Dua Lipa’nın formu, disiplinli bir fitness ve diyet programı, doğru dinlenme ve zihinsel sağlık rutini sayesinde mümkün oluyor. Eğer siz de sahnede veya günlük yaşamda enerjik ve fit kalmak istiyorsanız, Lipa’nın yöntemlerinden ilham alabilirsiniz.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/dua-lipa-sahnede-parlayan-formunun-sirri-130100562204/5]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22376635/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3332222c2279223a22302e3635227d7d7d/22376635-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dua Lipa: Sahnede parlayan formunun sırrı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/renault-clio-da-yeni-donem-basliyor-1-depoyla-1450-km-yol-gidecek/522871</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:59:34 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Renault Clio'da yeni dönem başlıyor! 1 depoyla 1450 km yol gidecek]]></title>
      <description><![CDATA[En çok tercih edilen otomobillerden biri olan Renault Clio’da yeni dönem başlıyor. 20 yıldır Bursa’da üretilen popüler araç radikal değişikliklerle kullanıcının beğenisine sunulacak. Benzinli, LPG’li ve hibrit seçenekleri ile üretilecek yeni nesil Clio’nun en dikkat çeken yanı ise bir depo yakıt ile 1450 kilometre yol gidebilecek olması...İşte diğer özellikler...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Renault Clio’nun yeni modelleri Portekiz’de gerçekleşen etkinlik ile ilk kez yollarla buluştu. Bursa’da üretilen ve Türkiye’de büyük bir kullanıcı kitlesine sahip olan Fransız Clio’nun 6. Nesil modelleri özellikle yakıt tasarrufu ile dikkat çekti. 2026’da Türkiye’de yollarda görmeye başlayacağımız aracın bazı modellerinde yüzde 40 oranında yakıt tasarrufu sağlanacağı kaydedildi. İşte yeni Renault Clio hakkında detaylar…
İKİ DONANIM VERSİYONU OLACAK
Portekiz’de tanıtımı yapılan Clio 6 iki donanım versiyonu ile piyasaya sürülecek. Giriş versiyon Evolution'da, adaptif hız sabitleyici ve elektrikli park freni gibi özellikler standart olarak bulunacak.
Esprit Alpine isimli üst donanımda ise, 18 inç jantlar, Google entegre bilgi-eğlence sistemi ve yarı otonom sürüş özelliklerine sahip.
3 FARKLI MOTOR SEÇENEĞİ
Clio’da 3 farklı motor seçeneği yer alıyor.
Tam hibrit E-Tech 160 hp, ürün gamının tepe noktasını oluşturuyor. Bu motorun benzinli motorlara kıyasla yakıt tüketimini yüzde 40’a kadar azaltabildiği belirtiliyor.
Şehir içi ve çevresinde sürüş süresinin yüzde 80’ine kadarını elektrik modunda gerçekleştirebilen hibrit seçenecek, ÖTV teşviği ile 2026'nın ikinci yarısında pazara sunulacak.

Bu güç seçeneğinde, 1.4 kWsa kapasiteli batarya görev yapıyor. 0–100 km/s hızlanma süresi ise 8.3 saniyeye olarak açıklanıyor. Sistemin toplam tork değeri ise 205 Nm.
Yeni 1.2 litre 115 hp benzinli motor ise, Şubat ayından itibaren satışa sunulacak. TCe 115 olarak adlandırılan üç silindirli bu ünitenin, Austral ve Rafale’deki tam hibrit E-Tech 200 hp sisteminin içten yanmalı motorunun aynısı olduğu açıklanıyor.
Direkt enjeksiyon ve Atkinson çevrimine sahip TCe 115, EDC 6 çift kavramalı otomatik şanzıman ile tercih edilebilecek. 115 beygirlik motor, 190 Nm de tork üretiyor.
1.2 litrelik üç silindirli motorun, 200 Nm torka sahip LPG'li bir versiyonu da Clio'da sunulacak. 120 beygir güç üreten bu motor ile Clio'da 50 litrelik LPG deposu bulunuyor. Otomobilin toplam menzili ise 1.450 km olarak açıklanıyor.
LPG'li Clio'nun 2026’nın ikinci yarısında satışa sunulması bekleniyor.
BİR DEPOYLA 1450 KM YOL KAT EDECEK

Yenilenmiş ve geliştirilmiş motor seçenekleri ile 2026’ya damga vurması beklenen Benzin–LPG 120 hp EDC Motor bir depoyla 1450 km yol kat edebilecek.
Bu mesafeye bakıldığında ise Renault Clio’nun yeni modeliyle İstanbul’dan Ankara’ya tek depo benzin ile gidip gelebilir bir de üzerine Balıkesir seyahati ekleyebilirsiniz.

TASARIMDA RADİKAL DEĞİŞİKLİĞE GİDİLDİ
Motor seçenekleri kadar tasarımda da radikal değişikliğe gidilen Clio 6'nın dış tasarımında, markanın diğer otomobilleri ile de arasında en ufak bir görsel bağ bulunmuyor.
Ön ve arka kısımda logolar olmasa yeni Clio'nun bir Renault olduğunu tahmin etmek gerçekten çok zor olacağı düşünülüyor.
Nesil değişimi ile birlikte, uzunluğu 67 mm artışla 4.12 metreye çıkan Clio'nun, genişliği de 39 mm artış ile 1.77 metreye çıkarılmış. Bu yeni oranlar, daha uzun bir kaput ile birleşince dinamik bir görüntü de kendiliğinden gelmiş.
Kaynak:TGRT Haber]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/renault-clio-da-yeni-donem-basliyor-1-depoyla-1450-km-yol-gidecek/522871]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22363831/22363831-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Renault Clio'da yeni dönem başlıyor! 1 depoyla 1450 km yol gidecek]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>otomotiv</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/25</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[73. dakikada Barış Alper, hakem kararına tepki gösterdi. Bahattin Duran:&nbsp;"Faulü hep Semedo yaptı." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Maçın dengesini bozan faullerden." Deniz Çoban:&nbsp;"Barış Alper sarı kartlı, sinir kontrolü yapmasa kırmızı kart görecek." 81. dakikada Osimhen faul bekledi, hakem oyunu devam ettirdi. Bahattin Duran:&nbsp;"Net faul ve sarı kart." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Net faul ve sarı kart." Deniz Çoban:&nbsp;"Net faul ve sarı kart." 90+5. dakikada Fenerbahçe'nin golünden önce faul var mı? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Hakemin kontrolünde gerçekleşen bir durum olmasaydı ben bu pozisyona yüzde yüz faul derdim. Bu olay yaşanırken hakem oyunu bırakıp kontrol dışı bir durum olacağını düşündü, Davinson da teması almak için durdu, Edson da arkadan gelip çarptı. Hakemin kararına saygı duyuyorum. Mücadelenin ardından da birbirlerine yoklama devam etti. Davinson, alan kapatıp durdu ve temas oldu. Edson'un yolunda durup kalça çıkardı." Bahattin Duran:&nbsp;"Devam kararı doğru. Faul varsa da Davinson yaptı. Edson'un gitmesini engelledi." Deniz Çoban:&nbsp;"Kural kitabındaki ifade 'Bir rakibin ilerlemesine engel olmak, top her iki oyuncunun da oynama mesafesinde olmadığında, rakip oyuncuya engel olmak, durdurmak, yavaşlatmak veya yönünü değiştirmeye zorlamak amacıyla rakibin koşu yoluna hareketlenmektir' Bir ihlal varsa onu yapan Davinson." Deniz Çoban:&nbsp;"Bir derbi maç, kaos futbolu, hakem maçı kontrolünde tutmaya çalıştı. Kritik kararlarında hata yapmadı. Özellikle faul standartı ve kart yorumlarında bu seviyeye uygun olmayan vasatın altında kaldı. 50. dakikadan 90. dakikaya kadar faul yorumları... Çok net fauller ve kartlar atladı." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Düdükleriyle güven veremedi, vasatı aşamadı. İyi hakem yönetimi göremedik." Bahattin Duran:&nbsp;"Faul standartlarında doğruyu bulamadı. Oyuncular güvenemedi. Maçın sonucunu etkilemedi ama vasatı aşamadı."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/25]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/jhon-duran-fenerbahce-yi-ipten-almaya-devam-ediyor-453326-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:42:09 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Jhon Duran Fenerbahçe'yi ipten almaya devam ediyor!]]></title>
      <description><![CDATA[Fenerbahçe’nin Kolombiyalı forveti Jhon Duran, Galatasaray maçında attığı golle bu sezon 2. golünü de derbide kaydetti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Trendyol Süper Lig’in 14. haftasında Fenerbahçe, derbide Galatasaray ile karşılaşırken tek gol uzatma dakikalarında Jhon Duran’dan geldi. Ligde ilk haftalarda Göztepe ve Kocaelispor maçlarına 11’de başlayan Duran, sonrasında sakatlığı nedeniyle uzun süre takımdan uzak kaldı. 21 yaşındaki forvet tedavisinin tamamlanmasının ardından Beşiktaş derbisiyle sahalara dönmüş ve ilk gol sevincini yaşamıştı.
JHON DURAN YİNE ATTI

Geçtiğimiz hafta Rize’de 11’de sahaya çıkan Duran, Galatasaray derbisine de yedek başladı. Genç futbolcu 63. dakikada Youssef En-Nesyri’nin yerine dahil oldu.
Jhon Duran, karşılaşmanın 90+5. dakikasında Levent Mercan’ın sol kanattan ortasında ceza sahasında kafayı vurarak topu filelere gönderdi.
Fenerbahçe, Duran’ın bu golüyle 1 puanı aldı.
Jhon Duran’ın ligde 2, Avrupa kupalarında da 1 golü bulunuyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/jhon-duran-fenerbahce-yi-ipten-almaya-devam-ediyor-453326-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22371289/22371289-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Jhon Duran Fenerbahçe'yi ipten almaya devam ediyor!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>fenerbahce</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/17</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[52. dakikada İsmail'in müdahalesinde kart gerekir mi? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Hakemin yorumlaması gerekiyor. Topu Uğurcan'ın elinden düşürse sarı kart olur." Bahattin Duran:&nbsp;"Sarı kartı düşünmem." 52. dakikada Sane'nin Kerem'e müdahalesinde kart gerekir mi? Bahattin Duran:&nbsp;"Bence gerekmez." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul." Deniz Çoban: "Sadece faul." 54. dakikada Oosterwolde'nin Osimhen'e yaptığı faul ve sarı kart kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Karar doğru." Bahattin Duran:&nbsp;"Çok net." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kartın tarifi." 63. dakikada Barış Alper'in gördüğü sarı kart doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Küçük bir temas, asla kart düşünmem." Bahattin Duran:&nbsp;"Barış Alper kapsayıcı bir şekilde basmadı, yalnızca faul verilir." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart verilmemeliydi. Dikkatsiz faul sadece." 65. dakikada Skriniar - Sara mücadelesinde devam kararı doğru mu, sonra oyunu durdurma kararı doğru mu?]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/17]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
