<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/besiktas-ta-rafa-silva-karari-trabzonspor-maci-icin-beklenmedik-tahmin-453864-myspor</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:46:30 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Beşiktaş'ta Rafa Silva kararı! Trabzonspor maçı için beklenmedik tahmin]]></title>
      <description><![CDATA[Beşiktaş'ta Rafa Silva için sıcak gelişmeler yaşanmaya devam ediyor. Daha önce sakatlığını öne sürerek kadroda yer almayan ardından takımda oynamak istemediğini belirten yıldız isimden olumlu sinyaller alınıyor. Teknik direktör Sergen Yalçın'ın da kadrosunda tekrara görmek istediği Portekizli için 2 hafta sonraki Trabzonspor maçı için çarpıcı gelişme yaşandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Süper Lig ekilerinden Beşiktaş'ta Rafa Silva krizinde sıcak gelişmeler yaşanıyor. Portekizli oyuncu daha önce takımda mutsuz olduğunu ve form agiymek istediğini belirtse de gelinen süreçte istediği izni alamayan oyuncu siyah beyazlı takımla tekrar maçlara çıkabilir.
MORALİ YÜKSEK! TAKIMA GİREBİLİR...

Türkiye gazetesinin özel haberine göre; Haftayı antrenmanlarla geçiren Portekizli oyuncunun bu çalışmalarda oldukça istekli göründüğü belirtilirken, Rafa Silva’nın tesislerde bazı takım arkadaşlarıyla sohbetler ettiği ve moralinin yükseldiği öğrenildi. Bel ağrısı şikayetlerini hafifleten oyuncunun, önümüzdeki günlerde toplu idmana katılma ihtimali gündeme geldi.
SERGEN YALÇIN DA İSTİYOR!

Haberin detaylarında teknik direktör Sergen Yalçın'ın son basın toplantısında belirttiği gibi oyuncuya kapı tamamen kapanmış değil. Rafa Silva’nın antrenmanlara düzenli olarak dönüş yapması hâlinde, tecrübeli teknik adamın onu yeniden maç kadrosuna dahil etmeye sıcak baktığı öğrenildi. Öte yandan Yalçın'ın 2 hafta sonra oynanacak Trbazonspor maçında yıldız isme süre verebileceği gelen bilgiler arasında. 
RAFA SILVA TARAFI YALANLADI

Ayrıca geçtiğimiz günlerde Portekizli yıldıza yakın bir isim, Record gazetesine yaptığı açıklamada böyle bir görüşmenin olmadığını söyledi. Öte yandan Beşiktaş cephesi, böyle bir görüşmeyi somut olarak ispatlayacak durumda olması halinde, FIFA'ya başvuracak.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/besiktas-ta-rafa-silva-karari-trabzonspor-maci-icin-beklenmedik-tahmin-453864-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22387285/22387285-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Beşiktaş'ta Rafa Silva kararı! Trabzonspor maçı için beklenmedik tahmin]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>besiktas</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/ssk-bag-kur-memur-ve-memur-emeklisi-icin-4-aylik-enflasyon-farki-belli-oldu-yeni-zam-tablosu-ortaya-cikti/519786</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:02:42 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[SSK, Bağ-Kur, memur ve memur emeklisi için 4 aylık enflasyon farkı belli oldu! Yeni zam tablosu ortaya çıktı]]></title>
      <description><![CDATA[TÜİK Ekim enflasyonunu açıkladı. Memur ve emeklinin Ocak zammı için ise tablo belirginleşmeye başladı. 4 aylık enflasyon farkının belli olmasının ardından güncel maaş tabloları da yapılmaya başladı. Peki, 4 aylık enflasyon farkı yüzde kaç olarak gerçekleşti? 4 aylık enflasyon farkına göre memur ve emeklinin maaşında son durum ne? İşte milyonlarca çalışan ve emeklinin Temmuz, Ağustos, Eylül ve Ekim enflasyonlarına göre güncel zam tabloları...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Ekim enflasyonu belli oldu! 7'den 70'e herkesi ilgilendiren enflasyon oranının açıklanması ile memur ve emekli, maaş zammı hesabı yapmaya başladı. 4 aylık enflasyon farkının belli olması ile kesin olmayan sonuçlar ile maaş tabloları da oluştu. Peki 4 aylık enflasyon farkı yüzde kaç olarak gerçekleşti?

4 AYLIK ENFLASYON FARKI BELLİ OLDU!
Ocak ayında yüzde kaç zam alacağını araştıran memur ve emekli araştırmalara başladı. Ocak ayında kesin olarak ne kadar zam alacağını öğrenecek olan milyonlarca çalışan ve emekli 4 aylık enflasyon farkını merak ediyor.

SSK VE BAĞ-KUR EMEKLİSİ NE KADAR ZAM ALACAK?
3 aylık enflasyon farkına göre SSK ve Bağ-Kur emeklisi yüzde  7,51 zam alırken; memur ve memur emeklisi yüzde 13,65 zammı haketmişti. Memur ve memur emeklisi enflasyon farkının yanı sıra toplu sözleşmeden gelen yüzde 11'lik zammı da alacak. Bununla berabar 1000 TL'lik maaş ilavesi de yapılacak.

MEMUR VE MEMUR EMEKLİSİ NE KADAR ZAM ALACAK?
4 aylık enflasyon farkı ise TÜİK'in Ekim enflasyonunu açıklaması ile belli oldu. Buna göre SSK ve Bağ-Kur emeklisi yüzde 10,25 zammı hakederken; memur ve memur emeklisi için yüzde 16,55  olarak gerçekleşti.



]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/ssk-bag-kur-memur-ve-memur-emeklisi-icin-4-aylik-enflasyon-farki-belli-oldu-yeni-zam-tablosu-ortaya-cikti/519786]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21973604/21973604-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[SSK, Bağ-Kur, memur ve memur emeklisi için 4 aylık enflasyon farkı belli oldu! Yeni zam tablosu ortaya çıktı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/doviz/euro-bugun-kac-tl-03-aralik-carsamba-2025-euro-ne-kadar/523165</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:06:15 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Euro bugün kaç TL? 03 Aralık Çarşamba 2025 euro ne kadar?]]></title>
      <description><![CDATA[Euro'nun 03 Aralık 2025 tarihinde 49,48 TL’ye yükselmesi, döviz piyasalarındaki dalgalanmaları ve yatırımcıların euroya olan ilgisini gösteriyor. Avrupa Merkez Bankası'nın para politikaları ile enflasyon verileri, bu yükselişte önemli bir rol oynuyor. Euro bölgesindeki ekonomik toparlanma, euroyu daha cazip hale getiriyor. Yatırımcılar, döviz portföylerini çeşitlendirerek euroda güven arayışını sürdürüyor. Euro'nun geleceği, piyasalarda kritik bir belirleyici.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[03 Aralık 2025 tarihinde saat 09:00 itibarıyla euro'nun değeri 49,48 TL oldu. Bu rakam, euro'nun Türk lirası karşısındaki değer dalgalanmalarını yansıtıyor. Küresel ekonomi, ticaret dengeleri ve uzman görüşleri, euro fiyatlarını etkileyen faktörlerdir. Son günlerdeki ekonomik verilerin karmaşık seyri, yatırımcıların euroya olan ilgisini artırdı. 
Euro’nun yükselişi Avrupa Merkez Bankası'nın para politikalarına bağlıdır. Enflasyon verileri de önemli bir rol oynar. 49,48 TL değeri, yatırımcıların euroya olan güveninin arttığını gösteriyor. Özellikle euro bölgesindeki ekonomik toparlanma süreci, para birimini güçlendiriyor. Bu durum, yatırımcıların döviz portföylerini çeşitlendirmelerini teşvik ediyor. Yatırımcılar, euroyu daha cazip buluyor. Euro'nun geleceği ise piyasaların yönünü belirlemede kritik bir öneme sahiptir.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/doviz/euro-bugun-kac-tl-03-aralik-carsamba-2025-euro-ne-kadar/523165]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21123935/21123935-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Euro bugün kaç TL? 03 Aralık Çarşamba 2025 euro ne kadar?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>doviz</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/ipsala-da-hareketli-saatler-ciftciler-siniri-kapatti-gecisler-tamamen-durdu-110107256437</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:21:12 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İpsala'da hareketli saatler! Çiftçiler sınırı kapattı: Geçişler tamamen durdu]]></title>
      <description><![CDATA[Yunanistan'ın tarım politikaları, artan üretim maliyetleri ve alım fiyatlarının düşmesi üzerine çiftçiler harekete geçti. Çiftçilerin eyleme başlaması Türkiye-Yunanistan sınırındaki trafikte ciddi aksamalara sebep oldu. TIR'ların 24 saat geçişinin yasaklandığı bölgede küçük araçların ise kademeli ve kontrollü geçiş uygulanıyor. Trafiğin zaman zaman durma noktasına geldiği bölgede yoğunluk, diğer kapılara yönlendiriliyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İpsala Sınır Kapısı'nın karşısındaki Kipi Gümrük Kapısı’na traktörleriyle gelen çok sayıda Yunan çiftçi, sınır hattını tamamen kapatarak trafiği durdurdu. Saat 19.00’dan bu yana iki ülke arasında geçiş sağlanamıyor. Türkiye’den Yunanistan’a geçmek isteyen araçlar ile Yunanistan’dan çıkış yapmak isteyen yolcular uzun süre beklemek zorunda kaldı.

TIRLARA 24 SAAT BOYUNCA GEÇİŞ YOK
İpsala Sınır Kapısı’ndaki önlemleri açıklayan İpsala Kaymakamı Ömer Sevgili, &quot;Tır geçişlerine yaklaşık 24 saat boyunca izin verilmeyecek, sadece zorunlu hallerde bulunan küçük araçların geçişine izin verilmeyecek. Tırları Kapıkule ve Hamzabeyli sınır kapılarına yönlendirme yapılacak&quot; dedi.

Bu açıklamayla birlikte tırlar sınır kapısında beklemeye alınırken, yalnızca acil durumu olan küçük araçlara geçiş izni verileceği netleşti.

KÜÇÜK ARAÇLARDA KADEMELİ VE KONTROLLÜ GEÇİŞ
Sınır hattındaki tamamen durma riskine karşı, zorunlu olmayan küçük araçların geçişine de kontrollü bir şekilde izin veriliyor. Ancak yoğunluk nedeniyle trafik zaman zaman tamamen durma noktasına geliyor.

ALTERNATİF GÜZERGÂHLARA YÖNLENDİRME
Yetkililer sürücüleri Pazarkule-Kastanies başta olmak üzere diğer kapıları kullanmaları konusunda uyarıyor. Yunanistan genelinde çiftçi protestolarının farklı noktalarda devam etmesi nedeniyle, alternatif güzergâhlarda da aksamalar yaşanabileceği belirtiliyor.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Doğukan Akbayır tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/ipsala-da-hareketli-saatler-ciftciler-siniri-kapatti-gecisler-tamamen-durdu-110107256437]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386463/22386463-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İpsala'da hareketli saatler! Çiftçiler sınırı kapattı: Geçişler tamamen durdu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>gundem</category>
      <tag>gundem</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/disisleri-bakanligi-ndan-barzani-ofisinin-bahceli-yi-hedef-alan-aciklamasina-tepki-110107256375</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:16:23 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dışişleri Bakanlığı'ndan Barzani ofisinin Bahçeli'yi hedef alan açıklamasına tepki]]></title>
      <description><![CDATA[Mesud Barzani'nin Şırnak ziyaretinin yankıları sürüyor. MHP Genel Başkanı Devlet Bahçeli'nin silahlı Peşemerge askerlerini eleştirmesi üzerine Barzani'nin ofisinden Bahçeli hakkında yapılan açılamaya Dışişleri Bakanlığı'ndan sert tepki geldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Dışişleri Bakanlığı tarafından yapılan açıklamada, MHP lideri Bahçeli'yi hedef alan “Barzani Karargahı Sözcülüğü” ve kullandığı ifadelere tepki gösterildi. 
&quot;İÇERİK VE ÜSLUP BAKIMINDAN KABUL EDİLEMEZ&quot;
Bakanlığın açıklamasında şu ifadelere yer verildi;
“Barzani Karargahı Sözcülüğü” adına bugün (2 Aralık) yayımlanan ve Milliyetçi Hareket Partisi Genel Başkanı Sayın Devlet Bahçeli’yi hedef alan açıklama, içerik ve üslup bakımından kabul edilemez niteliktedir.

İZAHAT İSTENDİ
KDP liderliğinden, mesnetsiz iddialar barındıran bu saygısız ve provokatif açıklama konusunda izahat istenmiş ve sorumluları hakkında gerekli işlemlerin derhal yapılması talep edilmiştir.
İÇİŞLERİ BAKANLIĞI SORUŞTURMA BAŞLATTI
İçişleri Bakanlığı yaptığı açıklamada &quot;Cizre’de düzenlenen bir sempozyumla ilgili “koruma görüntülerinin” kamuoyuna yansımasıyla birlikte, görüntülerle ilgili inceleme başlatılmış, sonrasında da konuyla ilgili 2 müfettiş görevlendirilmiştir. Kamuoyuna saygıyla duyurulur.&quot; dedi.

AK PARTİ SÖZCÜSÜ ÇELİK: &quot;NAHOŞ VE OLUMSUZ&quot;
AK Parti Sözcüsü Ömer Çelik, Barzani'nin ofisinden yapılan açıklamayı nahoş ve olumsuz olarak değerlendirdi. Çelik, şunları söyledi;
&quot;Barzani'nin Terörsüz Türkiye sürecine destek vermesi önemlidir. Fiilen başkan olduğu dönemde de bir konu hariç bütün meselelerde Türkiye ile aynı fikirde oldu. Referandum konusunda da düşüncemizi söyledik. Bunun dışında Türkiye'nin hassasiyetlerine hep uyumlu oldu. İlişkiler hep iyi oldu Barzani'yle.
Bahsettiğiniz silahlı Peşmerge görüntüsü nahoş ve olumsuz yorumlara sebep oldu. Bununla ilgili İçişleri Bakanlığı soruşturma sürdürüyor. Aktif görevi yok çünkü.
Biz yayına girmeden önce onun ofisi sayın Bahçeli'yle ilgili olumsuz bir yorumları oldu. Sonra bu açıklamayı oradaki sözcü kaleme aldı dendi. Saygısızcadır ve bir yalan üzerine kurulmuştur. Sayın Bahçeli bu yorumu yaparken sayın Barzani'yi koruyan bir değerlendirme yapıyor, ziyaretini olumlu yansıtıyor.&quot;
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/disisleri-bakanligi-ndan-barzani-ofisinin-bahceli-yi-hedef-alan-aciklamasina-tepki-110107256375]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/16486084/16486084-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dışişleri Bakanlığı'ndan Barzani ofisinin Bahçeli'yi hedef alan açıklamasına tepki]]></media:description>
      </media:content>
      <category>politika</category>
      <tag>politika</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/derbi-sonrasi-soke-eden-olay-f-bahceli-eski-futbolcu-derbiden-cikti-havalimaninda-gozaltina-alindi-453572-myspor</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:12:09 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası şoke eden olay: Eski milli futbolcu Gökhan Gönül derbi sonrası havalimanında gözaltına alındı]]></title>
      <description><![CDATA[BİST'te işlem gören Avrupa Yatırım Holding A.Ş. hisselerinde manipülatif eylemler gerçekleştirdiği tespit edilen 25 şüpheli hakkında soruşturma başlatıldı. Soruşturma başlatılan isimler arasında eski futbolcular Gökhan Gönül ve Emrullah Şalk da yer aldı. Fenerbahçe ile Galatasaray arasında oynanan derbiyi izlemek üzere Kadıköy'de olan Gönül'ün maç sonrası havalimanında gözaltına alındığı öne sürüldü. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Süper Lig'in 14. haftası dev bir karşılaşmaya sahne olurken maç öncesinde Fenerbahçe yönetimi, birçok eski futbolcusunu Kadıköy'e davet etti.
Birçok eski futbolcu, Galatasaray derbisine davet edilirken, yönetim hem futbolculara motivasyon sağlamak hem de birlik mesajı vermişti. 

DERBİ SONRASI GÖZALTI
Davetli isimler arasında bulunan Fenerbahçe'nin ve milli takımın eski futbolcusu Gökhan Gönül de derbiye gelirken,  karşılaşmanın ardından ise hiç beklenmedik bir olay yaşandı. 

Derbiden çıkan Gökhan Gönül havalimanında gözaltına alındı. İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığınca yürütülen soruşturmada, Sermaye Piyasası Kurulu (SPK) raporlarıyla, bazı hisse senetlerinde spekülasyon yapılarak yapay fiyat hareketleri oluşturulduğu tespit edilirken Gönül'ün de bu isimler arasında olduğu öğrenildi. 
BİR FUTBOLCU DAHA...

Soruşturma kapsamında aralarında ünlü illüzyonist Aref Ghafourı ve eski kaleci Emrullah Şalk'ın da bulunduğu 12 kişi hakkında da gözaltı kararı verildi. Hakkında gözaltı kararı verilen isimler şu şekilde;
-Aref Ghafourı
-Bedri Erdoğan
-Cemal Çetinkaya
-Furkan Koçak
-Alper Atalay
-İlker İlhan
-Muhammet Erdoğan
-Murat Ağcabağ
-Murat Güler
-Gökhan Gönül
-Emrullah Şalk
-Akif Koç
Ayrıca, 6 şüpheli hakkında ise yakalama, arama ve el koyma adli işlemlerinin devam ettiği öğrenildi.
SEBEBİ: SPEKÜLASYON

Soruşturmada, şüphelilerin &quot;suç işlemek amacıyla örgüt kurma” ve &quot;bilgi bazlı piyasa dolandırıcılığı&quot; suçlarını işledikleri belirlendi.
Savcılığın gözaltı kararının ardından İl Emniyet Müdürlüğü Mali Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü ekiplerince İstanbul, Ankara, Antalya, Samsun ve Kahramanmaraş'ta belirlenen adreslere operasyon düzenlendi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/derbi-sonrasi-soke-eden-olay-f-bahceli-eski-futbolcu-derbiden-cikti-havalimaninda-gozaltina-alindi-453572-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22377028/22377028-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası şoke eden olay: Eski milli futbolcu Gökhan Gönül derbi sonrası havalimanında gözaltına alındı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>fenerbahce</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/11-yildir-239-yolcusuyla-kayipti-malezya-ucagiyla-ilgili-yeni-gelisme-190101295848</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:25:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[11 yıldır 239 yolcusuyla kayıptı! Malezya uçağıyla ilgili yeni gelişme]]></title>
      <description><![CDATA[Malezya'nın başkenti Kuala Lumpur'dan Çin'in başkenti Pekin'e gitmek üzere 8 Mart 2014'te havalanan ve kaybolan Malezya Havayolları'na ait MH370 sefer sayılı uçağın enkazının bulunması için yeniden arama çalışmaları başladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Malezya Havayolları'na ait MH370 sefer sayılı uçak bundan 11 yıl önce gizemli bir şekilde kaybolmuştu. Uçağın neden kaybolduğu hala gizemini korurken, yeni bir gelişme yaşandı. Kayıp uçağın enkazının bulunması için arama çakışmaları bu ay yeniden başlayacak.

Robotik şirketi Ocean Infinity, enkazı bulmak umuduyla okyanus tabanını araştırmak için son teknolojiyi kullanacak. 30 Aralık'ta başlayıp 55 gün sürecek olan aralıklı arama, uçağın nerede olduğuna dair ipucu bulma olasılığı en yüksek olan bölgelere odaklanacak.
AİLELER YENİ ÇALIŞMADAN MEMNUN
Arama çalışmalarının yeniden başladığı haberi, çoğunluğu Çin vatandaşı olan 239 yolcunun 11 yıllık belirsizlik ve acı dolu günlere göğüs geren aileleri tarafından memnuniyetle karşılandı.Kuala Lumpur'dan Pekin'e 239 yolcu taşıyan Boeing 777'nin akıbeti, havacılığın en kafa karıştırıcı bilmecelerinden biri olmaya devam ediyor. 

Malezya Ulaştırma Bakanlığı bugün yaptığı açıklamada, &quot;Son gelişme, Malezya hükümetinin bu trajediden etkilenen ailelere destek sağlama konusundaki kararlılığını gösteriyor.&quot; ifadelerini kullandı . ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/11-yildir-239-yolcusuyla-kayipti-malezya-ucagiyla-ilgili-yeni-gelisme-190101295848]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22388095/22388095-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[11 yıldır 239 yolcusuyla kayıptı! Malezya uçağıyla ilgili yeni gelişme]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/bm-den-tarihi-karar-filistin-de-iki-devletli-cozum-tasarisi-kabul-edildi-110107256373</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:05:01 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[BM'den tarihi karar: Filistin'de 'iki devletli çözüm' tasarısı kabul edildi]]></title>
      <description><![CDATA[Birleşmiş Milletler Genel Kurulu (BMGK) Filistin'de 1967 sonrası işgale son verilmesi ve  ve iki devletli çözümün desteklenmesini talep eden tasarıyı kabul etti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[BM Genel Kurulu'nda Filistin oylaması yapıldı. Gerçekleştirilen oylamada Filistin'de 1967 sonrası işgale son verilmesi ve  ve iki devletli çözümün desteklenmesini talep eden tasarıyı kabul edildi.

Ayrıntılar geliyor...]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/bm-den-tarihi-karar-filistin-de-iki-devletli-cozum-tasarisi-kabul-edildi-110107256373]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/13554325/13554325-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[BM'den tarihi karar: Filistin'de 'iki devletli çözüm' tasarısı kabul edildi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>dunya</category>
      <tag>dunya</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/nehre-dusen-terligini-almak-isterken-akintiya-kapilan-cocugun-cansiz-bedeni-bulundu-110107256438</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:25:44 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Nehre düşen terliğini almak isterken akıntıya kapılan çocuğun cansız bedeni bulundu]]></title>
      <description><![CDATA[Şırnak’ın Cizre ilçesinde Dicle Nehri’ne düşen terliğini almak isterken düşüp akıntıda kaybolan 12 yaşındaki çocuğun cansız bedenine ulaşıldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Cizre’de dün akşamüzeri 12 yaşındaki Ahmet Erçil, Dicle Nehri’ne düşen terliğini almak isterken dengesini kaybedip suya düştü. Erçil, akıntıya kapılıp suda kayboldu. İhbar üzerine olay yerine AFAD, Cizre Belediyesi itfaiye ve dalgıç ekipleri sevk edildi. Havanın kararması nedeniyle ara verilen arama çalışmalarına sabah yeniden başlandı. Su üstünde botlarla, su altında balık adamlar ve su altı kamerası ile yapılan arama çalışmalarında küçük çocuğun cansız bedenine ulaşıldı. Ahmet Erçil’in cenazesi, olay yerinde yapılan savcılık incelemesinin ardından otopsi için Cizre Devlet Hastanesi morguna kaldırıldı. 
Olayla ilgili inceleme devam ediyor.Kaynak: İHA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/nehre-dusen-terligini-almak-isterken-akintiya-kapilan-cocugun-cansiz-bedeni-bulundu-110107256438]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386604/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Nehre düşen terliğini almak isterken akıntıya kapılan çocuğun cansız bedeni bulundu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/altin/bugun-ceyrek-altin-kac-tl-03-aralik-carsamba-2025-gram-tam-cumhuriyet-kapalicarsi-anlik-fiyatlar/523188</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:36:41 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bugün çeyrek altın kaç TL? 03 Aralık Çarşamba 2025 Gram, tam, Cumhuriyet, Kapalıçarşı anlık fiyatlar]]></title>
      <description><![CDATA[3 Aralık 2025 tarihi itibarıyla altın fiyatları dikkat çekiyor. Ons altın 4.208,20 Dolar, gram altın 5745,449 TL alış ve 5746,227 TL satış seviyesindedir. Çeyrek altın 9192,72 TL alış, 9395,08 TL satışla işlem görmekte. Yarım altın fiyatları 18327,98 TL alış, 18790,16 TL satış düzeyindedir. Yatırımcılar, farklı altın türlerinin fiyatlarını dikkatlice değerlendirmeli ve bilinçli yatırım kararları almalıdır.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Altın Fiyatlarında Son Durum: 3 Aralık 2025
Bugün, 3 Aralık 2025 itibarıyla altın fiyatları yatırımcıların dikkatini çekmeye devam ediyor. Saat 10:00'da ons altın fiyatı 4.208,20 Dolar olarak belirlendi. Altın, global piyasalardaki dalgalanmalarda güvenli liman özelliği taşımaktadır. Bu nedenle yatırımcılar arasında her zaman ilgi odağı olmaktadır.
Gram altın fiyatları ise alışta 5745,449 TL, satışta 5746,227 TL seviyesinde işlem görüyor. Bu fiyatlar, yerel piyasaların dalgalanmasını göstermektedir. Bu durum, yatırımcıların karar verme süreçlerini etkilemektedir. Bu nedenle dikkatli değerlendirilmesi gereken bir unsurdur.
Çeyrek altın fiyatları da oldukça dikkat çekici. Çeyrek altının alış fiyatı 9192,72 TL, satış fiyatı ise 9395,08 TL şeklinde kaydedildi. Bu yükselen fiyatlar, yatırımcıların çeyrek altın alımlarında ihtiyatlı olmaları gerektiği anlamına geliyor. Yarım altın fiyatları ise alışta 18327,98 TL, satışta 18790,16 TL seviyesinde. Bu fiyat aralığı, yatırımcılar için önemli bir değerlendirme fırsatı sunmaktadır.
Cumhuriyet altını alış fiyatı 38573 TL, satış fiyatı 39156 TL olarak belirlendi. Yatırımcılar, bu değerli madeni alırken kar marjlarını göz önünde bulundurmalıdır. Gremse altın fiyatları ise 93888 TL alış, 94813 TL satış seviyelerinde işlem görüyor. Gremse altın, yüksek hacimli alımlar için tercih edilen bir ürün olarak öne çıkıyor.
Ata altın fiyatları da önemli. Alış fiyatı 38709 TL, satış fiyatı 38992 TL olarak belirlendi. Ayrıca ziynet altın fiyatları da dikkat çekiyor. Alış fiyatı 36770,87 TL, satış fiyatı ise 37465,40 TL seviyesinde. Bu fiyatlar, özel günlerde hediye olarak tercih edilen ziynet eşyalarının değerine işaret ediyor.
Bilezik fiyatları da yatırım yapılacak diğer alternatiflerden biri. 14 ayar bilezik gram fiyatı alışta 3187,51 TL, satışta 4290,53 TL’den işlem görüyor. 18 ayar bilezik gram fiyatı ise alışta 4058,61 TL, satışta 4650 TL seviyesinde. 22 ayar bilezik gramı alışta 5275,21 TL, satışta 5520 TL düzeyine ulaşıyor. Bilezik alımında dikkat edilecek fiyatlar, kalite ve işçilikle doğrudan ilişkilidir. Bu nedenle alışveriş öncesi mutlaka araştırma yapılmalıdır.
Son olarak, serbest 0.995 has altın alış fiyatı 5716,722 TL, satış fiyatı ise 5717,496 TL olarak kaydedildi. Bu tür altın alımları, yatırımcıların dikkat etmesi gereken önemli bir noktadır. Farklı saflıklardaki altınlar, farklı fiyatlamalara tabidir. 
3 Aralık 2025 tarihindeki altın fiyatları, piyasalardaki belirsizlik ve ekonomik durumla doğrudan ilişkilidir. Yatırımcılar, altın alım ve satımı yaparken mevcut fiyatları dikkate almalıdır. Bu sayede daha bilinçli kararlar verebilirler.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/altin/bugun-ceyrek-altin-kac-tl-03-aralik-carsamba-2025-gram-tam-cumhuriyet-kapalicarsi-anlik-fiyatlar/523188]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/21052031/21052031-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bugün çeyrek altın kaç TL? 03 Aralık Çarşamba 2025 Gram, tam, Cumhuriyet, Kapalıçarşı anlık fiyatlar]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>altin</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/ruya-gibi-oyunculari-ve-konusu-show-tv-nin-yeni-dizisi-dikkat-cekti-130100562387</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:45:09 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Rüya Gibi oyuncuları ve konusu: Show TV’nin yeni dizisi dikkat çekti]]></title>
      <description><![CDATA[Show TV’nin yeni dizisi Rüya Gibi, güçlü oyuncu kadrosu ve sırlarla dolu hikâyesiyle 2 Aralık’ta ekran yolculuğuna başladı. Aydan’ın gizemli iş insanı Emir’le yollarının kesişmesi sonrası lüks ve tehlikeli bir dünyanın kapıları aralanıyor. İşte Rüya Gibi’nin konusu, oyuncuları ve tüm detaylar…]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Show TV’nin yeni sezondaki iddialı yapımı Rüya Gibi, 2 Aralık Salı akşamı izleyiciyle buluşarak yayın hayatına hızlı bir giriş yaptı. Sosyal medyada geniş yankı uyandıran dizi; güçlü oyuncu kadrosu, merak uyandıran hikâyesi ve sürükleyici atmosferiyle “dizi keşfet” aramalarında öne çıkıyor. İşte Rüya Gibi konusu, oyuncu kadrosu, karakterleri ve diziyle ilgili merak edilen tüm detaylar…

RÜYA GİBİ KONUSU
TMC Film imzalı dizi, İstanbul’un kenar mahallesinde kuaförlük yaparak hayatını sürdüren Aydan’ın bir anda yüksek sosyetenin içine savrulmasını anlatıyor. Gizemli iş insanı Emir ile yollarının kesişmesi, Aydan’ın kaderinin tamamen değişmesine neden olur.

Aydan, kendini bir anda lüks bir güzellik merkezinin patroniçesi olarak bulur. Ancak yeni hayatına uyum sağlamaya çalışırken; Emir’in bilinmezliklerle dolu dünyası, ortağı Çiğdem’in sürüklediği belalar ve eski kocasının hırsları Aydan’ın hayatını giderek daha da karmaşık hale getirir.
RÜYA GİBİ OYUNCULARI
Dizide birbirinden başarılı oyuncular bir araya geliyor. Dizide Seda Bakan Aydan karakterine hayat verirken Uğur Güneş Emir'i canlandırıyor. 

Rüya Gibi dizisinin başrollerinde ayrıca, Ahsen Eroğlu, Emre Bey, Şebnem Bozoklu, Celil Nalçakan, Devrim Yakut ve Menderes Samancılar paylaşıyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/ruya-gibi-oyunculari-ve-konusu-show-tv-nin-yeni-dizisi-dikkat-cekti-130100562387]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386010/22386010-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Rüya Gibi oyuncuları ve konusu: Show TV’nin yeni dizisi dikkat çekti]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/stranger-things-finalinde-vecna-nin-soke-eden-degisimi-viral-oldu-130100562420</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:01:33 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Stranger Things finalinde Vecna'nın şoke eden değişimi viral oldu!]]></title>
      <description><![CDATA[Netflix'in kült dizisi 'Stranger Things'in heyecanla beklenen final sezonu, izleyicileri aksiyondan çok ana kötü karakter Vecna'nın dramatik fiziksel değişimiyle şaşırttı. Sosyal medyada Vecna'nın 'süzülmüş' bel çevresi gündem oldu ve komik bir suçlama ortaya atıldı: Acaba 'öteki boyut' bile Ozempic'e mi yenik düştü?]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Netflix'in heyecanla beklenen Stranger Things'in beşinci ve son sezonunun ilk bölümleri yayınlandığında, Hawkins kasabasındaki aksiyon ve gerilim bir anda ikinci plana düştü. Hayranların gözü, Baş Düşman Vecna'nın (Jamie Campbell Bower) dört numaralı sezona kıyasla gözle görülür şekilde incelmiş ve hatları belirginleşmiş fiziğindeydi.
Dördüncü sezonda daha dolgun bir figüre, belirgin bir karına ve kalın bir boyuna sahip olan Vecna, yeni bölümlerde adeta bir model inceliğinde, 'süzülmüş bir bel' ile karşımıza çıktı.

Vecna'nın bu inanılmaz 'transformasyonu' sosyal medyada viral oldu. Özellikle X (eski adıyla Twitter) kullanıcıları, Vecna'nın yeni ve eski hallerini yan yana getirerek esprili yorumlar yağdırdı. Çoğu kişi, popüler zayıflama ilacı Ozempic'i işaret ederek, bu ilacın 'paralel boyutlara bile ulaştığını' iddia etti.

Hatta Vecna'yı canlandıran Jamie Campbell Bower bile bu mizaha katıldı. Bir hayranın değişimle ilgili sorusuna, gülerek tek kelimelik bir yanıt verdi: &quot;Zumba.&quot;

GERÇEK NEDENİ ORTAYA ÇIKTI
Peki Vecna gerçekten de gizli bir diyet mi yaptı? Tabii ki hayır. Aktör Jamie Campbell Bower, karakterin görünümündeki değişikliğin arkasındaki hikayeyi açıkladı.
Dördüncü sezonun sonunda Eleven tarafından yenilgiye uğratılıp adeta 'neredeyse diri diri yakılan' Vecna'nın bu hali, yaşadığı travmatik sürecin bir sonucu.
Campbell Bower'a göre, Vecna'nın beşinci sezondaki görünümü, &quot;kısmen bu sürecin ve daha fazla zamanı insani olmayan bir dünyada geçirmiş olmasının bir yan ürünüdür.&quot; 
Vecna'nın içinde bulunduğu bu boyut, onu daha kinci ve daha korkunç hale getirmiş, bu da fiziksel görünümüne yansımıştır.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/stranger-things-finalinde-vecna-nin-soke-eden-degisimi-viral-oldu-130100562420]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22387675/22387675-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Stranger Things finalinde Vecna'nın şoke eden değişimi viral oldu!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/23-ilde-yasa-disi-bahis-operasyonu-gozaltilar-var-110107256419</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:44:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[23 ilde yasa dışı bahis operasyonu! Gözaltılar var]]></title>
      <description><![CDATA[İçişleri Bakanı Ali Yerlikaya, yaptığı son dakika açıklamasında 23 ilde 'yasa dışı bahis' suçuna yönelik düzenlenen operasyonlarda; son 1,5 yıl içinde hesaplarında 6 milyar 182 milyon TL işlem hacmi bulunan 42 şüpheliyi yakaladıklarını ve bunlardan 27'sinin tutuklandığını duyurdu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İçişleri Bakanı Ali Yerlikaya, yaptığı açıklamada &quot;23 ilde 'yasa dışı bahis' suçuna yönelik düzenlenen operasyonlarımızda; son 1,5 yıl içinde hesaplarında 6 milyar 182 milyon TL işlem hacmi bulunan 42 şüpheliyi yakaladık, 27'si tutuklandı.&quot; ifadelerini kullandı.
Bakan Yerlikaya'nın açıklaması şöyle;
Bu kişiler aracılığıyla işlenebilecek  “Yasa Dışı Bahis” suçundan vatandaşlarımızın maddi ve manevi zarar görmesini engelledik.
Şüphelilere ait yaklaşık 203 Milyon TL değerinde; 25 adet ev/arsa ve 25 adet araç ile 428 adet banka, 35 adet kripto hesabına el konuldu.

Batman Cumhuriyet Başsavcılığı ile Jandarma KOM ve Siber Suçlarla Mücadele Daire Başkanlıklarımız koordinesinde;
Batman, Adana, Afyonkarahisar, Ankara, Antalya, Balıkesir, Bitlis, Bursa, Gaziantep, Hakkari, Hatay, Isparta, İstanbul, İzmir, Kayseri, Kahramanmaraş, Konya, Manisa, Muğla, Mersin, Osmaniye, Şırnak ve Van’da düzenlenen operasyonlarda yakalanan şüphelilerin;

-İnternet siteleri üzerinden yasa dışı bahis oynattıkları ve yasa dışı para transferlerine aracılık ettikleri,

Elde ettikleri yasa dışı geliri, üçüncü şahıslar tarafından açılan kripto para hesaplarıyla uluslararası hesaplara transfer ederek akladıkları,
Yasa dışı bahis oynayan şahıslardan komisyon aldıkları tespit edildi. Savcılıklarımızca haklarında soruşturma başlatıldı.

Emeği geçenleri tebrik ediyorum.
Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Devrim Karadağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/23-ilde-yasa-disi-bahis-operasyonu-gozaltilar-var-110107256419]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386154/22386154-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[23 ilde yasa dışı bahis operasyonu! Gözaltılar var]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/asena-keskinci-ve-evrim-akin-olayina-belcim-bilgin-de-dahil-oldu-kimsenin-yanina-kalmasin-130100562414</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:38:54 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Asena Keskinci ve Evrim Akın olayına Belçim Bilgin de dahil oldu! 'Kimsenin yanına kalmasın']]></title>
      <description><![CDATA[Oyuncu Asena Keskinci, eski rol arkadaşı Evrim Akın hakkında çarpıcı açıklamalarda bulunmuş ve iddialarıyla magazin manşetlerinde uzun süre yer almıştı. Evrim Akın ise hakkındaki iddiaları yalanlamıştı. Asena Keskinci ve Evrim Akın olayına Belçim Bilgin de dahil oldu. Bilgin, konuya dair yorumuyla tartışmanın fitilini bir kez daha ateşledi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[2007 - 2010 yılları arasında ekrana gelen fantastik çocuk dizisi 'Bez Bebek'te canlandırdığı 'Yağmur' karakteriyle oyunculuğa başlayan Asena Keskinci, Evrim Akın'ın paylaştığı bir videoyu görünce eski defterleri açarak çarpıcı açıklamalarda bulunmuştu.
Dizinin çekildiği yıllarda küçük bir çocuk olan Keskinci, Evrim Akın'ın sette herkesle tartıştığını ve kendisine kötü davrandığını söylemişti.

Evrim Akın tarafından zorbalandığını söyleyen Asena Keskinci 'Bu kadın, benim üvey annem oluyor.' diyerek Akın ile babasının yıllardır aynı evde yaşadığını da ortaya dökmüştü. Asena Keskinci'nin iddialarını ise Evrim Akın kesin bir dille yalanlamıştı. 
Magazin manşetlerinde günlerce yerini koruyan Asena Keskinci ve Evrim Akın olayına Belçim Bilgin de dahil oldu. 

Bağlantı Hatası filminde Asena Keskinci ile birlikte rol alan Belçim Bilgin, Keskinci’nin, Evrim Akın’a yönelik iddiaları hakkında konuştu: 

'KİMSENİN YANINA KALMASIN'

''Asena'nın hikayesini takip ediyorum, biz anne kızı da oynadığımız için. Açıkçası hiçbir tarafı suçlamak değil, öznelerin dışında bir yorum yapacağım. Birileri bir şeyler yaptığı zaman kimsenin yanına kalmasın. Ben Asena'yı incitilmiş tarafından konuşurken gerçekçi olduğunu hissettiğim bir yerden duydum. 
Öte yandan Evrim hepimizin çok tatlı bir karakteri ve hep onu böyle televizyon mesafesinden tanıyorum ama enerjisi bize çok güzel geçmiş bir kadın oyuncu. Ama küçücük bir kız çocuğuna hani bir şekilde onda iz bırakacak bir şey varsa orada gerçekten incinmiştir gibi hissediyorum Asena'yı tanıdığım için'' ifadelerini kullandı.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/asena-keskinci-ve-evrim-akin-olayina-belcim-bilgin-de-dahil-oldu-kimsenin-yanina-kalmasin-130100562414]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386985/22386985-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Asena Keskinci ve Evrim Akın olayına Belçim Bilgin de dahil oldu! 'Kimsenin yanına kalmasın']]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/uzman-isim-tarih-verdi-istanbul-da-kar-yagisi-2026-ya-kalacak-meteoroloji-den-sis-uyarisi-110107256439</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:53:05 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Uzman isim tarih verdi; İstanbul'da kar yağışı 2026'ya kalacak! Meteoroloji'den sis uyarısı]]></title>
      <description><![CDATA[Yılbaşının yaklaşmasıyla beraber vatandaşlarda kar beklentisi de artmaya başlamıştı. Özellikle 'İstanbul'a ne zaman kar yağacak?' sorusu da merak edildi. Prof. Dr. Orhan Şen vatandaşların yılbaşı için beklenen kar umutlarını eritti. Canlı yayında açıklamada bulunan uzman isim İstanbul'da kar yağışının ocak ayının sonlarında olacağını bu tarihin mart ayına da sarkabileceğini belirtti. Öte yandan Meteoroloji birçok il için yoğun sis uyarısı verdi. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye genelinde bazı bölgelerde hava sıcaklığının düşmesi kar beklentisini artırmıştı. İstanbul'da da geçen haftanın sonlarında düşen hava sıcaklığı vatandaşlarda bu beklentiyi artırdı.

Art arda gelen kar haberlerinin ardından vatandaşların yılbaşı için kar umutlarını eriten açıklamam Prof. Dr. Orhan Şen'den geldi. CNN Türk ekranlarında konuşan Şen, İstanbul'da kar yağışı için tarih verdi.
İSTANBUL'DA KAR 2026'YA KALDI

Şen, &quot;İstanbul'a veya Türkiye'ye kar yağışının biraz daha yoğun olacağı zaman, ocak ayından sonra gözüküyor. Mart ayına biraz sarkma ihtimali var. Çocukluğumuzda İstanbul'da  Mecidiyeköy'de otururduk. Yılbaşında muhakkak kar yağardı ve kapımızın önünü kürekle açardık&quot; dedi.

&quot;ARALIK AYI BİRAZ YAĞIŞLI GEÇECEK GİBİ GÖZÜKÜYOR&quot;

İstanbul'da barajlardaki doluluk oranıyla ilgili de konuşan Şen, &quot;İstanbul'da barajlar biraz sıkıntılı, yüzde 18'e düştü. İstanbul'un barajlardaki doluluk oranına bakıp da ahkam kesmeyelim. İstanbul'un üçte bir suyu Melen ve Yeşilçay regülatörlerinden geliyor. Düzce ve Sakarya'daki yağışlar önemli. Çünkü Melen Çayı orada. Aralık ayı biraz yağışlı geçecek gibi gözüküyor. İnşallah öyle geçer ki Anadolu'daki su toplama barajlarında da sular çok azaldı tarımsal açıdan. Kuraklık da sinsi ve görünmeyen bir afettir. O açıdan kuraklık beka sorunu yaratabilir ülkelerde&quot; ifadelerini kullandı.

BİRÇOK BÖLGE İÇİN SİS UYARISI

Öte yandan Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından birçok bölge için sis uyarısı verildi.  Açıklamada, &quot;Ülkemiz genelinde yağış beklenmiyor. kuzey ve batı kesimlerinin parçalı bulutlu, diğer yerlerin az bulutlu ve açık geçeceği tahmin ediliyor geçeceği tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde Marmara, Ege, İç Anadolu, Karadeniz’in iç kesimleri, Doğu Anadolu ile Güneydoğu Anadolu’nun kuzeyinde pus ve yer yer sis bekleniyor&quot; denildi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/uzman-isim-tarih-verdi-istanbul-da-kar-yagisi-2026-ya-kalacak-meteoroloji-den-sis-uyarisi-110107256439]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22387336/22387336-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Uzman isim tarih verdi; İstanbul'da kar yağışı 2026'ya kalacak! Meteoroloji'den sis uyarısı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
