<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/12</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Şu bir gerçek John Duran, Fenerbahçe'nin şu andaki kesin santrforu. En Nesyri durdu, Duran durmadı ve skoru eşitledi. Fenerbahçe dün akşamki mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray'ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü] "Icardi evet, tamam saygı duyuyoruz. Ya 5 dakika daha Osimhen sahanın içinde kalamaz mıydı? 2 tane yan top var. Biri gol oldu, biri Arda Ünyay bozamadı adamı! Şimdi sol taraftan bir top geliyorsa Arda Ünyay topla ilişkisi kalmayacak, santrforla ilişkisi artık. Nedir bu? Vurdurmayacaksın." "Tedesco ise yine oyuncu değişikliği için 63 dakika bekledi. Sahada hiçbir şey yapmadan gezinen En-Nesyri'ye bu kadar sabır etmek gerçekten büyük erdem. Taraftar da onu çıkarken yuhalamakta haklı. Her şeyin Fenerbahçe adına ters gittiği derbide Jhon Duran'ın son dakikadaki golü Fenerbahçe'ye sadece 1 puan değil, yarışta kalacak direnç ve moral kazandırdı." [Akşam] "Derbinin sonucunu hatalar zinciri belirledi. Galatasaray avucunun içindeki 3 puanın 2'sini yanlış değişiklikler yüzünden Kadıköy'de bıraktı! Fenerbahçe, Duran'ın son saniye golüyle büyük sevinç yaşadı! Ama bu kadar eksiği olan, yorgun ve formsuz Galatasaray'ı yense; tam 65 hafta sonra lider olacaktı! O yüzden Fenerbahçe adına da kaçan balık büyük oldu!" [Fotomaç] "Fenerbahçe, ilk dakikadan itibaren tutuk, hücumu fazla zorlamayan, sürekli yan paslarla oynayan bir görüntüdeydi. Sane herkesi birer birer geçip golü attıktan sonra “Yine mi aynı senaryo” diye düşünüyorduk. Nesyri’nin golü VAR’dan iptal edilmese belki canlanırdı F.Bahçe ama olmadı... İkinci yarı daha çok bastırması beklenen Sarı-Lacivertliler, 90+5’te Duran’la 1-1’i anca kurtardı. F.Bahçe fırsat kaçırdı." [Cumhuriyet]]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/12]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/en-dusuk-maaslar-ne-kadar-olacak-memuru-emeklisi-saat-10-a-kilitlendi/523162</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:49:05 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[En düşük maaşlar ne kadar olacak? Memuru emeklisi saat 10'a kilitlendi]]></title>
      <description><![CDATA[TÜİK, bugün saat 10.00 Kasım ayı enflasyon rakamlarını açıklayacak. TÜİK'in enflasyon rakamlarını duyurmasıyla beraber memur ve emekli için 5 aylık enflasyon farkı da ortaya çıkacak. Memur ve emeklinin ocak zammı için geriye 1 enflasyon verisi kalacak. Ancak Merkez Bankası'nın enflasyon tahminleri doğrultusunda maaş zammı için tahminler de yapılıyor. Peki, olası senaryolara göre en düşük maaşlar ne kadar olacak? Emekli ve memur ne kadar zam alacak? İşte hesaplar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[TÜİK bugün saat 10.00'da enflasyon rakamlarını açıklayacak. Buna göre emekli SSK'lı, Bağ-Kur'lu, memur ve memur emeklisinin maaş zammında 5 aylık enflasyon farklı netleşmiş olacak. Gözler TÜİK'in açıklayacağı rakamlara çevrilirken geriye zammın netleşmesi için 1 enflasyon verisi kalacak. Bu çerçevede Merkez Bankası'nın tahminleri doğrultusunda Ocak ayında alınacak zamlarla ilgili hesaplamalar da yapılıyor. Peki, zamlı maaş için muhtemel senaryolar neler? İşte detaylar...


&quot;YÜZDE 31 ALT BANT, YÜZDE 33 DE ÜST BANT&quot;
Dünkü A Haber canlı yayınında emekli ve memurun maaş zammı ile ilgili hesaplarını aktaran ekonomi gazetecisi Faruk Erdem şu ifadeleri kullandı:
&quot;Kasım ayı enflasyonu açıklanacak. 10.25 çıkmıştı 4 aylık enflasyon, 5 aylığı öğrenmiş olacağız. Ondan sonra da bir veri kalacak. Ocak'ta da ne kadar artış olacağını görmüş olacağız. Yani Ocak'ta yıllık enflasyon belli olunca. Peki yıllık enflasyon kaç çıkacak? Merkez Bankası'nın bazı tahminleri var. Bir alt bantı var, bir de üst bantı var. Bunu açıkladı. Yüzde 31 alt bant, yüzde 33 de üst bant. Biz bu ikisiyle baz alarak yıl sonunda emekliler ne kadar artış alacak ve maaşları kaç lira olacak onun hesabını yapacağız.

Eğer alt bant gerçekleşirse yani yüzde 31 olursa enflasyon, 6 aylık enflasyonda yüzde 12.28 olacak. Eğer yüzde 33 olursa bu sefer 6 aylık enflasyon yüzde 13.99 yani 14 olacak. Bu da SSK Bağkur emeklisi için 6 aylık artışın yüzde 12.28 ile 14 aralığında değişeceğini gösteriyor. Demek ki yani 13 ile 14 aralığında bir 6 aylık enflasyon gelecek ve bu SSK Bağkur emeklisinin 6 aylık artışını oluşturacak. 

Memur emeklisi açısından baktığın zaman bu 6 aylık enflasyon onlara bir fark getiriyor. Yani Temmuz'dan bu yana oluşan enflasyon farkı yüzde 31 olduğunda 6.93 puan gelecek. Yüzde 33 olduğunda da 8.56 puan gelecek. Bu da memurlar ve memur emeklilerinin alacağı artışın yüzde 31'de 18.7, yüzde 33'te de 20.5 olacağını gösteriyor. Memurlar ve memur emeklileri de bu durumda yüzde 18'le yüzde 20.5 aralığında bir artış alacaklar. Benim tahminim de burada yüzde 33 bandında çünkü yapılan piyasa katılımcıları anketinde de yüzde 33'e yakın tahminler çıktı. Yüzde 33'ün oluşacağı ve SSK Bağkur'un yüzde 14 civarında, memur emeklisinin de yüzde 20.5 civarında bir artış alacağı yönünde tahminlerim. 

Bunlara göre en düşük maaşları da hesapladık. SSK Bağkur'un en düşük maaşı yüzde 31 çıktığında 18.954, 33 çıktığında 19.243 oluyor. En düşük emekli maaşı. Yani maaşınız kaç lira olursa olsun bu yatırılacak. Öyle gözüküyor ki 20 bin liraya yaklaşmış olacak en düşük maaş. En düşük memur maaşı 60.947 ile 61.856 arasında. Yani 60 bin ile 62 bin arasında bir rakama oturmuş olacak yıl sonunda. En düşük memur emeklisi maaşı da 27.912 TL ile 28.320 TL arasında değişecek. O da dediğim gibi 27 ile 29 bin TL arasında bir rakam ortaya çıkacak. bunlar tahmini hesaplar ama az çok bunların tutacağı görülüyor. Yani hem 4 aylık enflasyon hem de yarın (bugün) açıklanacak enflasyonu baz aldığında yıl sonunda yüzde 32 - 33 civarında bir enflasyonun geleceği ve artışların da bu minvalde olacağı aşağı yukarı belli olmuş oldu. Emekliler buna göre kendi maaşlarını hesaplayabilirler. Yani SSK Bağkur emeklileri işte 13-14 bandında bir hesap yapabilirler. Ellerindeki şu anda aldıkları maaşı o kadar arttırabilirler. Memurlar da yüzde 18-20 bandında bir hesaplama yapabilirler. 

İki kesim arasında 6-6,5 puanlık bir fark oluşuyor. Bu farkın kapatılması söz konusu mu? Çok konuşuluyor. Evet, bir refah payı verilirse bu kapatılabilir, eşitlenebilir ama bu yasayla olacağı için bunu Ocak ayında konuşmuş olacağız&quot;]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/en-dusuk-maaslar-ne-kadar-olacak-memuru-emeklisi-saat-10-a-kilitlendi/523162]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386229/22386229-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[En düşük maaşlar ne kadar olacak? Memuru emeklisi saat 10'a kilitlendi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/11</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Galatasaray'ın çok daha fazla mazereti var. Muhteşem maç önü koreografiler, kazanırsa lider olacak Fenerbahçe var. Galatasaray taraftarı bence son anda galibiyeti kaçırsalar da ”kötünün iyisi" diyerek mutlu olmalılar." "Şu bir gerçek John Duran, Fenerbahçe'nin şu andaki kesin santrforu. En Nesyri durdu, Duran durmadı ve skoru eşitledi. Fenerbahçe dün akşamki mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray'ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü] "Icardi evet, tamam saygı duyuyoruz. Ya 5 dakika daha Osimhen sahanın içinde kalamaz mıydı? 2 tane yan top var. Biri gol oldu, biri Arda Ünyay bozamadı adamı! Şimdi sol taraftan bir top geliyorsa Arda Ünyay topla ilişkisi kalmayacak, santrforla ilişkisi artık. Nedir bu? Vurdurmayacaksın." "Tedesco ise yine oyuncu değişikliği için 63 dakika bekledi. Sahada hiçbir şey yapmadan gezinen En-Nesyri'ye bu kadar sabır etmek gerçekten büyük erdem. Taraftar da onu çıkarken yuhalamakta haklı. Her şeyin Fenerbahçe adına ters gittiği derbide Jhon Duran'ın son dakikadaki golü Fenerbahçe'ye sadece 1 puan değil, yarışta kalacak direnç ve moral kazandırdı." [Akşam] "Derbinin sonucunu hatalar zinciri belirledi. Galatasaray avucunun içindeki 3 puanın 2'sini yanlış değişiklikler yüzünden Kadıköy'de bıraktı! Fenerbahçe, Duran'ın son saniye golüyle büyük sevinç yaşadı! Ama bu kadar eksiği olan, yorgun ve formsuz Galatasaray'ı yense; tam 65 hafta sonra lider olacaktı! O yüzden Fenerbahçe adına da kaçan balık büyük oldu!" [Fotomaç]]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/11]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/kira-artis-orani-belli-oldu-aralik-2025-kira-zammi-icin-ev-sahibi-ve-kiracilar-dikkat/523192</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:02:56 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kira artış oranı belli oldu! Aralık 2025 kira zammı için ev sahibi ve kiracılar dikkat]]></title>
      <description><![CDATA[Kira zam oranı Aralık 2025... TÜİK'in enflasyon rakamlarını açıklamasıyla ev sahipleri ve kiracılar kira artış oranlarını da merak ediyor. Kira zammı için 12 aylık enflasyon oranı takip ediliyor. Tavan kira artış oranını belirleyen enflasyon verisi bugün açıklandı. Ev sahibi ve kiracıların merak ettiği rakam netleşti. Peki 12 aylık enflasyon yüzde kaç oldu? Tavan kira artış oranı yüzde kaç olarak belirlendi? Bu ay kiraya ne kadar zam yapılacak? İşte Aralık 2025 kira zammı için detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Kira zammı ne kadar oldu? Bu ay kiraya ne kadar zam yapılacak? Aralık kira artış oranı belli oldu! Kiracılar ve ev sahiplerinin yakından takip ettiği ve kiraya yapılacak zamda belirleyici olacak 12 aylık enflasyon verisi belli oldu. TÜİK tarafından açıklanan enflasyon rakamlarının belli olması sonrası 12 aylık enflasyon rakamı da açıklandı. Kiracıların ve ev sahiplerinin yakından takip ettiği enflasyon oranının netleşmesiyle ev sahipleri Aralık ayında en fazla yüzde kaç zam yapabileceklerini öğrendi. İşte Aralık kira artış oranı 2025 ve Aralık kira zammı ile ilgili son dakika gelişmesi...
ARALIK KİRA ARTIŞ ORANI 2025 BELLİ OLDU
Kasım ayı kira artış oranı yüzde 37,15 olarak açıklanmıştı. Ev sahipleri, tavan zam oranı olarak açıklanan bu oranın altında da zam yapabiliyor. Son olarak ev sahipleri aralık ayı kira zam oranını araştırıyor. TÜİK tarafından saat 10.00’da açıklanan 12 aylık enflasyona göre Aralık ayı kira artış oranı da netleşti.

EN FAZLA YÜZDE 35,91 ORANINDA ZAM YAPILABİLECEK!
Aralık 2025 kira zammı verisine göre ev sahipleri Aralık ayında kiralarına en fazla yüzde 35,91 oranında zam yapabilecek. Aralık 2025 kira artış oranı belli olmasıyla birlikte kiracılar yeni kiralarını hesaplamaya başladı.
ARALIK KİRA ZAM ORANI HESAPLAMA 2025
Aralık ayı kira artış oranı yüzde 35.91 oldu. Aralık ayı kira artış oranı hesaplaması şu şekilde:
Mevcut Kira Bedeli: 10 bin TL
Artış Oranı: Yüzde 35.91
Aylık Yeni Kira Tutarı: 13.591 TL
Mevcut Kira Bedeli: 15 bin TL
Artış Oranı: Yüzde 35,91
Aylık Yeni Kira Tutarı: 20.386,50 TL
Mevcut Kira Bedeli: 20 bin TL
Artış Oranı: Yüzde 35.91
Aylık Yeni Kira Tutarı: 27.182 TL
Mevcut Kira Bedeli: 25 bin TL
Artış Oranı: Yüzde 35.91
Aylık Yeni Kira Tutarı: 33.997,50 TL
Mevcut Kira Bedeli: 30 bin TL
Artış Oranı: Yüzde 35.91
Aylık Yeni Kira Tutarı: 40.773 TL

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/kira-artis-orani-belli-oldu-aralik-2025-kira-zammi-icin-ev-sahibi-ve-kiracilar-dikkat/523192]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386394/22386394-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kira artış oranı belli oldu! Aralık 2025 kira zammı için ev sahibi ve kiracılar dikkat]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/ajda-pekkan-bodrum-daki-luks-villasina-30-milyon-tl-harcamis-iste-o-villa-130100561754</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:28:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ajda Pekkan Bodrum'daki lüks villasına 30 milyon TL harcamış! İşte o villa]]></title>
      <description><![CDATA[Süperstar Ajda Pekkan'ın Bodrum'da bulunan 1300 metrekarelik, dört katlı ve altı odalı ultra lüks villasının tadilati sonunda bitti. Ajda Pekkan bu villa için kesenin ağzını açtı. Yan komşu ise çok tanıdık çıktı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Gerek sahne enerjisi gerekse danslarıyla sık sık gündeme gelen Ajda Pekkan bir çikolata markasının yüzü olmuş ve bu anlaşma sayesinde tam tamına 40 milyon TL kazanmıştı. Ajda Pekkan kazancını değerlendirdi ve kesenin ağzını villasını için açtı.

Müge Dağıstanlı'nın Yeniçağ'daki haberine göre; Ajda Pekkan’ın, Bodrum-Çamlıköy’de tadilatı yeni biten 1300 metrekarelik, 4 katlı, 6 odalı süper lüks villası sosyetede konuşuluyor.

Süperstar tadilat ve dekorasyonu 4 yıl süren villasına bugüne kadar 30 milyon TL harcadı. Tüm katlar, odalar, mutfak, banyolar, zemin ve havuzu yıktırıp yeniden yaptırdı. Siyah-gri ağırlıklı mobilyaları özel tasarlandı, Feng Şui’ye göre yerleştirildi.

REKLAM KARŞILIĞINDA VİLLAYI ALDI
Görenler “Salondan havuza açılan bölüm, SPA, bahçe, manzara efsane” diyor. 
Yılın yarısını bu evde geçirecek olan Ajda Pekkan'ın komşusu ise Ebru Gündeş.
Ajda Pekkan 2013’te oynadığı bir reklamdan para almamış, reklam karşılığı (barter) kendisine bu villa verilmişti.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/ajda-pekkan-bodrum-daki-luks-villasina-30-milyon-tl-harcamis-iste-o-villa-130100561754]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22347001/22347001-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ajda Pekkan Bodrum'daki lüks villasına 30 milyon TL harcamış! İşte o villa]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/donald-trump-tan-yeni-fed-baskani-cikisi/523158</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:03:44 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Donald Trump'tan 'Yeni Fed Başkanı' çıkışı]]></title>
      <description><![CDATA[ABD Başkanı Donald Trump, "Muhtemelen önümüzdeki yılın başında ABD Merkez Bankasının (Fed) yeni başkanını açıklayacağız." dedi. Öte yandan ABD Başkanı Donald Trump, Beyaz Saray Ulusal Ekonomi Konseyi Direktörü Kevin Hassett'i ABD Merkez Bankasının (Fed) "potansiyel başkanı" olarak tanımladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Beyaz Saray'da kabine toplantısına başkanlık eden Donald Trump basın mensuplarına açıklamalarda bulundu. Gelecek yıl mayıs ayında görev süresi dolacak Fed Başkanı Jerome Powell'a yönelik eleştirilerine devam eden Trump, faizlerin düşmesi gerektiğini savundu.
Trump, ABD'nin en büyük bankalarından JPMorganChase'in Üst Yöneticisi Jamie Dimon'un da faiz oranlarının düşmesi gerektiğini söylediğini anlattı.
&quot;ÖNÜMÜZDEKİ YILIN BAŞINDA FED'İN YENİ BAŞKANINI AÇIKLAYACAĞIZ&quot;
Powell'ı &quot;inatçı&quot; olarak nitelendiren Trump, Fed başkanının muhtemelen kendisini sevmediğini söyledi.
Trump, &quot;Muhtemelen önümüzdeki yılın başında Fed'in yeni başkanını açıklayacağız.&quot; diye konuştu.
&quot;SONUNDA BİR KİŞİYE İNDİRDİK&quot;
Basın mensuplarının konuya ilişkin sorusunu da yanıtlayan Trump, Fed başkanı olabilecek muhtemel 10 adayı incelediklerini, sürece Hazine Bakanı Scott Bessent ve Ticaret Bakanı Howard Lutnick dahil birçok kişinin dahil olduğunu dile getirdi.
Trump, &quot;Sanırım 10 kişiyi değerlendirdik ve sonunda bir kişiye indirdik.&quot; dedi.
TARİFE GELİRLERİNDEN TEMETTÜ ÖDENECEK
Gelecek yılın şimdiye kadarki en büyük vergi iadesi sezonu olacağını ifade eden Trump, gümrük vergilerinden geri ödemeler yapacaklarını bildirdi.
Trump, &quot;Çünkü kelimenin tam anlamıyla trilyonlarca dolar topladık ve borçları azaltmanın yanı sıra halka güzel bir temettü dağıtacağız.&quot; ifadesini kullandı.
Çok fazla gelir elde ettiklerini vurgulayan Trump, &quot;çok da uzak olmayan bir gelecekte&quot; halkın gelir vergisi bile ödemeyeceğine inandığını dile getirdi.
TRUMP, KEVİN HASSETT'DEN &quot;POTANSİYEL FED BAŞKANI&quot; OLARAK BAHSETTİ
Öte yandan Trump, Beyaz Saray'da, &quot;Trump hesabı&quot; olarak adlandırılan, 18 yaş altındaki çocuklara yönelik yatırım hesaplarına ilişkin yaptığı açıklama sırasında katılımcılara teşekkür ederken Hassett'ten &quot;potansiyel bir Fed başkanı&quot; olarak söz etti.
Hassett'in adını söylemeden önce Trump, &quot;Sanırım potansiyel bir Fed başkanı da burada. Bilmiyorum bunu söylememe izin var mı, potansiyel. Saygın biri olduğunu söyleyebilirim. Teşekkür ederim Kevin.&quot; ifadesini kullandı.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/donald-trump-tan-yeni-fed-baskani-cikisi/523158]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386034/22386034-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Donald Trump'tan 'Yeni Fed Başkanı' çıkışı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/tartismaya-neden-olmustu-secimi-kazanan-siyasetci-ismini-sildi-190101295756</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:40:44 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Tartışmaya neden olmuştu! Seçimi kazanan siyasetçi ismini sildi!]]></title>
      <description><![CDATA[Nazi Almanyası’nın kötü şöhretli lideriyle aynı adı taşıyan Namibyalı bir siyasetçi, tartışmaya neden oldu. Seçimleri beşinci kez kazanan isim, ismini değiştirdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Eski sömürge ülkesi Namibya'da Adolf Hitler Uunona adlı siyasetçinin adı gündem oldu. Yerel seçimleri kazanan sol görüşlü Swapo partisinin üyesi olan Uunona, tartışmalı isim haline geldi. 

İSMİNİ DEĞİŞTİRECEK
Alman Bild gazetesinde yer alan habere göre; Uunona, isminin tartışmalara yol açmasının ardından değiştirme kararı aldığını ifade etti. 'Hitler'i kullanmak istemediğini belirten siyasetçi,  artık yaşamına &quot;Adolf Uunona&quot; olarak devam edecek. 

&quot;Adolf Hitler karakterimi doğru yansıtmıyor&quot; sözleriyle açıklama yapan siyasetçi  2031'e kadar görevde kalacak.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/tartismaya-neden-olmustu-secimi-kazanan-siyasetci-ismini-sildi-190101295756]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22321904/22321904-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Tartışmaya neden olmuştu! Seçimi kazanan siyasetçi ismini sildi!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/komisyonda-kabul-edildi-kamudaki-ust-duzey-memurlara-30-bin-lira-seyyanen-zam/523183</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:54:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Komisyonda kabul edildi! Kamudaki üst düzey memurlara 30 bin lira seyyanen zam]]></title>
      <description><![CDATA[Kamuda görev yapan üst düzey memurlara 30 bin lira seyyanen zam yapılmasını öngören düzenleme TBMM Plan ve Bütçe Komisyonu'nda kabul edildi. Yakın zamanda TBMM Genel Kurulu'na gelecek düzenleme ile 30 bin memur bu düzenlemeden yararlanacak. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[TBMM Plan Bütçe Komisyonu’nda 2026 bütçe görüşmeleri tamamlandı. Kamuda görev yapan bazı memurlara seyyanen zam uygulanması öngörüldü.
ÜST DÜZEY MEMURLARA 30 BİN TL ZAM
TGRT'nin haberine göre; Kamuda genel müdür, daire başkanı, müfettiş ve uzman pozisyonunda çalışan üst düzey yöneticilere zam yapılmasını öngören düzenleme komisyondan geçti. Yakın zamanda TBMM Genel Kurulu'na gelecek düzenleme kabul edilirse kamudaki on binlerce üst düzey yöneticinin maaşlarına 30 bin lira ek zam yapılacak.

Söz konusu seyyanen zamdan memur, işçi ve emekliler ise yararlanamayacak. Konuya ilişkin açıklama yapan Memur-Sen, tüm kamu görevlilerini kapsayacak bir düzenleme için hükümete çağrıda bulundu.
ZAMDAN HANGİ MEMURLAR YARARLANACAK?
Maaşlarda 30 bin liralık seyyanen zamdan yararlanacak meslekler şöyle:
-TBMM Genel Sekreteri, SGK Başkanı, AFAD Başkanı, Talim ve Terbiye Kurulu Başkanı, TÜİK Başkan, Bakanlık Rehberlik ve Denetim Başkanları, Büyükelçiler, Diyanet İşleri Başkanı, Diyanet İşleri Başkan Yardımcısı, Gelir İdaresi Başkan Yardımcısı, Genel Müdür, ÖİB, SGK, AFAD Başkan Yardımcıları, TİKA Başkanı, Adalet Bakanlığı Bakanlık Yüksek Müşaviri, Bakanlık ve Müsteşarlık Müşaviri, bakanlık il müdürü ve bakanlık bölge müdürü, Defterdar, İl Emniyet Müdürü, İl Müftüsü.

-Kamu kurumlarının merkez teşkilatına ait genel idare hizmetleri sınıfında yer alan başmüfettiş, müfettiş, başdenetçi, denetçi, başkontrolör, kontrolör ve iç denetçi kadrolarında bulunanlar, Türkiye Büyük Millet Meclisi yasama uzmanları ve stenografları, Hazine Müsteşarlığı sigorta denetleme uzmanları ve aktüerleri, Dışişleri Meslek Memurları ile Konsolosluk ve İhtisas Memurları, 14/7/1965 tarihli ve 657 sayılı Devlet Memurları Kanununun 152 nci maddesinin 'II- Tazminatlar' kısmının 'A- Özel Hizmet Tazminatı' bölümünün (ğ) bendinde yer alanlardan merkez teşkilatına ait uzman unvanlı kadrolarda bulunanlar ve bunların yardımcıları.
-Cumhurbaşkanlığı Genel Sekreteri, Kamu Başdenetçisi, TRT Genel Müdürü, YÖK ve ÖSYM Başkanı, Yükseköğretim Yürütme Kurulu Üyeleri, Yükseköğretim Denetleme Kurulu Başkan ve üyeleri, ÖSYM başkan Yardımcıları, MİAH sınıfında olanlar.
-Merkezde görevli diğer Valiler, Kurul Başkanı, Genel Müdür, Strateji Geliştirme Başkanı ile bu görevleri yürüten merkezde görevli Valiler, Birinci sınıf olup 1 inci derecenin dördüncü kademesinden aylık alanlar, 1 inci dereceden aylık alanlar, Diğerleri (Kaymakam Adayları hariç) Cumhurbaşkanı, Türkiye Büyük Millet Meclisi Başkanı ve Başbakanın yakın koruma ve makam hizmetlerinde görev yapan personeller.
30 BİN MEMURU İLGİLENDİRİYOR
Öte yandan TGRT Haber'deki Medya Kritik programının yorumcularından Gazeteci Şamil Tayyar, Plan ve Bütçe Komisyonu Başkanı Mehmet Muş ile yaptığı telefon görüşmesini anlattı. Uzman maaşlarına yapılan 30 bin TL'lik zam teklifiyle ilgili konuştuklarını belirten Şamil Tayyar, görüşmenin detaylarını sosyal medya hesabından şu sözlerle paylaştı:
&quot;Plan ve Bütçe Komisyonu Başkanımız Mehmet Muş aradı, bu düzenlemeye neden ihtiyaç duyulduğunu anlattı. ‘Kariyer meslek’ olarak tarif edilen uzmanlığın düşük maaş nedeniyle kamuda can çekiştiğini, SPK’dan BDDK’ya kadar kritik kurumlarda rapor hazırlayacak nitelikli uzman bulmakta zorlanıldığını ve sistemin tıkanmak üzere olduğunu söyledi.

Bu sorunun vahametini fark ettikleri için muhalefetin de destek verdiğini aktardı. Bu düzenlemeden toplam 30 bin civarında uzman, müfettiş ve kritik görevlerdeki üst düzey yöneticilerin faydalanacağını ifade etti.
Bu yaklaşıma katıldığımı anlatıp ‘haklısınız ama kamuda genel bir reforma ihtiyaç var, palyatif tedbirlerle olmaz’ dedim. Hak verdi, ekledi: ‘İlk aşamada sistemdeki tıkanıklığı gidermek istiyoruz, ileride o da olacak.’
Makul buldum, önceki tweet'imi sildim. İnşallah, ileride kapsamlı bir kamu reformu yapılır ve bu tartışmalar son bulur.&quot;]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/komisyonda-kabul-edildi-kamudaki-ust-duzey-memurlara-30-bin-lira-seyyanen-zam/523183]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22387342/22387342-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Komisyonda kabul edildi! Kamudaki üst düzey memurlara 30 bin lira seyyanen zam]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/yasin-kol-hakkinda-karar-verildi-galatasaray-in-riva-ziyareti-nasil-sonuclandi-453850-myspor</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:42:58 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Yasin Kol hakkında karar verildi! Galatasaray'ın Riva ziyareti nasıl sonuçlandı?]]></title>
      <description><![CDATA[Derbi bitti tartışmaları devam ediyor. Süper Lig'de tarihi derbinin ardından Galatasaray yönetimi hakem Yasin Kol'la ilgili TFF'ye serzenişlerini iletti. Başkan Dursun Özbek ve Sportif A.Ş. Başkan Vekili Abdullah Kavukcu, Riva'ya randevusuz giderek TFF Başkanı İbrahim Hacıosmanoğlu'nun kapısını çaldı. Riva'da konuşulanlar bakın nasıldı? İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Galatasaray yönetimi Fenerbahçe derbisindeki yönetiminden dolayı rahatsız olduğu hakem Yasin Kol hakkında detaylı bir rapor hazırladı ve TFF'ye ziyarette bulundu. Hazırlanan 10 dakikalık video ile İbrahim Hacıosmanoğlu'nun kapısını çalan yönetim bakınn nasıl karşılandı...
TEK TEK İZLENDİ! ''MAÇIN SONUCUNA ETKİ...''

Sabah gazetesinden Mehmet Özcan imzalı haberde; aGalatasaray tarafı, hakem yönetimiyle ilgili 10 dakikalık bir video hazırladı. Kol'un haksızlık yaptığı düşünülen hakem kararları tek tek izlendi. TFF Başkanı İbrahim Hacıosmanoğlu özellikle sarı kartlar konusundaki serzenişlere katılsa da hakem Yasin Kol'un maçın sonucuna etki edecek hata yapmadığını dile getirdi. 
SEZONUN GERİ KALANINDA...

Haberin detaylarında Dursun Özbek Özbek-Abdullah Kavukcu ikilisi, hakem Yasin Kol'un bundan sonra hiçbir müsabakada görev almaması gerektiğini belirtirken, bu talep gerçekleşmezse de sezonun kalanında kendi maçlarında kabul edemeyeceklerini söyledi.
TFF KARAR VERDİ! KOL ARTIK GALATASARAY MAÇLARINDA YOK

Sabah gazetesinin edindiği bilgiye göre TFF tarafı sezonun kalanında Yasin Kol'u Galatasaray maçlarında görevlendirmeyi düşünmüyor. Kol'un bu hafta dinlendirilmesine kesin gözüyle bakılıyor.
DURAN KONUSU DA MASAYA YATIRILDI!

Galatasaray yönetimi derbinin son dakikalarında Fenerbahçe adına golü atan Jhon Duran'ın gol sevinci sırasında yaptığı hareketi de TFF'ye sundu. Yıldız ismin ceza almasını bekleyen sarı-kırmızılı yönetim bu konudan eli boş döndü. Kolombiyalı golcünün PFDK'ya sevki için dilekçe verilsede yapılan derbi sevkinde Duran'ın ismi yer almadı.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/yasin-kol-hakkinda-karar-verildi-galatasaray-in-riva-ziyareti-nasil-sonuclandi-453850-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385962/22385962-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Yasin Kol hakkında karar verildi! Galatasaray'ın Riva ziyareti nasıl sonuçlandı?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>fenerbahce</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:45:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></title>
      <description><![CDATA[Halit Ergenç'in başrolde olduğu Kral Kaybederse dizisi reytinglere yenildi. Kral Kaybederse 2 Aralık akşamı yayınlanan bölümde final tarihi de belli oldu. Kral Kaybederse'nin final kararı seyirciyi üzdü.]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386067/22386067-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/afra-saracoglu-nun-favorisi-tasacak-bu-deniz-yorum-yagdi-130100562384</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:45:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Afra Saraçoğlu'nun favorisi Taşacak Bu Deniz! Yorum yağdı]]></title>
      <description><![CDATA[A.B.İ ile ekrana dönmeye hazırlanan Afra Saraçoğlu yeni yaşını kutladı. Güzel oyuncu muhabirlerin sorusu üzerine favori dizisinin son dönem çok konuşulan Taşacak Bu Deniz olduğunu söyledi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Atv dizisi 'A.B.İ.'de Kenan İmirzalıoğlu ile birlikte ekranlara dönmeye hazırlanan Afra Saraçoğlu yeni yaşını arkadaşlarıyla kutladı. Kenan İmirzalıoğlu'na övgüler yağdıran Saraçoğlu &quot;Çok güzel bir uyum yakaladık&quot; diyen güzel oyuncu favori dizisini de açıkladı.
Son dönemde özel hayatını gözlerden uzak tutan oyuncu doğum gününde muhabirlerin sorularına da yanıt verdi. &quot;Kariyerime odaklıyım&quot; diyen Afra Saraçoğlu sezonda favori olan dizisini de açıkladı.

Oyuncu &quot;Taşacak Bu Deniz’i izliyorum. Gayette başarılı gidiyor. Çok beğeniyorum&quot; dedi.

Sosyal medyada konuşulan ve reyting rekoru kıran Taşacak Bu Deniz'i izlediğini söyleyen Saraçoğlu'na yorumlar da gecikmedi. Dizinin fanları &quot;Aklın yolu bir&quot;, &quot;Herkesin favorisi dizi&quot;, &quot;Helal olsun&quot;, &quot;Hepimizi hayran yaptılar&quot; yorumlarında bulundu.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/afra-saracoglu-nun-favorisi-tasacak-bu-deniz-yorum-yagdi-130100562384]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385947/22385947-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Afra Saraçoğlu'nun favorisi Taşacak Bu Deniz! Yorum yağdı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/murat-cemcir-i-yogun-bakimlik-eden-sinsi-tehlike-uzman-isim-uyardi-bu-belirtilere-dikkat-110107256417</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:22:11 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Murat Cemcir'i yoğun bakımlık eden sinsi tehlike! Uzman isim uyardı: Bu belirtilere dikkat!]]></title>
      <description><![CDATA[Ünlü oyuncu Murat Cemcir’in günlerdir yoğun bakımda olduğu haberi sevenlerini üzmüştü. 4 ün boyunca yoğun bakımda tedavi gören Cemcir'in hastalığı merak edildi. Ünlü oyuncuyu yoğun bakımlık eden divertikül kanaması, özellikle 50 yaş üstü bireylerde sinsi bir tehlike olarak öne çıkıyor. Medipol Mega Üniversite Hastanesi Gastroenteroloji Uzmanı Prof. Dr. Esin Korkut, genellikle ağrısız gelişen ancak hayati risk taşıyan bu kanamalara karşı uyardı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İç kanama şüphesiyle hastaneye kaldırılan oyuncu Murat Cemcir’in yaşadığı süreç, gözleri divertikül hastalığına çevirdi. Konuya ilişkin önemli bilgiler paylaşan Prof. Dr. Esin Korkut, “Divertikül kanaması, kalın bağırsak duvarında oluşan küçük cep şeklindeki çıkıntıların (divertikül) damarlarında meydana gelen yırtılma veya zedelenmedir. Genellikle ani gelişir ve ağrısız bir bağırsak kanaması olarak kendini gösterir.” dedi.

ÇOĞU ZAMAN BELİRTİ GÖSTERMİYOR
Divertiküllerin özellikle kalın bağırsakta, küçük baloncuklar şeklinde ortaya çıktığını belirten Prof. Dr. Korkut, “Divertiküller yaşla birlikte özellikle 50 yaş üstü, yoğun kabızlık sorunu olan hastalarda görülüyor. Çoğu zaman herhangi bir şikâyet yaratmadan kolonoskopide tesadüfen tespit ediliyor. Ancak komplikasyonlar ortaya çıktığında ciddi ağrı ve yoğun kanamaya yol açabiliyor” dedi.

ÇARPINTI VE HALSİZLİĞE DİKKAT
Divertiküler kanamaların genellikle parlak taze kan şeklinde ortaya çıktığını ve hemoroid kanamalarından ayırt edilmesi gerektiğini vurgulayan Prof. Dr. Korkut, “Hastalar genellikle çarpıntı, halsizlik ve genel durum düşkünlüğü ile acil servislere başvuruyor. Tanı için kolonoskopi ya da kolonoskopiyle tanı koyamadığımız vakalarda tomografi ve BT anjiyografi uygulanıyor ve aynı seansta tedavi edilebiliyor” ifadelerini kullandı.

ADIM ADIM TEDAVİ YÖNTEMLERİ
Özellikle ileri yaşta, kabızlık sorunu yaşayan ve ek hastalıkları olan, kan sulandırıcı kullanan hastaların risk altında olduğunu belirten Prof. Korkut, “Divertikülleri tesadüfen veya komplikasyon sonrası tespit edilen hastalarda lif tüketimini artırmak, bol sıvı almak, günlük egzersiz yapmak, sigara ve obeziteye dikkat etmek büyük önem taşıyor. Kan sulandırıcı kullanımı varsa mutlaka hekim kontrolünde alternatif seçenekler değerlendirilmeli” dedi.
Divertiküler kanamaların basit kanamalar olmadığını, hayatı tehdit edebileceğini ifade eden Prof. Korkut, “Yüzde 80 oranında kanama kendi kendine durabiliyor. Gerekli durumlarda kolonoskopik girişimler veya nadiren cerrahi müdahaleler uygulanıyor. Tedavi sonrası yakın takip ile hastaların durumu stabilize ediliyor” diyerek sözlerini tamamladı.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/murat-cemcir-i-yogun-bakimlik-eden-sinsi-tehlike-uzman-isim-uyardi-bu-belirtilere-dikkat-110107256417]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386076/22386076-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Murat Cemcir'i yoğun bakımlık eden sinsi tehlike! Uzman isim uyardı: Bu belirtilere dikkat!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>saglik</category>
      <tag>saglik</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/10</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Bir takımın eğer defans bloğu çeşitli nedenlerle değişirse bu ciddi problemdir. Buna ilaveten Osimhen ve İlkay'ın fizik olarak hazır olmadığını göz önüne aldığımızda Galatasaray'ın bu maçtaki futbolunu başarılı buldum." [Sabah] "Galatasaray'ın çok daha fazla mazereti var. Muhteşem maç önü koreografiler, kazanırsa lider olacak Fenerbahçe var. Galatasaray taraftarı bence son anda galibiyeti kaçırsalar da ”kötünün iyisi" diyerek mutlu olmalılar." "Şu bir gerçek John Duran, Fenerbahçe'nin şu andaki kesin santrforu. En Nesyri durdu, Duran durmadı ve skoru eşitledi. Fenerbahçe dün akşamki mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray'ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü] "Icardi evet, tamam saygı duyuyoruz. Ya 5 dakika daha Osimhen sahanın içinde kalamaz mıydı? 2 tane yan top var. Biri gol oldu, biri Arda Ünyay bozamadı adamı! Şimdi sol taraftan bir top geliyorsa Arda Ünyay topla ilişkisi kalmayacak, santrforla ilişkisi artık. Nedir bu? Vurdurmayacaksın." "Tedesco ise yine oyuncu değişikliği için 63 dakika bekledi. Sahada hiçbir şey yapmadan gezinen En-Nesyri'ye bu kadar sabır etmek gerçekten büyük erdem. Taraftar da onu çıkarken yuhalamakta haklı. Her şeyin Fenerbahçe adına ters gittiği derbide Jhon Duran'ın son dakikadaki golü Fenerbahçe'ye sadece 1 puan değil, yarışta kalacak direnç ve moral kazandırdı." [Akşam]]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/10]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/ersan-sen-ile-cem-kucuk-arasinda-imrali-gerilimi-tansiyon-yukseldi-senin-zikzaklarin-cok-110107256436</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:10:41 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ersan Şen ile Cem Küçük arasında 'İmralı' gerilimi! Tansiyon yükseldi: "Senin zikzakların çok"]]></title>
      <description><![CDATA[Hukukçu Prof. Dr. Ersan Şen ile gazeteci Cem Küçük arasında İmralı tartışması nedeniyle tansiyon yükseldi. 'Terörsüz Türkiye' süreci kapsamında komisyon üyelerinin İmralı'ya giderek teröristbaşı Abdullah Öcalan görüşmesini eleştiren Şen'e Cem Küçük yanıt verdi. Bunun üzerine Şen "Senin zikzakların çok" derken, ikili arasında gerilim tırmandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Hukukçu Prof. Dr. Ersan Şen ile gazeteci Cem Küçük arasında 'İmralı' gerilimi yaşandı. TGRT Haber'deki Taksim Meydanı programında tansiyon yükseldi.
'Terörsüz Türkiye' süreci kapsamında komisyon üyelerinin İmralı'ya giderek teröristbaşı Abdullah Öcalan görüşmesini eleştiren Prof. Dr. Ersan Şen, &quot;Artık halk sokakta konuşmaya başladı. Halk İmralı'ya gidilmesini doğru bulmadı kardeşim. TBMM'de konuşulmasını değil, oraya gidilmesini doğru bulmadı. Bir şeyin çizgisini net olarak ayırmamız lazım. Türkiye devleti kiminle muhatap olacak?&quot; dedi.
Bunun üzerine gazeteci Cem Küçük yanıt verdi ve ikili arasında tansiyon yükseldi.
ERSAN ŞEN: &quot;TÜRK MİLLETİNİN MUHATABI ÖCALAN DEĞİLDİR&quot;
Cem Küçük: “Devletin şu an muhatabı Öcalan’dır.”
Ersan Şen: &quot;Bizim muhatabımız değil&quot;
Cem Küçük: &quot;Ne demek değil! Şu an kimin muhatabı hocam?&quot; 
Ersan Şen: &quot;Terör örgütünün başı bizim muhatabımız olamaz. Bu senin fikrin. Türk milletinin fikri değildir.&quot;

CEM KÜÇÜK: &quot;DEVLETİN MUHATABI ÖCALAN&quot;
Cem Küçük: &quot;Şu an devlet kimle konuşuyor? Öcalan'la konuşuyor.&quot;
ŞEN'DEN KÜÇÜK'E: &quot;SENİN ZİKZAKLARIN ÇOK FAZLA&quot;
Ersan Şen: &quot;Ben yanlış olduğunu söylüyorum, sen doğru olduğunu savunabilirsin. Senin çünkü gidiş gelişlerin çok fazla. Zikzakların çok fazla. Ben seni toparlayıp yola koyamıyorum. Sen dün dündür, bugün bugündür diyorsun. Seninle aramızda ki fark bu. Ben aynı durduğum yerde duruyorum&quot;
Cem Küçük: &quot;Gerçeği çarptırıyorsun ya. Şu anda devletin muhatabı Öcalan'dır. Hocam yanlıştır ama muhatap odur.&quot;
Ersan Şen: &quot;44 bin kişinin katili benim muhatabım olamaz. Sen git görüş.&quot;

Cem Küçük: &quot;Ya hocam sen nerede yaşıyorsun. Ben de yanlış buluyorum ama devletin muhatabı o. Devlet Öcalan'la görüşüyor&quot;

Ersan Şen: &quot;Ben görmediğime bir şey diyemem&quot;
Cem Küçük: &quot;3 milletvekili nereye gitti ya. Ya Allah aşkına sen ne diyorsun&quot;]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/ersan-sen-ile-cem-kucuk-arasinda-imrali-gerilimi-tansiyon-yukseldi-senin-zikzaklarin-cok-110107256436]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386334/22386334-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ersan Şen ile Cem Küçük arasında 'İmralı' gerilimi! Tansiyon yükseldi: "Senin zikzakların çok"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/masterchef-turkiye-de-ucuncu-ceket-kimin-oldu-hazar-amani-ceketi-giydirdi-130100562372</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:24:05 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[MasterChef'te 2 Aralık akşamı üçüncü ceket kimin oldu? "Bir gecede 3 rekor"]]></title>
      <description><![CDATA[MasterChef Türkiye'de final haftasına yaklaşılırken, yarışmacılar arasındaki rekabet giderek artıyor. 2 Aralık Salı akşamı yayınlanan bölümde, üçüncü final ceketinin sahibi belli oldu. MasterChef'te 2 Aralık akşamı üçüncü ceket kimin oldu?]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[2 Aralık 2025 Salı Akşamı Yayınlanan Bölümde Büyük Rekabet Yaşandı, Üçüncü Finalist Belli Oldu.
Danilo Zanna, Somer Sivrioğlu ve Mehmet Yalçınkaya'nın jüri üyeliğini yaptığı sevilen yarışma programında, final haftasına yaklaşılırken yarışmacılar arasındaki rekabet giderek kızışıyor. Takım oyunlarının geride kalmasıyla birlikte bireysel performanslar ön plana çıkarken, ceketleri giyebilmek için yarışmacılar adeta birbirleriyle yarışıyor. 2 Aralık 2025 Salı akşamı yayınlanan bölümde, üçüncü final ceketini kazanacak isim merakla bekleniyordu. 
Yarışmanın bu bölümünde, ünlü şef Hazar Amani konuk olarak yer aldı. Yarışmacılar, Amani'nin özel tariflerini en iyi şekilde yorumlayarak jüri üyelerinin beğenisini kazanmaya çalıştılar.

MasterChef Türkiye 2025'te ceketin üçüncü sahibi Özkan oldu. Ceketi Özkan'a eski MasterChef jürisi olan Hazar Amani giydirdi.

MasterChef Türkiye'de ilk ceketi kazanan Çağatay ve ikinci ceketi kazanan Sezer olmuştu. 
BİR GECEDE 3 REKOR
Mehmet Şef Özkan'a &quot;Yüksek bir performans hem kaşık hem de şef tabağı...&quot; dedi. Somer Şef ise &quot;Bir gecede 3 rekor birden; en iyi ilk bölüm rekoru ve kaşık, en iyi ikinci bölüm rekoru ve en iyi toplam bölüm rekoru bravo&quot; dedi.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/masterchef-turkiye-de-ucuncu-ceket-kimin-oldu-hazar-amani-ceketi-giydirdi-130100562372]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385890/22385890-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[MasterChef'te 2 Aralık akşamı üçüncü ceket kimin oldu? "Bir gecede 3 rekor"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
