<rss version="2.0">
<channel>
<title>My Feed</title>
<link>https://example.com</link>
<description>Auto-feed</description>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/eskisehir-de-hakeme-saldiri-kameraya-yansidi-hakem-kanlar-icinde-kaldi-453670-myspor</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:27:21 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Eskişehir'de hakeme saldırı kameraya yansıdı! Hakem kanlar içinde kaldı]]></title>
      <description><![CDATA[Eskişehir'de, Birlikspor-Eskişehir Kolej futbol takımları arasında oynanan amatör küme karşılaşmasında hakeme yönelik saldırı anı kameralara yansıdı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Eskişehir'de amatör küme maçında maçın hakemine saldırı gerçekleşti. 
HAKEM KANLAR İÇİNDE KALDI!

Eskişehir'de 30 Kasım 2025 tarihinde oynanan karşılaşma sırasında orta hakem Mesut Eren'e karşı Birlikspor teknik heyeti tarafından saldırı gerçekleşti. 

Saldırı sonrasında kanlar içinde kalan hakemi rakip oyuncular ve heyeti kurtardı. Güvenlik güçlerinin olaya müdahale etmesiyle hakem sahadan çıkartılarak tedavisi için hastaneye kaldırıldı. Yaşanan bu anlar ise güvenlik kameralarına yansıdı.

Olay sonrasında gözaltına alınan 2 şüpheli tutuklanarak cezaevine gönderildi.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Burak Kavuncu tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/eskisehir-de-hakeme-saldiri-kameraya-yansidi-hakem-kanlar-icinde-kaldi-453670-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385377/22385377-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Eskişehir'de hakeme saldırı kameraya yansıdı! Hakem kanlar içinde kaldı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>tff-1-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/gazeteci-furkan-karabay-icin-tahliye-karari-iddianameyi-yirtti-110107256291</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:43:03 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Gazeteci Furkan Karabay için tahliye kararı! İddianameyi yırttı... Savcılık karara itiraz etti]]></title>
      <description><![CDATA[Gazeteci Furkan Karabay bugün hakim karşısına çıktı. İddianameyi yırtarak savunma yapmayı reddeden Karabay için tahliye kararı verildi. Savcılık karara itiraz etti]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Gazeteci Furkan Karabay’ın yargılandığı davada, savcılık mütalaasında Cumhurbaşkanı’na alenen hakaret”, üç defa zincirleme şekilde “terörle mücadelede görev almış kişileri hedef gösterme” ve “kamu görevlisine görevinden dolayı hakaret” suçlamalarından hapisle cezalandırılmasını ve tutukluluk halinin devamına talep etti.
ELİNDEKİ İDDİANAMEYİ YIRTTI
Karabay, elindeki iddianameyi yırtarak “Ben bu iddianameye karşı savunma yapmam. Ben bu iddianameyi sadece yırtarım. Savunma yapmayı reddediyorum” dedi.
TAHLİYE KARARI
20 gündür tutuklu bulunan Karabay için tahliye kararı çıktı.
SAVCILIK İTİRAZ ETTİ
Savcılık, 201 gün tutuklu kalan gazeteci Furkan Karabay hakkında verilen tahliye kararına itiraz etti]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/gazeteci-furkan-karabay-icin-tahliye-karari-iddianameyi-yirtti-110107256291]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22380424/22380424-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Gazeteci Furkan Karabay için tahliye kararı! İddianameyi yırttı... Savcılık karara itiraz etti]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/ito-duyurdu-fiyati-en-cok-artan-ve-azanlar-belli-oldu/523039</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:35:36 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İTO duyurdu: Fiyatı en çok artan ve azanlar belli oldu]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul Ticaret Odası'ndan (İTO) İstanbul'da kasımdaki fiyat artışları ve azalışları ile ilgili açıklama geldi. İstanbul'da kasımda fiyatı en çok artan ürün sinema ve tiyatro bileti, en çok düşen ürün ise karnabahar oldu. İşte fiyatı en çok artan ve en çok azalan diğer ürünler...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İstanbul Ticaret Odası (İTO), kasım ayında perakende fiyatı en fazla artan ve azalan ürünleri açıkladı.
Buna göre, kasımda bir önceki aya göre indekste yer alan 336 ana üründen 178'inin fiyatında artış izlenirken, 57 ürünün fiyatı azaldı.

GEÇEN AY FİYATI EN FAZLA ARTAN: SİNEMA VE TİYATRO BİLETİ
Geçen ay fiyatı en fazla artan ürün yüzde 13 ile sinema ve tiyatro bileti oldu. Bunu yüzde 10,57 ile mercimek, yüzde 8,70 ile margarin, yüzde 8,47 ile fındık ezmesi, yüzde 7,87 ile kuru fasulye, yüzde 7,62 ile gofret ve yüzde 6,91 ile portakal izledi.

Fiyatı en çok artan diğer ürünler ise yüzde 6,74 ile oyuncak, yüzde 6,70 ile zeytinyağı, yüzde 6,70 ile paketli toz tatlılar, yüzde 6,57 ile reçel ve yüzde 6,49 ile pirinç oldu.
Geçen ay fiyatlar konserve mısırında yüzde 6,18, şampuanda yüzde 5,83, dondurulmuş börekte yüzde 5,48 ve nohutta yüzde 5,13 arttı.

GEÇEN AY FİYATI EN ÇOK AZALAN: KARNABAHAR
Kasımda bir önceki aya göre fiyatı en çok azalan ürün ise yüzde 45,91 ile karnabahar oldu. Onu yüzde 26,67 ile kıvırcık salata, yüzde 20,35 ile taze fasulye, yüzde 17,02 ile uçak biletleri, yüzde 15,92 ile pırasa, yüzde 13,25 ile ıspanak, yüzde 13,21 ile limon ve yüzde 11,84 ile dolmalık biber sofra malzemeleri izledi.

Fiyatı en çok azalan diğer ürünler ise yüzde 11,52 ile mandalina, yüzde 10,21 ile erkek mont, yüzde 9,65 ile erkek kazak, yüzde 9,47 ile salatalık, yüzde 8,24 ile havuç, yüzde 7,85 ile üzüm, yüzde 5,58 ile muz ve yüzde 4,64 ile sivri biber oldu.
Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/ito-duyurdu-fiyati-en-cok-artan-ve-azanlar-belli-oldu/523039]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22377613/22377613-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İTO duyurdu: Fiyatı en çok artan ve azanlar belli oldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/guney-asya-atlantis-e-dondu-tarihi-kriz-sayisiz-can-aldi-milyonlarca-insani-etkiledi-190101295833</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:19:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Güney Asya Atlantis'e döndü! "Tarihi kriz" sayısız can aldı: Milyonlarca insanı etkiledi]]></title>
      <description><![CDATA[Güney Asya’yı etkisi altına alan aşırı yağışlar, Endonezya, Sri Lanka, Tayland ve Malezya’da büyük yıkıma yol açtı. Sel ve toprak kaymalarında ölenlerin sayısı binlere yükselirken, yüz binlerce kişi yerinden oldu. Bölge “tarihi bir insani kriz” ile karşı karşıya.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Güney Asya ülkelerinde şiddetli yağışların beraberinde getirdiği sel ve toprak kaymalarında bilanço ağırlaşıyor.

Endonezya'nın Sumatra Adası'nda şiddetli muson yağışlarının yol açtığı sel ve toprak kaymalarında hayatını kaybedenlerin sayısı 753'e yükseldi. Endonezya Ulusal Afet Yönetim Ajansı (BNPB) tarafından yapılan açıklamada, 504 kişinin kayıp olduğunu bildirildi. Açıklamada, ülke genelinde yağışlardan 3,2 milyon kişinin etkilendiği aktarıldı.

&quot;TARİHİ BİR İNSANİ KRİZ&quot;
Sri Lanka'da ise Afet Yönetim Merkezi'nden (DMC) yapılan açıklamada, Ditwah Kasırgası'nın yol açtığı sel ve toprak kaymalarında yaşamını yitirenlerin sayısının 410'a yükseldiği, 336 kişinin ise hala kayıp durumda olduğu kaydedildi. Sri Lanka Afet Yönetim Merkezi Genel Müdürü Sampath Kotuwegoda, sel ve toprak kaymaları nedeniyle 1.1 milyondan fazla insanın yerinden edilmesiyle ülkenin &quot;tarihi bir insani krizle&quot; karşı karşıya olduğunu ifade etti. Kotuwegoda, 25 bölgenin tamamının doğal afetten etkilendiğini, arama-kurtarma ve yardım operasyonlarının devam ettiğini belirtti. 

ULUSLARARASI DESTEK İHTİYACI VAR
Kotuwegoda, &quot;İnsanları yeniden yerleştirmemiz, ülkeyi yeniden inşa etmemiz gerekiyor ve bu çok büyük bir görev olacak&quot; dedi. Hindistan, Pakistan, Bangladeş ve Japonya gibi komşu ülkelerin acil durum yönetim ekipleri gönderdiğini belirten Kotuwegoda, halkın duyduğu ihtiyaçlara karşılayabilmek için daha fazla uluslararası desteğe ihtiyaç duyulduğunu söyledi.

TAYLAND'DA DA DURUM AYNI
Tayland'da şiddetli yağışların yol açtığı sel ve toprak kaymalarında 176, Malezya'da ise 3 kişi hayatını kaybederken, Asya ülkelerindeki toplam can kaybı bin 220'ye yükseldi.




Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Çiğdem Sevinç tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/guney-asya-atlantis-e-dondu-tarihi-kriz-sayisiz-can-aldi-milyonlarca-insani-etkiledi-190101295833]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22380448/22380448-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Güney Asya Atlantis'e döndü! "Tarihi kriz" sayısız can aldı: Milyonlarca insanı etkiledi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/cenk-tosun-ve-ece-tosun-bosandi-mi-cenk-tosun-dan-aciklama-130100562024</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:59:32 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Cenk Tosun eşi kim? Cenk Tosun boşandı mı? Jet hızında açıklama]]></title>
      <description><![CDATA[Futbolcu Cenk Tosun şu sıralar kariyeriyle değil özel hayatıyla gündemde. Cenk Tosun'un 9 yıllık evliliğini bitirdiği iddiaları gündemde. "Cenk Tosun ve Ece Tosun boşandı mı?" sorusu merak edildi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[2016'da evlenen ve iki çocuk sahibi olan yıldız futbolcu Cenk Tosun ve Ece Tosun'un boşandığı yönünde çıkan iddialar gündeme geldi. Öyle ki Tosun'un Ece Tosun'a büyük bir nafaka da ödemeye başladığı söyleniyordu.
Cenk Tosun ve eşi Ece'nin bir süre önce ayrılma kararı aldığı iddiaları yayılınca ünlü futbolcu hemen açıklama yaptı.

Tosun, yaptığı açıklamada, &quot;Aile hayatıyla ön planda olan bir futbolcu olarak, hiçbir gerçekliği olmayan, boşandığımıza dair çıkan haberleri hayretle karşıladım. Mutlu bir evliliğimiz, huzurlu bir yuvamız var. Böyle asılsız haberlere itibar etmeyiniz&quot; ifadelerini kullandı. 

Cenk Tosun'un boşanma iddialarını yalanlaması, sevenlerini rahatlattı. 
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/cenk-tosun-ve-ece-tosun-bosandi-mi-cenk-tosun-dan-aciklama-130100562024]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22364389/22364389-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Cenk Tosun eşi kim? Cenk Tosun boşandı mı? Jet hızında açıklama]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/cemal-can-canseven-ilk-defa-acikliyorum-dedi-survivor-itirafi-130100562039</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:02:39 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Cemal Can Canseven'den Survivor itirafı! Yıllarca kimseye anlatmamış]]></title>
      <description><![CDATA[Survivor 2020 şampiyonu Cemal Can Canseven, Danla Bilic’in programında yıllardır kimseyle paylaşmadığı bir adada yaşanan olayı ilk kez açıkladı. Oruç tuttuğu gece gizlice bırakılan iki yumurta yüzünden duygusal anlar yaşadığını anlattı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Survivor 2020 şampiyonu Cemal Can Canseven yakın dostu Danla Bilic'in programına katıldı. Burada Survivor dönemine dair de açıklamalar yapan Cemal Can adada yaşanan bir olayı ilk kez anlattı.
Cemal Can Canseven kimsenin bilmediği olayı anlatırken &quot;Buradan ilk defa açıklıyorum. Bunu bir tek aileme söylemişimdir. Belki onlara da söylemedim&quot; dedi.

&quot;KEMİRE KEMİRE YİYİP AĞLAMIŞTIM&quot;
Survivor Cemal Can Kadir Gecesi'nde oruç tutmak istediğini söyleyerek &quot;Yapma etme dediler ben yapacağım deyip oruç tuttum. Biri onu bulamadım hiç kim olduğunu; bir gece yarısı 2 yumurta bırakmıştı. Bayılmayayım diye herhalde&quot; itirafında bulundu.
Ünlü fenomen konuşmasında şunları söyledi:

&quot;Kimseye söylemedim bunu. İki tane haşlanmış yumurtayı ben 2 saat boyunca o haşlanmış yumurtayı böyle kemire kemire yiyip ağlamıştım. O kimse ondan Allah razı olsun büyük sevaba girdi. Açlık oyunlarında yukarıdan böyle hediye geliyor ya
insana. Allah'ım dedim sanki ben öyle Allah tarafından yollanmış iki yumurta falan...&quot;
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/cemal-can-canseven-ilk-defa-acikliyorum-dedi-survivor-itirafi-130100562039]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22366078/22366078-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Cemal Can Canseven'den Survivor itirafı! Yıllarca kimseye anlatmamış]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/dem-parti-nin-tepki-gosterdigi-ozgur-ozel-den-yanit-geldi-alinmislar-110107256225</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:57:11 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[DEM Parti'nin tepki gösterdiği Özgür Özel'den yanıt geldi: "Alınmışlar"]]></title>
      <description><![CDATA[17 yıl sonra parti programını değiştiren ve bir kez daha Özgür Özel'i genel başkan seçen CHP'nin 39. Olağan Kurultay'dan sonraki yol haritası merak ediliyordu. Özel, yol haritasını üç maddede özetledi. Öte yandan kurultay konuşmasında "Stockholm sendromuna kapılmayın, celladınıza aşık olmayın" çağrısında bulunan Özel, DEM Parti'den gelen tepkilere verdiği yanıtla dikkat çekti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[CHP bir kurultayı daha geride bıraktı. Özgür Özel tek aday olduğu kurultayda genel başkanlığını tazeledi. Önümüzdeki süreç için iddialı konuşan Özel, 2 milyon CHP üyesinin kapı kapı dolaşacağını belirterek &quot;Sadece Türkiye’nin değil, dünya siyaset tarihinin en kalabalık kampanyasını yapacağız&quot; dedi. 
CHP'NİN 3 MADDELİK YOL HARİTASI
Gazeteci Deniz Zeyrek, kurultayın ardından Özel'le sohbetini Nefes'teki köşesine taşıdı. &quot;Bundan sonra ne olacak?&quot; diye soran Zeyrek'e Özel, 3 maddede yanıt verdi:
“1- Mücadelemiz devam edecek.
2- İktidar yürüyüşümüz devam edecek.
3- Halkımıza bu ülkeyi yönetme kapasitemizi göstereceğiz.”

&quot;ÜÇ AY İÇİNDE HÜKÜMET PROGRAMIMIZI HAZIRLAYACAĞIZ&quot;
Ekonomide, hukuk alanında ve dış politika/güvenlik gibi alanlarda güçlü bir ekip oluşturduklarını söyleyen Özel, “Tecrübeli, yetkin ve derdimizi iyi anlatabilecek arkadaşlarla bugünden itibaren yola çıkıyoruz” deyip şöyle konuştu:
“Partimize yönelik baskılarla mücadeleye devam edeceğiz. Ancak aynı zamanda da iktidara yürüyoruz ve bunu halkımıza göstereceğiz. Halka ‘sorunlarınızı biz çözeceğiz’ diyeceğiz. Parti programımızda genel ve somut yaklaşımlar var. Bunları duyurduk. Ancak aynı zamanda halkımız somut vaatler bekliyor. Biz de üç ay içinde hükümet programımızı hazırlayacağız. Bu zaman diliminde sekiz ayrı başlıkta somut vaatlerimizi duyuracağız.”
&quot;2 MİLYON ÜYEMİZ KAPI KAPI DOLAŞIP ANLATACAK&quot;
Özgür Özel, parti ve hükümet programlarıyla vaatlerini halka nasıl anlatacaklarına ilişkin şöyle konuştu: “2 milyon üyemize, bunların anlatılması için görev tarif edeceğiz. Malumunuz medya kıskaç altında. Medya ile sesimizi bir yere kadar duyurabiliyoruz. Bu nedenle biz artık kapı kapı dolaşarak anlatacağız. 2 milyon üyemiz kapı kapı dolaşacak, anlatacak. Ayrıca 185 bin sandık görevlisini belirledik. Onların işlerinin yüzde 10’u seçim günü yapacakları olacak. Aynı zamanda kendi sandık bölgelerindeki herkesi ziyaret edecekler. Kendileri ziyaret etmekle kalmayacak, bölgelerinde partimizle halkı buluşturacak organizasyonlar yapacaklar. İddia ediyorum. Sadece Türkiye’nin değil, dünya siyaset tarihinin en kalabalık kampanyasını yapacağız. Vaatlerimizi, yapacaklarımızı duymayan almayacak.”

&quot;DEM PARTİ ÜSTÜNE ALINMIŞ&quot;
Özel, kurultayda kullandığı “celladınıza aşık olmayın” ifadelerine DEM Parti’den gelen tepkiler hakkında şöyle konuştu: “Ben DEM Parti’yi doğrudan hedef almadım. Hangi siyasi parti olursa olsun diye başladım cümleme zaten. AKP’nin MHP’nin Kürt seçmenlere neler yaptığını anımsattım sadece. Alınganlık göstermişler. Canları sağ olsun. Tülay Hanım’ın da dediği gibi muhalefet partisinin muhalefet partisiyle bu tür tartışmalar yaşamasını doğru bulmam. O nedenle bu tartışmayı sürdürecek değilim.”
&quot;KILIÇDAROĞLU'NDAN TEBRİK GELMEDİ&quot;
Özel’e önceki genel başkan Kemal Kılıçdaroğlu’nun tebrik için arayıp aramadığını sordum. “Ben kendisini Kurultay’dan bir gün önce de arayıp davet ettim. Gelmedi, şu ana kadar aramadı” dedi.

'GÜRSEL TEKİN' ÇIKIŞI: &quot;CANIMIZLA UĞRAŞIYORUZ, BUNLARLA UĞRAŞACAK DEĞİLİZ&quot;
Özel, İstanbul’da mahkeme kararıyla “Çağrı heyeti” olarak görevine devam eden Gürsel Tekin konusunda da “Gerçek partiliyse kurultaydan çıkan mesajı doğru okumalı” dedi. Tekin’in parti üyesi olmadığı halde birilerini partiden ihraç etmeye çalıştığını söyleyen Özel, “Biz canımızla uğraşıyoruz. Mücadele veriyoruz. Bunlarla uğraşacak değiliz” ifadesini kullandı.
&quot;PARTİ TARİHİNİN EN YÜKSEK RAKAMI&quot;
Özel’e Tekin’in “Geçmişte ortalama 400 kişi Parti Meclisi üyeliği için başvuruyordu, şimdi 145” açıklaması hakkında “Sanırım Genel Başkan’ın 1333 oy aldığını gören arkadaşlar, ‘bu koşullarda, bu genel başkanın anahtar listesini delemeyiz’ endişesiyle başvurmadılar” dedi.
Rakamların yüksekliğini değerlendiren Özel şöyle konuştu: “1333 oyla genel başkan seçildim. Bu parti tarihinin en yüksek rakamı. Anahtar listemizde de tek çizik olmadı. Bu durum bana ve yeni seçilen parti yönetimine büyük bir sorumluluk yükledi. Bunun bilinciyle hareket edeceğiz.”
DEM PARTİ ÖZEL'İN HANGİ SÖZLERİNE TEPKİ GÖSTERMİŞTİ?
Özgür Özel kurultay konuşmasında şu ifadeleri kullanmıştı: &quot;Biz mevzi olarak partimizi değil, bir cephe olarak demokratik siyaseti savunuyoruz. Herkesi, canı istediğinde 'şu parti kapatılsın', kapatmıyorsa 'Anayasa Mahkemesi de kapatılsın' diyenlerin demokratlığını hatırlamaya davet ediyorum. Bir Stockholm sendromuna kapılmamaya, dün elinden zor kurtulduğunuz celladınıza aşık olmamaya davet ediyorum.&quot;

DEM PARTİ: &quot;AKIL TUTULMASI&quot;
DEM Parti Eş Genel Başkanı Tülay Hatimoğulları, Özel'in konuşmasının ardından şöyle bir açıklama yapmıştı: &quot;Yargı sopası, baskılar, adaletsizlik 'celladına âşık olmak' ya da 'Stockholm sendromu' metaforuyla anlatılamaz. Ancak siyasetle anlatılır, siyaset üretmekle açıklanır, dayanışmayla ve ortak mücadeleyle bunlar aşılır. Bu metaforun bizler için kullanılmış olması, en hafif tabiriyle bir akıl tutulmasıdır... Bizler tarih boyunca bıkmadan, usanmadan, yılmadan, bütün baskılara rağmen direnen devrimci, sosyalist, yurtsever bir geleneğin temsilcileriyiz. Celladı da çok çok iyi tanırız. Evladı yakılan köylerimizden, zorla boşaltılan köylerimizden tanırız. Celladı Alevi katliamlarından, faili meçhullerden, işkencelerden, zindanlardan tanırız.&quot;]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/dem-parti-nin-tepki-gosterdigi-ozgur-ozel-den-yanit-geldi-alinmislar-110107256225]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22373653/22373653-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[DEM Parti'nin tepki gösterdiği Özgür Özel'den yanıt geldi: "Alınmışlar"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/unlu-sef-mutfakta-ozel-sirlarini-acikladi-italyanlari-kizdiracak-gizli-tarifini-paylasti-1257022-myyemek</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:39:15 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ünlü şef mutfakta özel sırlarını açıkladı: İtalyanları kızdıracak gizli tarifini paylaştı!]]></title>
      <description><![CDATA[Ünlü şef Miguel Barclay, yıllardır hazırladığı düşük bütçeli tariflerle tanınsa da, mutfağında aslında neler olduğuna dair bilinmeyen pek çok detay var. Barclay, hem evinde gizlice yemekten keyif aldığı lezzeti hem de herkesin şaşıracağı mutfak alışkanlıklarını açıkladı. Bütçe dostu yemekleriyle ünlenen şef, uygun fiyatlı malzemelerden neler çıkarılabileceğini bir kez daha gözler önüne sererken, bazı tarifleri ise İtalyanları bile kızdıracak türden…]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Uygun fiyatlı yemekleriyle tanınan şef Miguel Barclay, yıllardır '1 euro' tarifleriyle gündemde. Artan yaşam maliyetleri nedeniyle artık o fiyata yemek yapmak pek mümkün olmasa da Barclay hala bütçe dostu, aile boyu lezzetler yapma konusunda iddialı. 

Evindeki dolapları, buzdolabı ve buzlukta da aynı yaklaşımı görmek mümkün: Gösterişten uzak, uygun fiyatlı ve kullanışlı malzemeler.
Metro’nun mutfak serisine konuk olan ünlü şefin mutfağında öğrendiklerimiz:

GİZLİ ZEVKİ: 'BENİ GÖREN ŞAŞIRIR'
Barclay’in itirafına göre en büyük kaçamak yiyeceği, fıstıklı (pistachio) kurabiye.
“Her gün bir o markanın önünden geçiyorum. Biraz açsam mutlaka girip bir tane alıyorum. Çok sağlıklı olduklarını sanmıyorum ama inanılmaz lezzetliler. Hafif tuzluluk ve tatlılık dengesi tam bana göre.”

BUZDOLABINDA OLMAZSA OLMAZ: KALIN KESİM FÜME BACON
Şefin buzdolabında her zaman dumanlı, kalın kesim streaky bacon bulunuyor. 

“Az miktarı bile yemeği bambaşka bir seviyeye taşıyor, o lüks hissini veriyor.”
RİSOTTO PİRİNCE ÖZEL TARİF
Barclay’e göre misafirleri en kolay etkileyen yemeklerden biri risotto.
“Risotto kulağa havalı geliyor ama aslında çok ucuz bir yemek. Bu yüzden mutfağımın en önemli malzemesi risotto pirinci.”
Ancak tarifinde tartışma yaratacak bir detay var: “Risottoyu çedar peyniriyle yapıyorum. Pirinci pişirip içine ekstra olgun çedar eritiyorum, üzerine de kuşkonmaz veya karides ekliyorum. Farklı bir lezzet ama işe yarıyor.”

DERİN DONDURUCUNUN YILDIZI: BEZELYE
“Her zaman bir paket dondurulmuş bezelyem olur. Çocuklara ekstra sebze yedirmenin kolay yolu.”
Bezelyeyi kızarmış pilava da, karbonaraya da ekliyor: &quot;Karbonaranın (makarna yemeği) tuzluluğuna karşı taze bir denge sağlıyor. Biraz limon sıkarsanız da nefis olur.”
İtalyanların tepkisiyse tahmin edilebilir: &quot;İtalyanlar muhtemelen nefret eder; çünkü içine soğan ve mantar da koyuyorum. Bu daha çok 'karbonara tarzı' bir yemek. Ama benim favorim.”

BİR LİRADAN UCUZA &quot;GÖSTERİŞLİ&quot; YEMEK: MANTAR STROGANOFF
Barclay’e göre bütçe dostu etkileme yemeği kesinlikle stroganoff.
“Mantar, soğan, biraz bacon, az krema ve paprika… Hepsi birleştiğinde çok özel bir yemek oluyor. Pirinçle servis ederseniz bir porsiyonun maliyeti bir pound’un bile altına düşer.”
Artan portobello mantarlardan da peynir dolgulu fırın mantarları yapmanızı öneriyor.

&quot;SOMONU AİRFRYER’DA PİŞİRİN&quot;
“Airfryer hem daha temiz hem de balık kokusunu mutfağa yaymıyor. Bu yüzden somonu artık hep böyle pişiriyorum.”
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/unlu-sef-mutfakta-ozel-sirlarini-acikladi-italyanlari-kizdiracak-gizli-tarifini-paylasti-1257022-myyemek]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22377733/22377733-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ünlü şef mutfakta özel sırlarını açıkladı: İtalyanları kızdıracak gizli tarifini paylaştı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>kesfet</category>
      <tag>kesfet</tag>
      <tag>yemek</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/esra-erol-tatile-gitti-akla-esi-geldi-ali-ozbir-sessiz-kalmadi-130100561979</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:47:11 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Esra Erol yurt dışına gidince yorum yağdı! Ali Özbir sessiz kalmadı]]></title>
      <description><![CDATA[Esra Erol'da programıyla uzun süredir ekranda olan sunucu Esra Erol çocukları ve kardeşleriyle yurt dışına tatile gitti. Sosyal medyada eşi Ali Özbir'in yanında olmadığını görenler yorum yağdırdı..]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Sunucu Esra Erol programındaki olaylar kadar özel hayatıyla da gündeme gelen bir isim. Eşi Ali Özbir ile mutlu bir evlilik sürdüren Erol son olarak çocukları ve kardeşleriyle tatile gitti.
Berlin'de kısa bir tatil yapan Esra Erol tatil pozlarıyla dikkat çekti. Pozları görenlerin aklına ise Ali Özbir geldi. Aile tatilinde olmayan Ali Özbir'e dair yorumlar da gecikmedi.

Sosyal medyada bazı kullanıcılar Esra Erol'un fotoğrafları altına &quot;Ali Abi'ye yazık&quot; yorumlarında bulununca Ali Özbir hemen devreye girdi.

Esra Erol'un eşi takipçiye hemen &quot;Neden&quot; diye sordu. Takipçi ise &quot;Abi, her defasında kız grubu tatile gidiyor… Sen hep evde yalnız kalıyorsun zoruma gitti&quot; yazdı. Ancak Ali Özbir bu defa yanıt vermedi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/esra-erol-tatile-gitti-akla-esi-geldi-ali-ozbir-sessiz-kalmadi-130100561979]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358665/22358665-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Esra Erol yurt dışına gidince yorum yağdı! Ali Özbir sessiz kalmadı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/4-cocuk-annesi-kadinin-meshur-tuzla-gelen-basarisi-6-yildir-bu-yontemle-gecimini-sagliyor-1315435-mykadin</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:48:28 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[4 çocuk annesi kadının meşhur tuzla gelen başarısı: 6 yıldır bu yöntemle geçimini sağlıyor]]></title>
      <description><![CDATA[Çankırı’nın meşhur tuzunu Türkiye’nin dört bir yanına tanıtan 56 yaşındaki Fatma Şahin, 6 yıldır yol kenarındaki küçük dükkanında hem satış yapıyor hem de ziyaretçilere tuzun faydalarını anlatıyor. Dört çocuk annesi Şahin, Çankırı–Ankara kara yolundan geçenlerin uğrak noktası haline gelen tezgahıyla aile ekonomisine katkı sunarken, yıllardır severek yaptığı bu işi 'aşkla' sürdürdüğünü dile getiriyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Çankırı'da yaşayan, 4 çocuk annesi 56 yaşındaki Fatma Şahin, Çankırı-Ankara kara yolunun kenarındaki dükkanda, kentin meşhur tuzunu satarak 6 yıldır evine ekmek götürüyor. 

Fatma Şahin, Çankırı'ya gelen ve yoldan geçen vatandaşlara hem tuz satıyor hem de tuzun faydalarını anlatıyor.

Türkiye'nin farklı şehirlerinden gelen vatandaşlara uzun yıllardır tuz sattığını ifade eden Şahin, mesleğini aşkla yaptığını dile getirdi.  

&quot;BURADAN KAZANDIĞIM GELİRLE EVİMİ GEÇİNDİRİYORUM&quot;
Kazandığı gelir ile ev ekonomisine katkıda bulunduğunu söyleyen Fatma Şahin, &quot;14 torun sahibiyim. Kadın olarak bu işin zorlukları tabii ki var. Ağır ürünleri kaldırırken zorluk çekiyorum ama bir o kadar da zevkli. Çankırı'nın meşhur tuzu yerin 150 metre altından çıkıyor. Bu tuz, astım ve nefes hastaları gibi çeşitli hastalıklara şifa oluyor. Buradan kazandığım gelirle evimi geçindiriyorum. Elektrik, doğal gaz gibi faturaları ödüyorum. Ürünlerim bittikçe yerine yenisini alabiliyorum. Ama biriktirmiyorum. Çocuklarımla yiyoruz, içiyoruz&quot; dedi.  

&quot;ŞİFALI OLAN ÇANKIRI TUZUDUR&quot;
Tuzların faydalarını anlatmanın kendisini mutlu ettiğini dile getiren Şahin, &quot;İran tuzları bazı yerlerde Çankırı tuzu diye satılıyor, İran tuzunun bir faydası yoktur, şifalı olan Çankırı tuzudur. Biz de Çankırı tuzu satıyoruz. Vatandaşlara tuzu ve faydalarını detaylı bir şekilde anlatıyorum. Kendim de deniyorum, müşteriye daha sonra öneriyorum. Benim kadın bir işletmeci olmamı vatandaşlar hoş görüyor. Türkiye'nin dört bir yanından hatta Almanya'dan bile arkadaş ve müşteriler edindim. Bu işi de gücüm yetene kadar sürdüreceğim&quot; dedi.          

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/4-cocuk-annesi-kadinin-meshur-tuzla-gelen-basarisi-6-yildir-bu-yontemle-gecimini-sagliyor-1315435-mykadin]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22367530/22367530-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[4 çocuk annesi kadının meşhur tuzla gelen başarısı: 6 yıldır bu yöntemle geçimini sağlıyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>kadin-tv</category>
      <tag>kadin-tv</tag>
      <tag>kadin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/merve-taskin-suc-duyurusunu-duydu-kendim-geleyim-mi-karakola-130100560806</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:53:37 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Merve Taşkın suç duyurusunu duydu: "Kendim geleyim mi karakola?"]]></title>
      <description><![CDATA[Fenomen Merve Taşkın ve Hülya Avşar hakkında suç duyurusu gündeme geldi. Daha önce de müstehcenlik suçlamasıyla yargılanan fenomen sosyal medyada bakın ne dedi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Hülya Avşar ve fenomen Merve Taşkın hakkında, kamuoyunda tepki çeken ifadeleri nedeniyle savcılığa suç duyurusunda bulunuldu.
Dilekçede her iki isim için “fuhuşa teşvik”, “müstehcenlik”, “suçu övme” ve “halkı aşağılamak” suçlamaları yöneltildi. Başvuruya göre, Avşar’ın YouTube programına konuk olan Taşkın’ın “fuhuşun kolay para kazanma yolu olduğu”, “lüks yaşam sağladığı” ve “özendirici nitelik taşıdığı” yönünde algı oluşturabilecek sözleri şikâyet konusu edildi.

Suç duyurusu haberi gündem olduktan sonra fenomen Merve Taşkın sosyal medyada bir paylaşımda bulundu.

Merve Taşkın paylaşımında “Hayırdır inşallah, bu sefer gözaltına almadınız beni. Bir sıkıntı yoktur umarım. Ben karakola kendim geleyim mi? O kadar hazırlandım; evde tüm gün oturup beni almaya geleceksiniz diye bekledim.” dedi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/merve-taskin-suc-duyurusunu-duydu-kendim-geleyim-mi-karakola-130100560806]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22274261/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a22302e3330222c2279223a222d302e3135227d7d7d/22274261-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Merve Taşkın suç duyurusunu duydu: "Kendim geleyim mi karakola?"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/gullu-nun-olumuyle-ilgili-sasirtan-bir-iddia-daha-evde-bunun-icin-yasiyordu-130100562282</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:07:40 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Güllü'nün ölümüyle ilgili şaşırtan bir iddia daha! "Evde bunun için yaşıyordu"]]></title>
      <description><![CDATA[Güllü'nün ölümüyle ilgili soruşturma devam ederken, çeşitli iddialar da ortaya atılıyor. Güllü'nün yardımcısının oğlu Osman Yıldız, sanatçının kızı Tuğyan'la ilgili çarpıcı açıklamalarda bulundu. Yıldız, "Tuğyan yapmadı bence, Sultan'a yaptırdı. Tuğyan, azmettirdi. Sultan da son bir aydır o evde bunun için yaşıyordu zaten" dedi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[ATV'de yer alan habere göre, soruşturma dosyasına giren yeni bir ses kaydında, Güllü'nün hayatını kaybettiği gece evde bulunan arkadaşı Sultan Nur Ulu ve kızı Tuğyan Ülkem Gülter'in yurt dışına kaçış planı yaptıkları belirlenmişti.
Ses kayıtlarında Tuğyan Ülkem Gülter'in arkadaşına, &quot;Sen Fransa'ya nasıl gideceğini anladın değil mi? Pasaportsuz tırla. Fransa'ya bizzat gidebiliriz bir de Gürcistan hakkımız var hala&quot; dediği duyuluyor. Bu planlar, soruşturmanın &quot;kaza mı, cinayet mi?&quot; ekseninde ilerlediği bir dönemde büyük şok etkisi yarattı.

Soruşturmada daha önce ortaya çıkan bir diğer ses kaydı ise Tuğyan Ülkem Gülter'in yakın arkadaşı Bircan Dülger ile arasında geçmişti. Bu kayıtta Bircan Dülger'in, &quot;Belli ki bu işte hiçbir suçum yokken yanacağım. Ama ben yarın savcılıkta seni yakacağım Tuğyan&quot; sözleri, olayın kilit isimleri arasındaki gerginliği gözler önüne seriyor.

Dülger, Tuğyan Ülkem Gülter'in &quot;Abla sen gelip demedin mi 'Ferdi beni oğlumla tehdit etti' diye&quot; sözlerine karşılık, &quot;Tamam 'Beni tehdit etti' demiş olabilirim ama Ferdi'nin adamı mesajları zaten birebir hepsini çıkarttı&quot; şeklinde cevap veriyor.
&quot;ANNEM ÖLSÜN&quot; MESAJLARI DOSYADA
Tuğyan Ülkem Gülter'in, annesinin ölümünden önce Bircan Dülger'e attığı iddia edilen ve dosyaya giren kan dondurucu mesajlar da soruşturmanın en kritik delilleri arasında. İddiaya göre Tuğyan, Dülger'e &quot;Abla senin çevren geniş, beni bu kadından kurtar. Annem ölsün&quot; ifadelerini göndermişti.
&quot;SULTAN'A YAPTIRDI&quot;
Güllü'nün torununun bakıcısı Mukadder Çakır'ın oğlu Osman Yıldız, şarkıcının kızı Tuğyan Ülkem Gülter'le ilgili yeni iddialarda bulundu. Osman Yıldız, Tuğyan'ın daha önce kendisine annesini öldürmesi karşılığında bir daire vereceğini söylediğini dile getirmişti. Yıldız, &quot;Tuğyan, 18 yaşından küçük olduğum için daha az ceza alacağımı söyledi. Çınarcık'taki herkes Tuğyan'ı suçluyor. Tuğyan yapmadı bence, Sultan'a yaptırdı. Tuğyan, azmettirdi. Sultan da son bir aydır o evde bunun için yaşıyordu zaten. Güllü annenin kanı yerde kalmasın&quot; dedi.
&quot;UYKULARIN KAÇSIN, TURPUN BÜYÜĞÜ HEYBEDE...&quot;
Arkadaşı Sultan Nur Ulu ile yurt dışına kaçma planı yaptığına dair ses kayıtları ortaya çıkan Tuğyan Ülkem'den yeni açıklama akşam saatlerinde geldi.

Tuğyan yaptığı açıklamada, &quot;Tanıklarının bir tanesi hariç hepsi sabıkalı, hepsi senin kontrolünde, (menfaatler...). Devran dönerse 'Bizi yönlendirdi.' derlerse, al sana yargıyı etkilemekten organize suç şebekesi... Demedi deme. Başkent Hukuk Bürosu bazen 22 kişi, bazen 20 kişiler; 'Davalarınıza bedava bakacak.' diyorsun. Sadede gel: sadece il dışı olmak üzere farklı büro adresleri olan üç avukat; kalan 19 avukat nerede? Atma be Recep, din kardeşiyiz. Uykuların kaçsın, turpun büyüğü heybede... Yakında vizyonda.&quot; ifadelerini kullandı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/gullu-nun-olumuyle-ilgili-sasirtan-bir-iddia-daha-evde-bunun-icin-yasiyordu-130100562282]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385296/22385296-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Güllü'nün ölümüyle ilgili şaşırtan bir iddia daha! "Evde bunun için yaşıyordu"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/yer-kocaeli-uyaninca-yatak-odasinin-yikildigini-ogrendi-110107256350</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:34:00 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Yer: Kocaeli! Uyanınca yatak odasının yıkıldığını öğrendi]]></title>
      <description><![CDATA[Kocaeli'de 5 katlı bir apartmanın yanındaki inşaat çalışması, 1'inci katındaki dairesinin odasının duvarını yıktı. Yatak odası betonla dolarken, uykuda olan ev sahibi olayı işçilerin zilini çalmasıyla öğrendi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Olay, İzmit ilçesi Kadıköy Mahallesi Baycan Sokak'ta meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, sokakta bulunan bir inşaatta beton atma çalışması yapılırken, yanındaki 5 katlı apartmanın 1'inci katındaki odanın duvarı yıkıldı. 

ODANIN İÇİ BETONLA DOLDU
Duvar tamamen yıkılırken, odanın içi betonla doldu. Daire sahibi M.R.Ç., yıkımı inşaat işçilerinin zili çalmasıyla öğrendi. Ev sahibi odaya girdiğinde gördüğü manzara karşısında şaşkına döndü. İhbar üzerine bölgeye AFAD ile itfaiye ekipleri sevk edildi. Ekipler dairede ve inşaat çalışmasında incelemelerde bulundu.

Öte yandan, müteahhittin zararı karşılayacağı öğrenildi.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Metin Yamaner tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/yer-kocaeli-uyaninca-yatak-odasinin-yikildigini-ogrendi-110107256350]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22384570/22384570-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Yer: Kocaeli! Uyanınca yatak odasının yıkıldığını öğrendi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/evim-gorunuyor-dedi-ust-gecidi-yiktirdi-190101295837</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:09:09 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA["Evim görünüyor" dedi! Üst geçidi yıktırdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Kocaeli'nin Körfez ilçesinde bir vatandaş, binasının önündeki üst geçidi "evinin içinin göründüğü" gerekçesiyle dava etti. Mahkeme kararıyla geçit yıkıldı, 1 metre ileriye yapıldı. Kararı değerlendiren bir vatandaş, "Şu anda yine ev gözüküyor, değişen fazla bir şey yok. Üste çıkıldığı zaman evi yine görebiliyoruz" dedi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[D-100 kara yolunun Yeniyalı ve Barbaros mahallelerini birbirine bağlayan noktasında 2012 yılında Karayolları Genel Müdürlüğü tarafından yapılan üst geçit, hukuk mücadelesine konu oldu.

Geçidin Barbaros Mahallesi tarafındaki ayağının hemen yanında bulunan apartmanda yaşayan Taşyürek ailesi, yayaların evlerinin içini gördüğü gerekçesiyle 2014 yılında mahkemeye başvurdu.
MAHKEMEDEN &quot;YIKILSIN&quot; KARARI

Konuyu inceleyen Kocaeli İdare Mahkemesi'nin atadığı bilirkişi, raporunda geçidin teknik açıdan eksiklikler barındırdığını ve evin mahremiyetini ihlal ettiğini tespit etti. Raporda, iniş-çıkışların uygun hale getirilmesi veya geçidin kaldırılması gerektiği vurgulandı Mahkeme heyeti, 2016 yılında üst geçidin yıkılmasına hükmetti. Karayolları Genel Müdürlüğünün itirazı üzerine süreç istinafa taşınırken, dönemin ilçe belediyesi geçici çözüm olarak geçidin aileyi gören kısımlarını metal panellerle kapattı.

GEÇİT YIKILDI

Hukuk sürecinin 2023 yılında tamamlanmasıyla üst mahkeme, itiraz yolu kapalı olmak üzere geçidin yıkılmasına yönelik nihai kararını verdi.
Kararın ardından harekete geçen Karayolları ekipleri, geçen hafta başlattıkları çalışmayla üst geçidin sökümünü tamamladı. Yıkılan yapının yerine ise sadece 1 metre mesafede inşa edilen yeni üst geçit vatandaşların kullanımına sunuldu.

&quot;EV YİNE GÖRÜNÜYOR, BİR ŞEY DEĞİŞMEDİ&quot;

Üst geçidin sadece 1 metre kaydırıldığını söyleyen vatandaş Ömer Tek, şunları söyledi: &quot;Vatandaş evin göründüğünden dolayı üst geçidi mahkemeye veriyor. Uzun süren mahkemeyi vatandaş kazanıyor. Üst geçidi de gördüğünüz gibi 1 metre geri alıyorlar. Bir şeyi ifade eder mi, o da belli değil. Sonuçta vatandaş mahkemeyi kazanıyor. Mahkemeyi kazandığından dolayı üst geçit yıkılıyor, yenisini yapıyorlar. Evi, balkonunu, yatak odasını her tarafı görüyor. Şu anda yine ev gözüküyor, değişen fazla bir şey yok. Üste çıktığın zaman evi yine görebiliyoruz, 1 metre alınmasının pek de anlamı yok. Bu geçidi üstten komple kapatmaları gerekiyor.&quot;Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Jale Uslu tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/evim-gorunuyor-dedi-ust-gecidi-yiktirdi-190101295837]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22382956/22382956-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA["Evim görünüyor" dedi! Üst geçidi yıktırdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/canli-trabzonspor-tumosan-konyaspor-mac-anlatimi-mac-ne-zaman-saat-kacta-ve-hangi-kanalda-29-kasim-2025-452257-myspor</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:06:06 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[(Özet) Trabzonspor - Tümosan Konyaspor Maçı Özeti ve Tüm Önemli Anları]]></title>
      <description><![CDATA[Trabzonspor, Süper Lig'in 14. haftasında Konyaspor'u 3-1 mağlup ederek zirve takibini sürdürdü. Onuachu'nun iki golü ve Muci'nin katkısıyla önemli bir galibiyet aldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Süper Lig'in 14.haftasında Trabzonspor evinde Konyaspor ile karşılaştı. Maçtan 3-1'lik skorla galip ayrılan bordo-mavililer zirve takibini sürdürdü. Maçta Trabzonspor'un gollerini Onuachu (2) ve Muci atarken, Konyaspor'un tek golü Okay Yokuşlu'nun kendi kalesine attığı golle geldi. İşte maçın özeti...

29.11.2025 - 21:54 
  
 ## MAÇTA SON DÜDÜK! TRABZONSPOR KAZANDI! 
 Ve maç sona erdi. 
 ----- 
***87. Dakika***


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımının teknik direktörü, oyuncu değişikliği ile maça müdahale ediyor. Melih İbrahimoğlu çıkıyor ve yerine Kaan Akyazı oyuna giriyor.

87. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımının teknik direktörü, oyuncu değişikliği ile maça müdahale ediyor. Morten Bjorlo çıkıyor ve yerine İsmail Esat Buğa oyuna giriyor.

85. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımının teknik direktörü, oyuncu değişikliği ile maça müdahale ediyor. Ernest Muci çıkıyor ve yerine Ozan Tufan oyuna giriyor.

84. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Bu dakikada Tümosan Konyaspor takımı gole çok yaklaşıyor. Altı pas içerisinden Melih Bostan tarafından çekilen şut kaleyi bulmuyor.

84. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Morten Bjorlo rakip ceza sahasına girmeden şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

83. Dakika


KORNER | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor, Pedrinho ile köşe vuruşu kullanıyor.

82. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Ceza sahası içinde topla buluşan Melih İbrahimoğlu, sağ çaprazdan vuruşunu yapıyor, savunma araya girerek tehlikeyi önlüyor.

82. Dakika


İSABETLİ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Jo Jin-Ho tarafından çekilen şutu kaleci kurtarıyor.

85. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımının teknik direktörü, oyuncu değişikliği ile maça müdahale ediyor. Mustafa Eskihellaç çıkıyor ve yerine Rayyan Baniya oyuna giriyor.

82. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımının teknik direktörü, oyuncu değişikliği ile maça müdahale ediyor. Umut Nayir çıkıyor ve yerine Melih Bostan oyuna giriyor.

80. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | TRABZONSPOR
Bu dakikada Trabzonspor takımı tabelayı değiştirme fırsatına çok yaklaşıyor. Altı pas içerisinden Arseniy Batagov tarafından çekilen şut defans tarafından engelleniyor.

80. Dakika


KORNER | TRABZONSPOR
Trabzonspor, Oleksandr Zubkov ile köşe vuruşu kullanıyor.

79. Dakika


İSABETLİ ŞUT | TRABZONSPOR
Ernest Muci tarafından çekilen şutu kaleci kurtarıyor.

77. Dakika


SARI KART | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımında Christ Inao Oulai hakem Alper Akarsu tarafından sarı kart ile cezalandırılıyor.

76. Dakika


SARI KART | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımında Guilherme Sitya, sarı kart görüyor.

76. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımı Christ Inao Oulai ile gol fırsatını değerlendiremiyor. Ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktadan  Christ Inao Oulai tarafından çekilen şut  çerçeveyi bulmuyor.

75. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımı Ernest Muci ile gol fırsatını değerlendiremiyor. Ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktadan  Ernest Muci tarafından çekilen şut defansın müdahalesiyle engelleniyor.

74. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TRABZONSPOR
Oleksandr Zubkov ceza sahası içinde sol çaprazdan şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

73. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımında oyuncu değişikliği; Kazeem Olaigbe oyundan çıkarken Arif Boşluk oyuna giren isim.

72. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımında oyuncu değişikliği; Benjamin Bouchouari oyundan çıkarken Danylo Sikan oyuna giren isim.

69. Dakika


OFSAYT | TÜMOSAN KONYASPOR
Jackson Muleka ceza sahası içinde altıpas üzerinde ofsayta yakalanıyor.

69. Dakika


İSABETLİ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Jo Jin-Ho tarafından çekilen şutu kaleci kurtarıyor.

69. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımı bu dakikada tabelayı değiştirme fırsatına yaklaşıyor ancak ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktadan Melih İbrahimoğlu tarafından çekilen şut defansın müdahalesiyle engelleniyor.

67. Dakika


OFSAYT | TÜMOSAN KONYASPOR
Rakip yarı alanın ortalarında bulunan Guilherme Sitya için ofsayt bayrağı kalkıyor.

64. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Melih İbrahimoğlu rakip yarı alanın ortalarında uzak mesafeden şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

59. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TRABZONSPOR
Oleksandr Zubkov önemli bir poziyonu değerlendiremiyor. Ceza sahasının dışından kaleyi cepheden gören bir noktadan  Oleksandr Zubkov tarafından çekilen şut kaleyi bulmuyor.

57. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımında oyuncu değişikliği; Muzaffer Utku Eriş oyundan çıkarken Yasir Subaşı oyuna giren isim.

58. Dakika


OYUNCU DEĞİŞİKLİĞİ | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımında oyuncu değişikliği; Enis Bardhi oyundan çıkarken Pedrinho oyuna giren isim.

56. Dakika


GOL | TRABZONSPOR
GOL! Ernest Muci ile Trabzonspor farkı 2'ye çıkarıyor.

50. Dakika


ASİST | TRABZONSPOR
Golün asistini yapan isim Mustafa Eskihellaç.

55. Dakika


SARI KART | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımında Jackson Muleka hakem Alper Akarsu tarafından sarı kart ile cezalandırılıyor.

50. Dakika


GOL | TRABZONSPOR
GOL! Paul Onuachu takımını öne geçiren golü atıyor.

47. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımı Kazeem Olaigbe ile gol fırsatını değerlendiremiyor. Ceza sahası sağ iç çaprazında Kazeem Olaigbe tarafından çekilen şut defansın müdahalesiyle engelleniyor.

46. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Jackson Muleka rakip yarı alanın ortalarında kaleye uzak sayılabilecek bir mesafeden şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

46. Dakika


İKİNCİ YARI BAŞLADI
Hakem ikinci yarıyı başlatıyor.

45. Dakika


İLK YARI SONU
Hakem müsabakanın ilk yarısını bitiriyor

45. Dakika


KORNER | TÜMOSAN KONYASPOR
Guilherme Sitya ile Tümosan Konyaspor takımı köşe vuruşu kullanacak.

45. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Guilherme Sitya rakip yarı alanın ortalarında uzak mesafeden şansını deniyor ancak savunmaya çarpan top tehlikeli bölgeden uzaklaşıyor.

43. Dakika


PENALTI GOLÜ | TRABZONSPOR
GOL! Paul Onuachu penaltı atışında topu ağlara gönderiyor.

39. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | TRABZONSPOR
Trabzonspor takımı bu dakikada tabelayı değiştirme fırsatına yaklaşıyor ancak ceza sahasının dışından kaleyi sağ çaprazdan gören bir noktadan Mustafa Eskihellaç tarafından çekilen şut defansın müdahalesiyle engelleniyor.

36. Dakika


KORNER | TRABZONSPOR
Oleksandr Zubkov ile Trabzonspor takımı köşe vuruşu kullanacak.

34. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TRABZONSPOR
Ernest Muci rakip ceza sahasının hemen dışında kaleyi karşısına alıp şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

24. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TRABZONSPOR
Paul Onuachu penaltı noktası çevresinden şansını deniyor ancak top dışarı çıkıyor.

17. Dakika


İSABETLİ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Melih İbrahimoğlu tarafından çekilen şutu kaleci kurtarıyor.

17. Dakika


ENGELLENEN ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor takımı bu dakikada tabelayı değiştirme fırsatına yaklaşıyor ancak ceza sahası içi sağ çaprazından Yhoan Andzouana tarafından çekilen şut defansın müdahalesiyle engelleniyor.

17. Dakika


GOL | TÜMOSAN KONYASPOR
GOL! Okay Yokuşlu takımını öne geçiren golü atıyor.

14. Dakika


İSABETSİZ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Ceza sahası içinde topla buluşan Enis Bardhi, altıpas üzerinden vuruşunu yapıyor, top dışarı çıkıyor.

10. Dakika


İSABETLİ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor için Melih İbrahimoğlu şut atıyor. Kaleci kurtarıyor.

6. Dakika


İSABETLİ ŞUT | TÜMOSAN KONYASPOR
Tümosan Konyaspor için Enis Bardhi şut atıyor. Kaleci kurtarıyor.

5. Dakika


KORNER | TRABZONSPOR
Oleksandr Zubkov ile Trabzonspor takımı köşe vuruşu kullanacak.

4. Dakika


İSABETLİ ŞUT | TRABZONSPOR
Kazeem Olaigbe tarafından çekilen şutu kaleci kurtarıyor.

1. Dakika


MAÇ BAŞLADI
İlk düdük çalıyor ve maç başlıyor.

Trabzonspor Süper Lig'in 14.haftasında evinde Konyaspor'u ağırlıyor. Bordo-mavili ekip geçtiğimiz hafta deplasmanda Başakşehir ile gol düellosuna sahne olan maçtan 4-3 galip ayrılırken, Konyaspor ise evinde Antalyaspor le 0-0 berabere kaldı. Peki, Trabzonspor - Konyaspor maçı ne zaman, saat kaçta, hangi kanalda? Karşılaşmaya dair son dakika gelişmeleri, canlı yayın bilgileri ve ilk 11'ler haberimizde...
19:08

KADROLAR AÇIKLANDI !
Trabzonspor - Tümosan Konyaspor maçının kadroları açıklandı.
Trabzonspor: Onana, Pina, Batagov, Okay, Mustafa, Oulai, Bouchouari, Zubkov, Muçi, Olaigbe, Onuachu
Konyaspor: Bahadır, Yhoan, Uğurcan, Utku, Guilherme, Jin-ho- Melih, Morten, Bardhi, Muleka, Umut

29.11.2025 - 19:00 
  
 ## TRABZONSPOR'DA 3 İSİM YOK! 
 Trabzonspor'da son maçta sakatlanan Tim Folcarelli ile tedavi süreci tamamlanmasına rağmen tam anlamıyla hazır duruma gelemeyen Savic’in de ilk 11’de olmayacağı öğrenildi. Öte yandan sakatlık sebebiyle sezonu kapatan Visca da eksikler listesine yer alıyor.
 ----- 
***29.11.2025 - 18:58*** 
  
 ## EKSİKLER CAN SIKIYOR! 
 Ligde orta sıralarda bulunan Konyaspor’da, Trabzonspor deplasmanı öncesi önemli eksikler var. Bahis cezası alan Ndao ve kart cezalısı Adil Demirbağ bu maçta yoklar. Bazoer ile Jevtovic sakat. Tunahan Taşçı da kırmızı kart cezalısı. 
 ----- 
***29.11.2025 - 18:57*** 
  
 ## TRABZONSPOR - KONYASPOR MAÇI NE ZAMAN, SAAT KAÇTA, HANGİ KANALDA? 
 Bu akşam Papara Park'ta oynanacak Trabzonspor - Konyaspor maçı saat 20.00'da başlayacak. Sonucu merakla beklenen karşılaşma beIN Sports HD 1'den canlı yayınlanacak. 
 ----- 
***09:00 - 29 Kasım 2025***

FATİH TEKKE'DEN 'ŞAMPİYONLUK' ÇIKIŞI! 'HANIMIMA BİLE ANLATAMIYORUM' DİYEREK İSYAN ETTİ

RAMS Başakşehir'i 4-3 yenerek zirve takibini sürdüren Trabzonspor'da, teknik direktör Fatih Tekke, maç sonu şampiyonluk yarışıyla ilgili dikkat çeken açıklamalarda bulundu. Kendilerinden çok daha iyi kadrolara sahip takımların bulunduğunu belirten Tekke, &quot;Hanımıma bile anlatamıyorum, o bile dışarıdaki insanlar gibi, 'Biz şampiyon olacağız.' diyor.  1 ile 4 arasında konumlanırsak çok iyi başarı. Birileri, 'Biz, bu takımı şampiyon yaparız.' diyebilir. Buyursun gelsinler.&quot; dedi.

05:00 - 29 Kasım 2025

ERNEST MUÇİ'DEN BEŞİKTAŞ TARAFTARINI ÜZECEK AÇIKLAMA

Trabzonspor’un Arnavut futbolcusu Ernest Muçi, takım içindeki rekabet seviyesinin yüksek olduğunu ve bordo-mavili ekipte kendisini aile ortamında hissettiğini söyledi.

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/canli-trabzonspor-tumosan-konyaspor-mac-anlatimi-mac-ne-zaman-saat-kacta-ve-hangi-kanalda-29-kasim-2025-452257-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22345204/22345204-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[(Özet) Trabzonspor - Tümosan Konyaspor Maçı Özeti ve Tüm Önemli Anları]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
