<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/fenerbahce-yi-de-calistirmisti-besiktas-icin-cok-surpriz-hoca-onerisi-450463-myspor</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:51:43 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe'yi de çalıştırmıştı! Beşiktaş için çok sürpriz hoca önerisi]]></title>
      <description><![CDATA[Curaçao yardımcı antrenörü Cor Pot, teknik direktör Dick Advocaat’ın geleceğine dair dikkat çeken açıklamalarda bulundu. Advocaat’ın sürpriz kararlarıyla tanındığını vurgulayan Pot, Beşiktaş’ın daha önce deneyimli hoca için girişimde bulunduğunu hatırlatarak yeniden aynı adımı atabileceğini söyledi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Curaçao Millî Takımı’nın yardımcı antrenörü Cor Pot, takımın teknik direktörü Dick Advocaat hakkında dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. Pot’un ifadeleri, deneyimli çalıştırıcının geleceğiyle ilgili söylentileri yeniden alevlendirdi.
&quot;ADVOCAAT'IN KARARLARINI ÖNGÖRMEK ÇOK ZOR&quot;

Cor Pot, Advocaat’ın futbol dünyasında sürpriz kararlarıyla bilindiğini belirtirken, tecrübeli hocanın kariyer rotasının her an değişebileceğini vurguladı. Pot, yaptığı açıklamada, &quot;Dick Advocaat'ın ne yapacağını asla bilemezsiniz; belki Beşiktaş yeniden kapıyı çalar. Daha önce gelmişlerdi ama son anda Solskjaer geldi. Kim bilir, belki yine dönerler,&quot; sözleriyle Beşiktaş bağlantısını yeniden gündeme taşıdı.
BEŞİKTAŞ İDDİASI YENİDEN GÜNDEMDE

Kara Kartal’ın geçmişte Advocaat için girişimde bulunduğunu hatırlatan Pot, siyah-beyazlıların yeniden aynı kapıyı çalabileceğini dile getirdi. Bu açıklama, Beşiktaş’ın teknik adam arayışında potansiyel bir aday olarak Advocaat’ı tekrar gündeme getirebileceği yorumlarına yol açtı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/fenerbahce-yi-de-calistirmisti-besiktas-icin-cok-surpriz-hoca-onerisi-450463-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22263680/22263680-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe'yi de çalıştırmıştı! Beşiktaş için çok sürpriz hoca önerisi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>besiktas</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/skorundan-cok-karti-var-yine-caner-erkin-yine-olay-452518-myspor</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:27:34 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Skorundan çok kartı var! Yine Caner Erkin yine olay...]]></title>
      <description><![CDATA[Trendyol 1.Lig'in 15.haftasında Sakarayaspor evinde Ümraniyespor'u ağırladı. Maçtan 1-1'lik beraberlikle ayrılan ev sahibinde takımın 37 yaşındaki emektar futbolcusu Caner Erkin kırmızı kart görerek oyundan atıldı. Erkin bu kartla birlikte 8.maçında 3.kırmızısını gördü.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye 1.Lig ekiplerinden Sakaryaspor iç sahada Ümraniyespor'u ağırladı. Karşılaşmada 13dakikada Barış Ekincier'in golüyle 1-0 geriye düşen Sakaryaspor, 83.dakikada Zwolnski'nin golüyle 1-1 berabere kaldı. 
YİNE CANER YİNE OLAY!

Yeşil-beyazlı ekipte takımın tecrübeli isimlerinden Caner Erkin karşılaşmanın 52.dakikasında uzun top yollamak istedi. Rakip takımdan Atalay'a çarpan topta el itirazı yaptı. Caner hakeme karşı sergilediği sert tavır sebebiyle oyundan atılırken, şiddetli itirazlarına devam eden Erkin oyundan arkadaşlarının yardımıyla çıkarıldı. 
8 MAÇ 3 KIRMIZI KART!

Caner Erkin, bu sezon ilk kırmızı kartını küfür, ikincisini takım arkadaşına tokattan görürüken Ümraniyespor karşısında da küfürden ötürü oyundan atıldı.
SKORUNDAN FAZLA KARTI VAR

Öte yandan Caner Erkim Sakaryaspor formasıyla çıktığı  8 maçta 2 asist kaydederken, 37 yaşındaki sol bek 2 sarı kart ve 3 kırmızı kart gördü. Bu istatistikler bazında tecrübeli oyuncu yaptığı skordan fazla kart görerek sosyal medyada gündem oldu.
Görüntüler Bein Sports kanalından alınmıştır
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/skorundan-cok-karti-var-yine-caner-erkin-yine-olay-452518-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22345690/22345690-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Skorundan çok kartı var! Yine Caner Erkin yine olay...]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>tff-1-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/gullu-sorusturmasinda-yeni-gelisme-iki-isim-birden-ifadeye-cagirildi-ihbar-kabul-edildi-130100561178</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:30:26 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Güllü soruşturmasında yeni gelişme! İki isim birden ifadeye çağırıldı! 'İhbar kabul edildi']]></title>
      <description><![CDATA[Güllü'nün torununun bakıcısı Mukadder Çakır'ın oğlu Osman Yıldız, merhume şarkıcının kızı Tuğyan Ülkem Gülter hakkında şaşırtan iddialar ortaya atmıştı. Savcılık, Osman Yıldız ve annesi Mukadder Çakır'ı adliyeye çağırıp ifadelerini aldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[26 Eylül’de Yalova Çınarcık’taki evinin terasından düşerek hayata gözlerini yuman Güllü’nün ölümüyle ilgili yeni bir gelişme yaşandı.
Güllü’nün torununun bakıcısı Mukadder Çakır'ın oğlu Osman Yıldız, şarkıcının kızı Tuğyan Ülkem Gülter hakkında iddialarda bulunarak, Gülter'in annesini öldürmesi için kendisine teklifte bulunduğunu ileri sürmüştü. Osman Yıldız, Tuğyan Ülkem Gülter'in annesi öldürmesi karşılığında kendisine bir daire vereceğini söylemişti.

SÖZLERİ İHBAR KABUL EDİLDİ

Bu sözleri ihbar kabul eden savcılık, Osman Yıldız ile annesi Mukadder Çakır'ı adliyeye çağırıp ifadelerini aldı.

Osman Yıldız; sosyal medya hesabından bulunduğu paylaşımda; &quot;Tuğyan, olaydan bir ay önce bana 5 - 6 kez 'Evin arka tarafında bir giriş var. Orayı net gören kamera yok. Aracını park ederken veya araca binerken annemi bıçakla ya da silahla öldürebilirsin. Sana daire vereceğim, annenle birlikte yaşarsın' şeklinde yönlendirmelerde bulundu&quot; ifadelerini kullanmıştı.

&quot;TEK BAŞINA YAPMIŞ OLAMAZ&quot;

Osman Yıldız ayrıca; &quot;Olay gecesi, bu cinayeti tek başına gerçekleştirmenin mümkün olmadığını düşünüyorum. Tek başına yapmışsa dahi bunun ancak uyuşturucu etkisi altında olabileceğine inanıyorum. Benim düşüncem evde tek kişi tarafından gerçekleştirilmediği yönünde. Bu açıklamam bir ihbar niteliğindedir. Konuya ilişkin ayrıntılı ifademi savcılığa vereceğimi bildiririm&quot; demişti.

&quot;AÇIKLAMAM İHBAR NİTELİĞİNDEDİR&quot;

Osman Yıldız'ın tam açıklaması şöyle: Bu açıklamayı yapma nedenim tüm gerçeklerin ortaya çıkmasını sağlamaktır. Tuğyan, annemin bakıcılığını yaptığı çocuğun annesidir. Yaklaşık 15 - 20 gün önce Tuğyan'ın ısrarı üzerine çıkıp bazı açıklamalarda bulundum. Orada söylediğim her şey Tuğyan'ın bana söylemem için yönlendirdiği ifadelerdir. Tuğyan, Güllü hanımın vefatından yaklaşık 1 ay önce bana 5 - 6 kez 'annemi bıçakla veya silahla öldür' yönünde teklifte bulunmuştur. Bana, 'evin arka tarafında bir giriş var orayı net gören kamera yok aracını park ederken veya araca binerken onu öldürebilirsin' şeklinde yönlendirmelerde bulunmuştur. Her seferinde bu söylemleri reddettim ancak korktuğum ve kimsenin bana inanmayacağını düşündüğüm için o dönem, herhangi bir yere bildirimde bulunamadım. Tuğyan, bu eylemi gerçekleştirmem durumunda 1 daire vereceğini ve burada annenle birlikte yaşarsın şeklinde teklifte de bulunmuştur. Güllü hanıma karşı hiçbir şekilde zarar verme niyetim olmamıştır. Kendisi bana ve anneme emek vermiş, ekmeğini yediğimiz biridir. Olay gecesi, bu cinayeti tek başına gerçekleştirmesinin mümkün olmadığını düşünüyorum. Tek başına yapmışsa dahi bunun ancak uyuşturucu etkisi altında olabileceğini düşünüyorum. Benim düşüncem evde tek kişi tarafından gerçekleştirilmediği yönündedir. Bu açıklamam bir ihbar niteliğindedir. Konuya ilişkin ayrıntılı ifademi savcılığa vereceğimi bildiririm&quot; açıklamasını yapmıştı.
DAHA ÖNCE TERS YÖNDE AÇIKLAMADA BULUNMUŞTU

Osman Yıldız, daha önce katıldığı bir programda Tuğyan Ülkem Gülter'in annesini öldürebileceğine inanmadığını belirterek; &quot;Tuğyan'ın annesini öldürdüğünü düşünmüyorum. Annesini ölmesini istediği mesajlar öfkeyle yazılan mesajlar. Tuğyan ve Güllü Hanım sık sık kavga ederdi. Her aile arasında böyle kavgalar olabilir&quot; ifadesini kullanmıştı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/gullu-sorusturmasinda-yeni-gelisme-iki-isim-birden-ifadeye-cagirildi-ihbar-kabul-edildi-130100561178]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22209095/22209095-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Güllü soruşturmasında yeni gelişme! İki isim birden ifadeye çağırıldı! 'İhbar kabul edildi']]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/batmanda-kacakcilik-operasyonu-110107256277</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:57:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Batman’da kaçakçılık operasyonu]]></title>
      <description><![CDATA[Batman’ın Gercüş ve Hasankeyf ilçeleri yol kontrollerinde düzenlenen aramalarda 13 bin 176 paket kaçak sigara ele geçirildi.Batman İl Jandarma Komutanlığınca, 15-30 Kasım 2025 tarihleri arasında Hasankeyf ve Gercüş ilçeleri yol kontrol noktalarında, icra edilen uygulamalarda gümrük kaçağı sigara ve muhtelif malzemeler ele geçirildi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Batman’ın Gercüş ve Hasankeyf ilçeleri yol kontrollerinde düzenlenen aramalarda 13 bin 176 paket kaçak sigara ele geçirildi.  
Batman İl Jandarma Komutanlığınca, 15-30 Kasım 2025 tarihleri arasında Hasankeyf ve Gercüş ilçeleri yol kontrol noktalarında, icra edilen uygulamalarda gümrük kaçağı sigara ve muhtelif malzemeler ele geçirildi. 

Yapılan denetimlerde 33 araçta değişik markalarda toplam 13 bin 176 paket gümrük kaçağı sigara, 11 elektronik sigara, 169 litre gümrük kaçağı alkol ele geçirildi.  
Olaylarla ilgili yakalanan şahıslar hakkında 5607 Sayılı Kaçakçılıkla Mücadele Kanunu kapsamında adli tahkikat başlatıldı.  
  
Kaynak: İHA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/batmanda-kacakcilik-operasyonu-110107256277]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22377502/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Batman’da kaçakçılık operasyonu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/6</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Tedesco ikinci yarıya başlarken Nene ve En Nesyri'yi çıkartıp Duran ve Oğuz'u alsa takım belki biraz daha erken reaksiyon gösterebilirdi. Hoca değişiklikleri geç yaptı. Fenerbahçe adına hayal kırıklığı Galatasaray adına da özgüvenin tavan yaptığı bir maç oldu. Son dakikalarda Duran'ın golüyle gelen beraberlik kötü oyunun asla üstünü örtemez ama son saniyelerde gelen gol takımı hayata döndürdü. Fenerbahçe bu maçtan dersler çıkarmalı." [Takvim] "Sane, tek başına hem Galatasaray’ı yönlendirdi, idare etti hem de Fenerbahçeli futbolcuları rahatsız etti. Orkestra şefi gibiydi. Bir de gol attı. Hani herkes Sane’yi arıyordu ya Fener stadında “Ben buradayım” dedi. Tam profesyonel. Hakemle rakiple, uğraşmıyor, işine bakıyor. Fenerbahçe mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray’ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü] "Büyük futbolcular böylesine büyük maçlarda ortaya çıkar! Leroy Sane de bunu yaptı zaten! İki takımın da birbirini kalesinden uzak tuttuğu dakikalarda Sane sahneye çıktı. Üst üste çalımlarla kendisine şut koridoru oluşturdu, sonrasında Fenerbahçe kalesine adeta bir füze çıkardı. Oosterwolde'ye çarpan top, kaleci Ederson'u çaresiz bıraktı. Galatasaray, kazanacağı maçı tecrübesiz Arda Ünyay yüzünden beraberlikle bitirdi. Okan Buruk'un Osimhen'i kenara alıp, Icardi'yi sahaya sürmesi de bana göre gereksiz bir hamleydi. Futbol hatalar oyunu. Bazen saha içindeki oyuncular hata yapar. Bazen de kenardaki teknik adamlar... Galatasaray, Kadıköy'den 1 puanla dönerek liderliğini sürdürdü. Ama Kadıköy'den Kemerburgaz'a 'mutsuz' döndü! 1 puana sevinmedi!" [Fotomaç] "Fenerbahçe'de Kerem çok kötüydü, adeta hiçbir şey yapmadı. Nene'nin performansı düşüktü.&nbsp;En-Nesyri çıkarken&nbsp;protestolara uğradı ama taraftar&nbsp;şunu düşünmeli, En-Nesyri oynadığı&nbsp;sürece F.Bahçe ne duran top&nbsp;kullanabildi ne de kanattan orta&nbsp;geldi.&nbsp;Asensio 60 dakika sahada yoktu. G.Saray yorulunca biraz kendini gösterdi." [Sabah] "Bir takımın eğer defans bloğu çeşitli nedenlerle değişirse bu ciddi problemdir. Buna ilaveten Osimhen ve İlkay'ın fizik olarak hazır olmadığını göz önüne aldığımızda Galatasaray'ın bu maçtaki futbolunu başarılı buldum." [Sabah]]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/6]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/9</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Fenerbahçe'de Kerem çok kötüydü, adeta hiçbir şey yapmadı. Nene'nin performansı düşüktü.&nbsp;En-Nesyri çıkarken&nbsp;protestolara uğradı ama taraftar&nbsp;şunu düşünmeli, En-Nesyri oynadığı&nbsp;sürece F.Bahçe ne duran top&nbsp;kullanabildi ne de kanattan orta&nbsp;geldi.&nbsp;Asensio 60 dakika sahada yoktu. G.Saray yorulunca biraz kendini gösterdi." [Sabah] "Bir takımın eğer defans bloğu çeşitli nedenlerle değişirse bu ciddi problemdir. Buna ilaveten Osimhen ve İlkay'ın fizik olarak hazır olmadığını göz önüne aldığımızda Galatasaray'ın bu maçtaki futbolunu başarılı buldum." [Sabah] "Galatasaray'ın çok daha fazla mazereti var. Muhteşem maç önü koreografiler, kazanırsa lider olacak Fenerbahçe var. Galatasaray taraftarı bence son anda galibiyeti kaçırsalar da ”kötünün iyisi" diyerek mutlu olmalılar." "Şu bir gerçek John Duran, Fenerbahçe'nin şu andaki kesin santrforu. En Nesyri durdu, Duran durmadı ve skoru eşitledi. Fenerbahçe dün akşamki mücadelesi ve oyunuyla beraberliği hak etmemişti ama futbol böyle bir olay. Fenerbahçe kendi sahasında Galatasaray'ı yine yenemedi. Yapıyı, mapıyı, villayı bırakın futbol oynamaya bakın." [Sözcü] "Icardi evet, tamam saygı duyuyoruz. Ya 5 dakika daha Osimhen sahanın içinde kalamaz mıydı? 2 tane yan top var. Biri gol oldu, biri Arda Ünyay bozamadı adamı! Şimdi sol taraftan bir top geliyorsa Arda Ünyay topla ilişkisi kalmayacak, santrforla ilişkisi artık. Nedir bu? Vurdurmayacaksın."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/9]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/ziraat-turkiye-kupasi-nda-4-tur-heyecani-4-macla-basladi-453672-myspor</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:32:48 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ziraat Türkiye Kupası’nda 4. tur heyecanı 4 maçla başladı]]></title>
      <description><![CDATA[Ziraat Türkiye Kupası’nda 4. tur heyecanı bugün oynanan 4 maçla başladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Ziraat Türkiye Kupası 4. Tur’unda bugün 4 karşılaşma oynandı. Kupada bir önceki turdan gelen 28 takımla, bu turdan katılım sağlayan 10 takım mücadele ediyor. Bugün oynanan maçların 2’sinde ev sahibi ekipler, 2’inde deplasman takımları tur sevinci yaşadı.
Türkiye Kupası’nda yarın 9 karşılaşma oynanacak.

Bugün oynanan maçlarda alınan sonuçlar şöyle:

Muş Spor Kulübü - Konyaspor: 1-4
Keçiörengücü - Kayserispor: 2-0
Çaykur Rizespor - Pendikspor: 6-1
Sakaryaspor - Gençlerbirliği: 0-5Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Burak Kavuncu tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/ziraat-turkiye-kupasi-nda-4-tur-heyecani-4-macla-basladi-453672-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385398/22385398-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ziraat Türkiye Kupası’nda 4. tur heyecanı 4 maçla başladı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>ziraat-turkiye-kupasi</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/arac-alacaklara-tuyo-verdi-su-anda-cazip-goz-ardi-ediliyor/522735</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:24:47 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Araba alacaklara 'tüyo' deyip söyledi: 'Şu an cazip! Göz ardı ediliyor']]></title>
      <description><![CDATA[Şu an araba almak mantıklı mı? Sıfır araba mı ikinci el mi almalı? Araç sahibi olmak isteyenler bu soruların yanıtını ararken hem ikinci el araç piyasasında hem de sıfır otomobil piyasasındaki son durum yakından takip ediliyor. Özellikle son dönemde sıfır araç kampanyaları sık sık gündem oluyor. Otomobil sektör uzmanından araç alacaklara dikkat çeken bir tüyo geldi. 'Göz ardı edilebiliyor' diyen uzman isim, araba alımından önce yapılmasının önerdiği bir detayı aktardı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Araba alacaklar hem sıfır otomobil piyasasını hem de ikinci el araç piyasasını dikkatle araştırıyor. Özellikle sıfır araçlardaki kampanyalar sık sık ilgi çekerken bir yandan da ikinci el araba piyasasındaki durum merak ediliyor. Sektör uzmanından araç alacaklara dikkat çeken bir değerlendirme geldi. İşte detaylar...


ARAÇ PİYASASINDA SON DURUM
TV100 yayınında konuşan otomotiv sektör uzmanı Göksel Erkoyuncu şu ifadeleri kullandı:
&quot;Otomobilin şöyle bir özelliği var; diğer emtia'lardaki gibi örnek vereyim bir buzdolabı, televizyon gibi değil. Bu hem kullanılırken hem bunu kullanabilir hem de sattığınız zaman fiyat odaklı geri dönüşümü kolay bir emtia. Yani her zaman bir talepe vardır araca. Oradaki tek belirleyici majör konu açıkçası fiyattır. Fiyatı tuttuktan sonra burada aracın elinizde kalması ya da bunu değiştirememeniz söz konusu değil. En azından bugüne kadar gelen piyasalarla alakalı söylüyorum. Fiyat artışı ile alakalı otomobilde zaten uzun süredir bir özellikle ÖTV vergisi biraz yükseldikten sonra orada bir artış söz konusu. Esas kur konusuna baktığımız zaman da Euro'ya dikkat etmek lazım. Çünkü ülkemize gelen arabaların çoğu Euro bazlı. Yani Avrupa Birliği ülkelerinden gelen araçlar olduğu için Euro'nun yükselişi burada etkiler olabilir.

&quot;BUNUN GÖZ ARDI EDİLDİĞİNİ GÖRÜYORUZ&quot;

Enflasyonist etkiyle tabii ki burada işçi maliyetleri olsun diğer giderler sebebiyle artışlar söz konusu oluyor. Ama bunu hep domine edecek otomotivin kendi içinde dinamikleri var. Zaten şu son üç aya baktığımız zaman yıl sonu kapanışı itibarıyla Ekim, Kasım, Aralık aylarında da ister istemez firmalar ellerindeki stokları etmek adına, yeni modelle girişi daha az araçla girmek adına ve belli hedefler var, buradaki firmaların hedeflerini tutturmak adına kampanya, indirim gibi konulara daha çok detaylı olarak giriyorlar. Bir manada esasında Ekim ayında ikinci el piyasasının daralması da sıfır araca yönelme sebebiyle oluyor. Tabii burada şu ayrıntıyı belirteyim; burada şöyle bir şey var, hadi adına tüyo diyelim bunun, bazen şu da oluyor, şimdi tabii ki buradaki PR çok iyi, sıfır km arabalardaki kampanyalar vesaire hep konuşulan konular arasında, fakat şunu da yapsınlar, biz bunun göz ardı edildiğini görüyoruz piyasada, bazen öyle bir şey oluyor ki ikinci elde de şu an uygun fiyatlı arabalar var. Mesela aynı yaşta ya da 1 yaşında aradaki makas bandı açık olan arabalar şu an ikinci eldeki fiyatları da cazip durumda. Ama işte buradaki sıfırdaki kampanyalar vesaire çok ilgi çektiği için bazen bu göz ardı edilebiliyor. Bence alımdan önce ikinci eldeki özellikle yüksek model arabalar için söylüyorum, burayı da araştırmalarında fayda var diye söyleyebilirim&quot;

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/arac-alacaklara-tuyo-verdi-su-anda-cazip-goz-ardi-ediliyor/522735]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22347403/22347403-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Araba alacaklara 'tüyo' deyip söyledi: 'Şu an cazip! Göz ardı ediliyor']]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>otomotiv</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/airbus-un-guvenlik-aciklamasi-gundem-olmustu-papa-nin-ucagi-da-risk-altinda-cikti-110107255625</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:17:11 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Airbus'un güvenlik açıklaması gündem olmuştu! Papa'nın uçağı da risk altında çıktı]]></title>
      <description><![CDATA[Airbus'un bazı modellerine yönelik güvenlik açıklaması sonrası birçok firma, uçaklarını hizmetten çekmişti. Güncelleme yapılması beklenen uçakların arasında İstanbul'a gelen Papa 14.Leo’nun kullandığı uçak da yer alıyor. Papa'nın uçağına yazılım güncellenmesi için Roma'dan bir yazılımcı İstanbul'a geldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Uçak üretici firması Airbus, havacılık otoriteleri ile işbirliği yaparak, tespit edilen güvenlik riski nedeniyle havayolu şirketlerinden mevcut yazılım ve donanım korumasını devreye sokulması için 'A320neo' ve 'A321neo' uçaklarının yere indirilmesini istedi. Bu gelişme sonrası birçok firma uçaklarını hizmetten çekerek yazılım güncellemesi yapmaya başladı. 

PAPA'NIN UÇAĞI DA ETKİLENDİ
Uçak üretici firması Airbus’un A320 uçaklarıyla ilgili olarak tespit edilen güvenlik sorunları nedeniyle yeniden yazılım yüklenecek uçaklar arasında Papa 14.Leo’nun kullandığı Airbus 320 Tipi uçağı da yer alıyor. 

Uçağa yazılım yüklenmesi için bugün Roma’dan İstanbul’a bir uçak teknisyeni ve ITA Airways’e ait A320neo uçağı için yedek bilgisayar getirildi. Konuyla ilgili olarak Vatikan Sözcüsü Matteo Bruni, gerekli güncelleme işlemlerinin Avrupa Havacılık Güvenliği Ajansı’nın (EASA) acil direktifi kapsamında yapılacağı ve gerekli yüklemelerin tamamlanmasının ardından Papa’nın yarın İstanbul’dan Beyrut’a gideceğini açıkladı.Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Recep Demircan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/airbus-un-guvenlik-aciklamasi-gundem-olmustu-papa-nin-ucagi-da-risk-altinda-cikti-110107255625]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22345450/22345450-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Airbus'un güvenlik açıklaması gündem olmuştu! Papa'nın uçağı da risk altında çıktı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/koc-holding-ten-gocek-te-157-7-milyon-dolarlik-dev-yatirim-ulker-satti-kap-a-bildirim-geldi/523159</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:05:45 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Koç Holding'ten Göcek'te 157,7 milyon dolarlık dev yatırım! Ülker sattı, KAP'a bildirim geldi]]></title>
      <description><![CDATA[Koç Holding'ten Göcek'te dev yatırım hamlesi geldi. Holdingin iştiraklerinden olan Tek-Art Marina, Göcek Village Port Marina ve Göcek Exclusive Port Marina ile alanda bulunan otellerin satış işlemlerinin tamamlandığını duyurdu. Dev satın alma bir anda gündem olurken; Marina ve alanda bulunan oteller için yapılan 157,7 milyon dolarlık ödemenin yarısı Ülker'i bünyesinde bulunduran Yıldız Holding'e yapılıdığı öğrenildi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Koç Holding, Ülker'in ortaklıklarından olduğu Göcek Village Port Marina ve Göcek Exclusive Port Marina ile alanda bulunan oteller satın aldı. Koç Holding'e bağlı şirketler arasında yer alan Tek-Art Marina, dev anlaşmanın tamamlandığını duyurdu.
DEV SATIN ALMA KAP'A BİLDİRİRLDİ
Şirket tarafından Kamuoyu Aydınlatma Platformu'na (KAP) yapılan bildirimde, geçtiğimiz ay Rekabet Kurumu'nun satış işlemini onaylamasının ardından yürütülen görüşmelerde Göcek Village Port Marina ve Göcek Exclusive Port Marina’yı kapsayan finansal duran varlık ediniminin tamamlandığı belirtildi. 

ÜLKER SATTI, KOÇ ALDI
Marina ve alanda bulunan oteller için yapılan 157,7 milyon dolarlık ödemenin yarısı Ülker'i bünyesinde bulunduran Yıldız Holding'e yapılırken, diğer yarısı ise eşit ortak olan Sağlam İnşaat Taahhüt Ticaret A.Ş.'ye aktarıldı.


1 EKİM 2026 TARİHİNDE OTELLER BOŞALTILACAK
Satışa konu iki marinanın yanı sıra bölgede bulunan otellerin de Tek-Art Marina'ya devredildiği duyurulurken, yapılan bilgilendirmede mevcut kiralama sözleşmesi nedeniyle otel varlıklarının kullanımına yönelik mevcut işletmeci ile olan kira sözleşmesinin 1 Ekim 2026 tarihinde feshedileceği açıklandı. 
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/koc-holding-ten-gocek-te-157-7-milyon-dolarlik-dev-yatirim-ulker-satti-kap-a-bildirim-geldi/523159]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386055/22386055-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Koç Holding'ten Göcek'te 157,7 milyon dolarlık dev yatırım! Ülker sattı, KAP'a bildirim geldi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/ayakkabi-bagciklarinin-kendi-kendine-cozulmesinin-nedeni-110107254618</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:30:04 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ayakkabı bağcıkları neden kendiliğinden çözülür? Sebebi nedir?]]></title>
      <description><![CDATA[Çocukluk döneminde öğrendiğimiz ilk becerilerden biri ayakkabı bağcıklarımızı doğru düzgün bağlayabilmektedir. Fakat bağcıklarımızı ne kadar sıkı bağladığımızı sansak da gün içerisinde mutlaka kendilerine bir yol bulup çözülüverirler. Bu yüzden bağcıklarımızı birçok kez yeniden bağlamamız gerekebilir. Peki, ayakkabı bağcıkları neden kendiliğinden çözülür?]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Ayakkabı bağcıklarının sürekli çözülmesi günlük hayatımızda sıkça karşılaştığımız sorunlardan biridir. Bazı kişiler bu sorunun nedenini sorgulamazlar. Sabah evden çıkarken özenle bağladığımız bağcıklar birkaç adım sonra sanki inatla kendilerini salarlar. Gün içerisinde yürürken, merdiven inerken ya da sadece ayakta dururken bile gevşeyip açılmaları birçok kişinin yaşadığı ortak bir durumdur.
Bağcıkların bir anda çözülmesi genellikle çocuklarda daha çok görülür. Bunun sebebi ise çocuklar hem daha hareketlidir hem de ayakkabı bağlama şekilleri daha gevşek olabilir. Öte yandan bu sorun yetişkinlerin de başına gelmektedir. Bu noktada ayakkabı bağcıklarının neden kendiliğinden çözüldüğü sıkça araştırılan konular arasında yer alır. 
Ayakkabı bağcıkları neden kendiliğinden çözülür? Sebebi nedir?
Ayakkabı bağcıklarının kendiliğinden çözülmesinin temel nedeni yürürken oluşan titreşimler ve bağcık uçlarının hareket etmesidir. Fizik açısından bakıldığında yürümek sürekli tekrarlanan küçük çarpışmaların bir toplamıdır. Her adımda ayak yere çarpar ve çarpışma ayakkabıda mikro titreşimler oluşturur. Bağcıklardaki düğüm de bu titreşimlerden etkilenir. İlk bakışta önemsizmiş gibi görünen bu durum aslında düğümün sıkılığını yavaş yavaş azaltır. Bu durum fark edilmeyecek kadar küçük olsa da düğümün yapısı zamanla gevşer. Bu nedenle bağcık düğümünün eski sıkılığı kalmaz. 
Öte yandan bu titreşim tek başına bağcığın çözülmesini açıklamaz. İkinci ve daha belirgin durum ise bağcık uçlarının sallanması olarak belirtilebilir. Bağcıkların uçları yürürken sürekli öne ve arkaya doğru salınım yapar. Bu sallanma hareketi düğümü yukarı ve dışarı doğru çeken bir kuvvet üretir. Sanki bağcık uçları düğümü adım adım dışarı doğru taşımaya çalışıyormuş gibi bir etki yaratır. Titreşim ve sallantı aynı anda olduğunda düğüm üzerindeki baskı artar. Bu da bağcığın kolayca çözülmesine yol açar. yük artar ve kendiliğinden çözülme gerçekleşir. 
Bağcık malzemesinin yapısı da çözülmesinde bir etken olabilir. Günümüzde modern ayakkabı bağcıkları dayanıklı ve kaygan sentetik liflerden üretilir. Bu malzemeler düğüm atıldığında kolayca sıkışır. Bağcıklar hareket ettikçe düğümün içindeki lifler birbirine sürtünerek kayganlaşır. Bu da düğümün daha hızlı gevşemesine neden olur. Bu açıdan düşünüldüğünde pamuk bağcıklar daha sürtünmeli olduğundan biraz daha dayanıklıdır. Fakat onlar da uzun süre boyunca hareket edilmesi sonucunda aynı şekilde çözülür. 
Bir diğer faktör ise bağlama tekniği olarak öne çıkar. Birçok insan farkında olmasa bile aslında yanlış bir şekilde düğüm atmaktadır. Yaygın olarak kullanılan ilmek düğümünün doğru bir versiyonu vardır. Bağcık yanlış bağlandığında düzensiz bir düğüm oluşur ve bu düğüm titreşimlere karşı daha dirençsizdir. Doğru ilmek ise daha simetriktir. Bu sayede gerilimi eşit dağıtır ve daha uzun süre dayanır. 
Koşucular ve dağcılar ayakkabı bağcıklarının çözülmemesi için genellikle cerrah düğümü gibi daha dayanıklı düğüm teknikleri kullanırlar. Dayanıklı düğüm yöntemleri düğümü tamamen çözülmez hâle getirmese de gevşeme süresini önemli oranda artırmaktadır. 
Tüm bu unsurların sonucunda ise ayakkabı bağcıklarının kendiliğinden çözülmesi tamamen doğal bir süreçtir. Bir düğümü ne kadar sıkı bağlarsak bağlayalım yürürken oluşan fiziksel kuvvet düğüme sürekli bir baskı uygular. Bu açıdan düşünüldüğünde bağcıkların çözülmesi sadece kişisel bir hata ya da dikkatsizlik değildir. Fizik kuralları nedeniyle bağcıklar çözülmektedir. 
Günlük hayatta bağcık sorununu tamamen ortadan kaldırmak zor olsa da daha sağlam bağlama tekniklerini kullanmak bir çözüm olabilir. Bununla beraber daha yüksek sürtünmeli bağcıklar tercih etmek ve bağcık uçlarını uzun bırakmamak çözülme sorununu azaltabilir. Bütün bunlara dikkat edilse bile bağcıklarımızın zaman zaman çözülmesi kaçınılmaz bir deneyim olmaya devam edecektir.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/ayakkabi-bagciklarinin-kendi-kendine-cozulmesinin-nedeni-110107254618]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22368508/22368508-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ayakkabı bağcıkları neden kendiliğinden çözülür? Sebebi nedir?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>ilginc-haberler</category>
      <tag>ilginc-haberler</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/istanbul-da-silahli-saldiri-yaralilar-var-110107256149</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:37:32 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İstanbul'da silahlı saldırı! Yaralılar var]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul'da kar maskeli şüpheli sokakta bulunan 19 yaşındaki gence silahlı saldırıda bulundu. Saldırıda ağır yaralanan Emirhan D. ile olay anında evinin önünde arkadaşlarıyla oyun oynarken kolundan vurulan Yusuf Z. hastaneye kaldırıldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Olay, saat 19.30 sıralarında nadolu Mahallesi Yaşar Kemal Sokak'ta meydana geldi. İddiaya göre, yüzünü kar maskesiyle gizleyen şüpheli, elindeki silahla sokağa girerek Emirhan D.'ı hedef aldı. Şüpheli, koşarak takip ettiği Emirhan D.'ye defalarca ateş etti. Çevredekilerin ihbarı üzerine adrese acil sağlık ve polis ekipleri geldi. Sağlık ekiplerinin kontrollerinde saldırıda ağır yaralandığı belirlenen Emirhan D. ile saldırı anında sokakta arkadaşlarıyla oyun oynarken koluna kurşun isabet eden Yusuf Z. ambulansla hastaneye kaldırıldı. Öte yandan polis ekipleri saldırının ardından kaçan şüpheliyi yakalamak için çalışma başlattı. Olaya ilişkin inceleme sürüyor.

&quot;6 EL SİLAH SESİ GELDİ&quot;
Mahallede bulunan market sahibi, &quot;6 el silah sesi geldi. Bir çocukta vurulmuş. Ateş eden kişiyi görmedim markete bakıyordum. Ben marketçiyim zaten. O anda çıktım müdahale ettim zaten&quot; dedi.
Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Recep Demircan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/istanbul-da-silahli-saldiri-yaralilar-var-110107256149]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22370608/22370608-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İstanbul'da silahlı saldırı! Yaralılar var]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/tarkan-biletlerinin-karaborsaya-dusmesine-berna-lacin-den-tepki-kural-yok-mu-bu-ulkede-130100560278</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:41:57 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Tarkan biletlerinin karaborsaya düşmesine Berna Laçin'den tepki: 'Kural yok mu bu ülkede?']]></title>
      <description><![CDATA[Megastar Tarkan'ın uzun bir aradan sonra İstanbul'da vereceği konserlerin biletleri yoğun ilgiden ötürü kısa sürede tükenmişti. Daha sonra biletlerin karaborsaya düştüğü görüldü. Bu duruma Berna Laçin tepki gösterdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Şarkıları ve sahne şovlarıyla gündemden düşmeyen Megastar lakaplı Tarkan, 6 yıl aradan sonra sahnelere dönüyor. 
16-17-20 ve 23 Ocak'ta Volkswagen Arena'da hayranlarıyla buluşacak ünlü ismin konserinin biletleri satışa sunulduktan sonra 40 dakikada tükenmişti.  

Tarkan biletlerinin daha sonra karaborsaya düştüğü görüldü. 7 bin TL ile 32 bin TL arasında satışa çıkan biletler karaborsada 200 bin TL'yi aşkın fiyatlara yeniden satılıyor. 
Bu duruma Berna Laçin'den tepki gecikmedi. Laçin; ''Ayrıca biletleri karaborsaya düşürmemek için kural koysanıza! 4 binler dediğin 80 euro çok da abartmayın. Ama almışlar toptan belki ki 40 bine kakalıyorlar şimdi. Hiçbir yerde kural yok mu bu ülkede ya!' ifadelerini kullandı. 
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/tarkan-biletlerinin-karaborsaya-dusmesine-berna-lacin-den-tepki-kural-yok-mu-bu-ulkede-130100560278]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22235879/22235879-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Tarkan biletlerinin karaborsaya düşmesine Berna Laçin'den tepki: 'Kural yok mu bu ülkede?']]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/esiyle-cocugu-olurken-onun-baskasiyla-iliskisi-ortaya-cikmisti-turkiye-nin-konustugu-doktor-cezaevinde-intihar-etti-110107256041</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:35:44 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Eşiyle çocuğu ölürken onun başkasıyla ilişkisi ortaya çıkmıştı! Türkiye'nin konuştuğu doktor cezaevinde intihar etti]]></title>
      <description><![CDATA[Samsun'da nehre uçan otomobilde eşiyle oğlu ölen Dr. Serdar Kıyak, başka biriyle ilişki yaşadığı iddiasıyla gündeme gelmişti. Olay sonrası cinayetten tutuklanan ve Samsun'da kaldığı cezaevinde intihara kalkışan Dr. Serdar Kıyak, bu kez Elazığ'da kaldığı cezaevinde dün yaşamına son verdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Dr. Serdar Kıyak'ın kullandığı aracın nehre uçması sonucu Gülşah Karaman Kıyak (34) ile oğlu Poyraz’ın (1) öldüğü olay uzun süre konuşulmuştu. Aynı hastanede görev yapan bir psikolog ile ilişkisi olduğu soruşturma dosyasında yer alan Serdar Kıyak, Elazığ’da tutuklu bulunduğu cezaevinde kendini havalandırma penceresinin korkuluklarına astı. İnfaz koruma memurlarının müdahale ettiği Kıyak, götürüldüğü cezaevi semt polikliniğinde yaşamını yitirdi.

NEHRE UÇAN ARAÇTA EŞİYLE OĞLU ÖLMÜŞTÜ
Bafra ilçesi Asar Mahallesi Altınkaya Barajı yolunda 12 Eylül günü saat 18.00 sıralarında Dr. Serdar Kıyak'ın kullandığı otomobil, Kızılırmak Nehri’ne uçtu. İhbar üzerine bölgeye sağlık, itfaiye ve jandarma ekipleri sevk edildi. Ekipler, Dr. Kıyak'ın eşi Gülşah Karaman Kıyak ile oğlu Alperen Poyraz Kıyak'ın cansız bedenlerine ulaştı. Serdar Kıyak’ın durumunun iyi olduğu belirlendi. Psikiyatri asistanı Dr. Kıyak ifadesinde, eşi ve kızının kaza sırasında uyuduğunu, kendisinin navigasyona baktığını, bu sırada kontrolünü kaybettiğini söyledi.

Gülşah Karaman Kıyak
112'Yİ ARAMADI, FREN İZİNE RASTLANMADI
Savcılığın yaptığı soruşturmada, Dr. Serdar Kıyak'ın, olay sonrası cüzdan ve cep telefonunun yanında olduğu tespit edildi. Tanıklar, Kıyak'ın olay anında kenarda beklediğini ifade etti. Kıyak’ın olay sonrası 112'yi aramadığı bildirildi. Kazanın olduğu bölgede ise herhangi bir fren izine rastlanılmadığı tespit edildi.

&quot;BAŞKA BİRİYLE İLİŞKİ YAŞADIĞI&quot; İDDİASI
Öte yandan Gülşah Kıyak'ın yakın arkadaşlarına gönderdiği sesli ve yazılı mesajlarda; eşinin kendisine zarar vereceğini ve tehdit edildiğini söylediği saptandı. Dr. Kıyak'ın aynı hastanede görev yapan psikolog D.C. ile ilişkisi olduğu, bu nedenle sürekli tartışma yaşadıkları, şüphelinin psikiyatri ilaçları kullandığı soruşturma dosyasında yer aldı.

DAHA ÖNCE İNTİHAR GİRİŞİMİNDE BULUNDU
Dr. Kıyak, eşi ile çocuğunun toprağa verilmesinin ardından 'Tasarlayarak kasten öldürme' suçlamasıyla gözaltına alındı. Jandarmada susma hakkını kullanan şüpheli, sevk edildiği adliyede verdiği çelişkili ifadeler sonrası çıkarıldığı hakimlikçe 17 Eylül'de tutuklandı.
Tutuklandıktan birkaç gün sonra cezaevinde iple kendini asarak intihar teşebbüsünde bulunan Dr. Kıyak, önce Bafra Devlet Hastanesi'ne kaldırıldı, buradan da Ruh ve Sinir Hastalıkları Hastanesi'ne sevk edildi. Buradaki tedavisi tamamlanan kıyak, Elazığ’daki cezaevine gönderildi.

KENDİNİ PENCERE KORKULUKLARINA ASTI
Kıyak, dün saat 19.30 sıralarında bulunduğu Elazığ 1 No’lu Yüksek Güvenlikli Kapalı Ceza İnfaz Kurumu koğuşundaki çöp poşeti ile kendini havalandırma penceresinin korkuluklarına astı. İnfaz koruma memurları, Kıyak’a müdahale etti. Ambulans ile cezaevi semt polikliniğine götürülen Kıyak, yaşamını yitirdi.Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hazar Gönüllü tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/esiyle-cocugu-olurken-onun-baskasiyla-iliskisi-ortaya-cikmisti-turkiye-nin-konustugu-doktor-cezaevinde-intihar-etti-110107256041]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22363387/22363387-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Eşiyle çocuğu ölürken onun başkasıyla ilişkisi ortaya çıkmıştı! Türkiye'nin konuştuğu doktor cezaevinde intihar etti]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/jhon-duran-in-gol-sevinci-derbiyi-karistirdi-tepki-ustune-tepki-geliyor-ceza-almasi-gundemde-453594-myspor</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:03:42 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Jhon Duran'ın gol sevinci derbiyi karıştırdı! Tepki üstüne tepki geliyor: Ceza alması gündemde]]></title>
      <description><![CDATA[Kadıköy’de 1-1 sona eren Fenerbahçe–Galatasaray derbisi, skorundan çok Jhon Duran’ın gol sonrası yaptığı tartışmalı hareketle gündemi sarstı. Sosyal medyada büyük tepki çeken görüntüler sonrası Galatasaray yönetimi TFF’ye başvuru hazırlığına başladı. Daha önce Icardi’nin benzer hareketten ceza almış olması ve Ederson kararının tartışmaları hâlâ sürdürmesi, tepkileri daha da büyüttü. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Trendyol Süper Lig’in 14. haftasında Kadıköy’de karşılaşan Fenerbahçe ve Galatasaray, sahadaki rekabet kadar tartışmalı anlarıyla da gündeme damga vurdu. Yüksek tansiyonun hakim olduğu dev mücadele 1-1 sona ererken, bitiş düdüğü sonrasında yaşanan bir pozisyon maçın önüne geçti.
JHON DURAN'IN GOL SEVİNCİ OLAY OLDU

Fenerbahçe'nin genç oyuncusu Jhon Duran, uzatma dakikalarında attığı golün ardından reklam panolarının üstüne çıkarak yaptığı müstehcen hareketle büyük tepki topladı. 21 yaşındaki futbolcunun bu kutlaması, kısa sürede sosyal medyada gündem oldu. 
GALATASARAY ŞİKAYET İÇİN HAZIRLIKTA

Duran’ın görüntülerinin gündem olmasının ardından Galatasaray cephesi harekete geçti. Sarı-kırmızılı yönetimin, oyuncunun bu sevinci nedeniyle Türkiye Futbol Federasyonu’na başvuru yapmaya hazırlandığı öğrenildi. Yönetim, olayın disiplin talimatları kapsamında değerlendirilmesini talep ederken, sosyal medyada yıldız ismin ceza alabileceği yönünde bir görüş hakim. 
ICARDI ÖRNEĞİ GÜNDEME GELDİ

Galatasaraylı Mauro Icardi’nin iki sezon önce Ankaragücü maçında rakip taraftara yönelik işareti gündemde yeniden hatırlandı. O dönem Icardi’ye bir maç men ve 19 bin 500 lira para cezası uygulanmıştı. Bu karar, Duran için verilecek olası cezanın değerlendirilmesinde örnek olarak gösteriliyor.
EDERSON'A CEZA VERİLMEMİŞTİ

Geçtiğimiz hafta Çaykur Rizespor – Fenerbahçe karşılaşmasında kaleci Ederson’un benzer bir hareket yaptığı iddia edilmiş fakat TFF, Brezilyalı file bekçisi hakkında herhangi bir yaptırım uygulamamıştı. Bu durum, kamuoyunda çifte standart tartışmalarının yeniden alevlenmesine yol açtı.
İŞTE O ANLAR...






]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/jhon-duran-in-gol-sevinci-derbiyi-karistirdi-tepki-ustune-tepki-geliyor-ceza-almasi-gundemde-453594-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22380304/22380304-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Jhon Duran'ın gol sevinci derbiyi karıştırdı! Tepki üstüne tepki geliyor: Ceza alması gündemde]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>fenerbahce</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
