<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/carpinti-dizisi-dun-aksam-reyting-alamadi-star-tv-den-final-karari-130100562003</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:03:56 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Çarpıntı dizisi son bölümde reyting alamadı! Star TV'den final kararı]]></title>
      <description><![CDATA[Çarpıntı dizisi için karar 30 Kasım akşamı reytinglerine bağlıydı. Dün akşam istenen başarıyı elde edemeyen Çarpıntı'nın fişi çekildi. Çarpıntı dizisi final yapıyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Deniz Çakır, Kerem Bürsin ve Lizge Cömert gibi ünlü isimlerin yer aldığı Çarpıntı dizisinden üzen haber geldi. Star TV’nin iddialı yapımlarından Çarpıntı sezona büyük umutlarla başlasa da reytinglerde aradığını bulamadı.
Çarpıntı dizisinin son haftalarda hızla yaşadığı reyting kaybı zarar etmesine neden olmuş, bu nedenle dün akşam alınacak reyting rakamları kritik önem taşımıştı.

Ancak dün gelen rakamlar da diziyi kurtarmadı. 

Birsen Altuntaş'ın haberine göre; dün akşam totalde 2.87 reytingle 10., AB’de 1.61 reytingle 17. ve ABC1’de 2.36 reytingle 11. olan dizinin final kararı kesinleşmiş oldu.  Çarpıntı dizisi 13. bölümünde final yapacak.
BÖLÜM SAHNELERİ UCU UCUNA ÇEKİLİYOR
Sibel Taşçıoğlu, Kerem Bürsin, Deniz Çakır ve Lizge Cömert’i buluşturan dizinin bölüm sahnelerinin ucu ucuna yetiştirildiği ve dizinin zarar ettiği gündemdeydi. 
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/carpinti-dizisi-dun-aksam-reyting-alamadi-star-tv-den-final-karari-130100562003]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22360486/22360486-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Çarpıntı dizisi son bölümde reyting alamadı! Star TV'den final kararı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/black-friday-de-her-4-kisiden-1-i-bu-tuzaga-dustu-indirim-cilginligi-mi-pismanlik-mi-1315420-mykadin</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:01:19 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Black Friday’de her 4 kişiden 1’i bu tuzağa düştü! İndirim çılgınlığı mı, pişmanlık mı?]]></title>
      <description><![CDATA[Black Friday döneminde, uzmanlar alışveriş çılgınlığına kapılmanın pişmanlığa yol açabileceği konusunda uyardı. Yeni araştırmalar, dört kişiden birinin anlık kararlarla yaptığı alışverişten sonra pişmanlık duyduğunu ortaya koydu. Özellikle giyim, elektronik ve cilt bakım ürünlerinde impulsif alışveriş yapanlar, indirim heyecanı geçtikten sonra pişmanlık yaşadı. Detaylar haberimizde...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Black Friday alışverişinde yapılan bir hata, dört kişiden birinin pişmanlık yaşamasına neden oldu. Yeni araştırmalar, alışveriş çılgınlığına kapılanların neredeyse %40’ının sonrasında pişmanlık duyduğunu ortaya koydu.

ANİ KARARLAR, PİŞMANLIĞA YOL AÇTI
2.000 yetişkin üzerinde yapılan ankete göre, katılımcıların %44’ü giyim, mutfak gereçleri ve cilt bakım ürünleri gibi ürünlerde anlık kararlarla alışveriş yaptıklarını ve sonrasında pişman olduklarını belirtti. Şaşırtıcı bir şekilde, katılımcıların %27’si hiç kullanmadıkları ürünleri aldıklarını itiraf etti.
Genç nesil, özellikle Z Kuşağı, ani satın alma kararlarına daha yatkın. Z Kuşağı’nın %60’ı geçmişteki Black Friday alışverişleri için pişmanlık yaşadığını söylerken, Baby Boomer kuşağında bu oran sadece %21 olarak kaydedildi.
PLANLI ALIŞVERİŞ ÖNE ÇIKTI
Bu yıl katılımcıların yarısı, alışverişlerini önceden planlayarak ani kararlar vermekten kaçınmayı düşündüklerini söyledi. Ankete katılanların %29’u Black Friday fırsatlarını yılbaşı hediyesi almak için kullanmayı planlarken, %26’sı ise indirimli elektronik ürünleri takip etti.

UZMANLAR UYARDI
Tüketici davranışları uzmanı Dr. Amna Khan, alışveriş sırasında bilinçli karar almanın önemine dikkat çekti.
Dr. Khan şunları söyledi: &quot;Tüketicilerin Black Friday algısı, impulsif satın alma davranışlarını etkiliyor. İnsanlar indirim yaptıklarını düşündüklerinde mutluluk ve heyecan hissediyor, dopamin salgılıyor ve 'fırsatı kaçırma' korkusuyla anında satın alma eğilimi gösteriyorlar. Ancak aşırı harcama yaptıklarında bu duygular pişmanlığa dönüşebilir.&quot;
Uzman, özellikle yılbaşı hediyelerinin bilinçli şekilde alınmasının hem duygusal hem de psikolojik açıdan faydalı olduğunu ekledi.

EN ÇOK HANGİ ÜRÜNLER HEDEFTEYDİ?
Ankete göre, tüketiciler elektronik ürünlerde (%42) ve giyimde (%38) derin indirimler bekledi. Mobil telefon ve tarifelerde ise neredeyse dört kişiden biri (%22) ekstra fırsat arayışına girdi.
Genel olarak, katılımcıların %67’si yeni bir tarifede en önemli kriterin maliyet olduğunu belirtirken, %41’i konuşma ve internet paketlerinin miktarını öncelikli görüyor. Her beş kişiden biri ise sabit fiyatı en önemli kriter olarak değerlendirdi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/black-friday-de-her-4-kisiden-1-i-bu-tuzaga-dustu-indirim-cilginligi-mi-pismanlik-mi-1315420-mykadin]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22364764/22364764-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Black Friday’de her 4 kişiden 1’i bu tuzağa düştü! İndirim çılgınlığı mı, pişmanlık mı?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>kadin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/3</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[9. dakikada avantajın kaybolması sonrası Galatasaray lehine faul verildi.&nbsp; Bülent Yıldırım:&nbsp;"Avantaj olup olmadığına baktı, küçük ama rakibi bozan bir şarj var. Faul çaldı. Sorun yok." Bahattin Duran:&nbsp;"Semedo'nun hareketi faul. Doğru tespit." Deniz Çoban:&nbsp;"Sol eliyle çekip düşürdü Semedo, doğru faul kararı." 12. dakikada Davinson elle oynadı mı? Bahattin Duran:&nbsp;"Bir şüphem oldu ama devam kararı doğru." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Açı önemli. Pilot kameradan kolla temas etti diye gördüm ama pozisyon temiz, göğüsten sekti." 19. dakikada En-Nesyri'nin İlkay'a müdahalesinde faul kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"En-Nesyri'nin el teması var ama faul için yeterli değil." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Faul yok, devam etmeliydi." Deniz Çoban:&nbsp;"Burada faul yok." 33. dakikada Osimhen faul bekledi. Bülent Yıldırım:&nbsp;"Skriniar, avuç içiyle faul yaptı." Bahattin Duran:&nbsp;"Yalnızca faul, kart gerekmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Faul verilmeliydi, hakem taç kararı verdi." 36. dakikada Semedo'nun gördüğü sarı kartta karar doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Semedo ayağa bastı. Yardımcı hakem gördü. Yardım da etti. Net bir sarı kart." Bülent Yıldırım: "Sarı kart kararı doğru." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart kararı doğru."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/3]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/boyner-in-genc-varisi-elif-boyner-istanbul-u-terk-edip-dedesinin-koyune-yerlesti-tasavvufa-yoneldi-130100561238</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:38:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Boyner’in genç varisi Elif Boyner İstanbul'u terk edip dedesinin köyüne yerleşti! Tasavvufa yöneldi]]></title>
      <description><![CDATA[İş insanı Cem Boyner’in kızı Elif Boyner, bir süre önce her şeyi ardında bırakarak Eskişehir’deki dedesinin köyü Sazak’a yerleşti. Köydeki yaşamını sosyal medyada takipçileriyle paylaşan Boyner’in def çalıp ilahi söylediği görüntüler, kısa sürede gündem oldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Boyner Holding Yönetim Kurulu Başkanı Cem Boyner ile Bilgün Sazak’ın kızı Elif Boyner, yaşantısına dair köklü bir değişiklik yaptı. 
Uzun yıllar boyunca lüks ortamlarda şık tarzıyla tanınan Boyner, tüm bunları geride bırakarak Eskişehir’in Sazak köyünde yaşamayı tercih etti. 

Köydeki yaşamından kesitleri sosyal medyada paylaşan Elif Boyner, def çalıyor ilahiler söylüyor. 

Köy yaşamına kısa sürede adapte olan Boyner, tasavvufa olan ilgisiyle de dikkat çekiyor. 

YORUM YAĞDI

Elif Boyner'in sosyal medyadaki paylaşımlarına; 'Örnek alınası güzel kız', 'Maşallah sana', 'Mükemmelsin Elif' gibi yorumlar yapılıyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/boyner-in-genc-varisi-elif-boyner-istanbul-u-terk-edip-dedesinin-koyune-yerlesti-tasavvufa-yoneldi-130100561238]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22312898/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a22302e3030222c2279223a22302e3030227d7d7d/22312898-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Boyner’in genç varisi Elif Boyner İstanbul'u terk edip dedesinin köyüne yerleşti! Tasavvufa yöneldi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/2</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[9. dakikada İsmail Yüksek, Torreira'nın müdahalesinde yerde kaldı. Bahattin Duran:&nbsp;"Faul var. Hakem baktı önce avantaj olup olmadığına... Faul doğru karar. Kart düşünülmez." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Dikkatsiz bir faul. Kart düşünülmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Topu kim alacak diye baktı, avantaj için de bekledi. Gecikmeli düdük çalınmasında sorun yok." 9. dakikada avantajın kaybolması sonrası Galatasaray lehine faul verildi.&nbsp; Bülent Yıldırım:&nbsp;"Avantaj olup olmadığına baktı, küçük ama rakibi bozan bir şarj var. Faul çaldı. Sorun yok." Bahattin Duran:&nbsp;"Semedo'nun hareketi faul. Doğru tespit." Deniz Çoban:&nbsp;"Sol eliyle çekip düşürdü Semedo, doğru faul kararı." 12. dakikada Davinson elle oynadı mı? Bahattin Duran:&nbsp;"Bir şüphem oldu ama devam kararı doğru." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Açı önemli. Pilot kameradan kolla temas etti diye gördüm ama pozisyon temiz, göğüsten sekti." 19. dakikada En-Nesyri'nin İlkay'a müdahalesinde faul kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"En-Nesyri'nin el teması var ama faul için yeterli değil." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Faul yok, devam etmeliydi." Deniz Çoban:&nbsp;"Burada faul yok." 33. dakikada Osimhen faul bekledi. Bülent Yıldırım:&nbsp;"Skriniar, avuç içiyle faul yaptı." Bahattin Duran:&nbsp;"Yalnızca faul, kart gerekmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Faul verilmeliydi, hakem taç kararı verdi."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/2]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/mesut-ozil-telefonundaki-en-unlu-kisinin-cumhurbaskani-erdogan-oldugunu-acikladi-gerisi-yalan-110107256293</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:25:01 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Mesut Özil telefonundaki en ünlü kişinin Cumhurbaşkanı Erdoğan olduğunu açıkladı: "Gerisi yalan"]]></title>
      <description><![CDATA[Eski futbolcu ve AK Parti MKYK üyesi Mesut Özil "Kütüphane Sohbetleri" programına konuk oldu. Telefon rehberindeki en ünlü ismin kim olduğu sorusuna Özil, "Benim telefonumda en ünlüsü Sayın Cumhurbaşkanım. Gerisi yalan" diye cevap verdi. Özil ayrıca teknik direktör olarak futbola dönmeyeceğini de söyledi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[AK Parti Kültür ve Sanat Politikaları Başkanlığı tarafından, AK Parti Kongre Merkezi’ndeki kütüphanede başlatılan &quot;Kütüphane Sohbetleri&quot; programının üçüncü konuğu Mesut Özil oldu.
&quot;AİLE YAPISINI, KÜLTÜRÜMÜZÜ KORUDUK&quot;

Almanya’da doğup büyüdüğünü hatırlatan Özil, aile kurmanın ve bir arada olmanın önemini belirterek &quot;Biz gurbetçi olarak bir bölgede yaşadığımız için daha çok birbirimize destek çıkmamız amacıyla işte bu aile yapısını koruduk, kültürümüzü koruduk, birbirimize saygı, sevgiyle baktık. Öyle yaşadık&quot; ifadelerini kullandı.

&quot;TELEFONUMDA EN ÜNLÜSÜ SAYIN CUMHURBAŞKANIM, GERİSİ YALAN&quot;

Erken yaşta aile kurmanın hayatında yaşadığı zorluklardan çıkardığı en büyük ders olduğuna dikkati çeken Özil, aile kurmanın ve baba olmanın önemini vurguladı. Telefon rehberindeki en ünlü ismin kim olduğu sorusuna Özil, &quot;Benim telefonumda en ünlüsü Sayın Cumhurbaşkanım (Recep Tayyip Erdoğan). Gerisi yalan&quot; diye cevap verdi.

Küçük yaşlardan itibaren Almanya’da Türk kahvehanelerinde Süper Lig maçlarını takip ettiğini aktaran Özil, &quot;Futbol seyrettiğimde Zinedine Zidane’ı çok beğeniyordum. Çünkü çok rahat oynuyordu. Hiç baskı yoktu, top kaybetmiyordu. Ben dedim ki inşallah bir gün ben de böyle güzel oynarım dedim&quot; ifadelerine yer verdi.
&quot;FUTBOL KARİYERİM BİTMİŞ, KAVGA EDESİM YOK&quot;

Profesyonel futbolculuk kariyerinde Türkiye Milli Takımında oynamaması hakkında hiç açıklamada bulunmadığını dile getiren Özil, şöyle devam etti:
&quot;Maalesef benimle alakalı çok kişi Türkiye'de bu konuyla alakalı konuşmalarını yaptı. Ben şöyle diyeyim, olan oldu. Allah nasip etti, Almanya ile Dünya Kupasını kazandım. Ama böyle geriye baktığımda da Türkiye Milli Takımında da oynasaydım nerelere gelirdim? Ne hissiyatlar yaşardım? Bunu açıkçası kendim de çok düşündüm. Ama zamanı geri çeviremediğim için olan oldu, biten bitti. Ama her şeyde konuşulduğu gibi de olmadı o dönemde. Ben başka konulara da konuşmak istemiyorum. Çünkü dediğim gibi futbol kariyerim bitmiş, kavga edesim yok&quot;
&quot;FUTBOLA DÖNME GİBİ BİR GAYEM YOK&quot;

Futbola yeniden teknik direktör olarak dönme planının olduğu sorusuna Özil, &quot;Şu an profesyonel hayata ve hatta futbola dönme gibi bir gayem yok. Dediğim gibi ben daha yeni MKYK üyesi oldum. Bu alanda da çok keyif alıyorum. Bu MKYK üyeliğim gençlerle sohbetime vesile oluyor. Yaptığım şeyden de çok keyif alıyorum. Ama benim kuracağım mesela şu an bir projem var İstanbul'da. İnşaatı başladı inşallah bir yıl sonra bitecek. Benim gayem daha çok genç nesillerin elinden tutmak. Futbol akademisi kuruyorum. Orada 11-18 yaşta çocuklar katılacak. Güzel bir sistem kurarak daha çok Türkiye'deki gençlerin elinden tutup dünyanın en büyük sahnelerine çıkarmak istiyorum&quot; şeklinde konuştu.
Gazze’deki insani krizle alakalı özellikle Almanya’daki futbolcuların paylaşımı sonrası dışlandığını belirten Özil, &quot;Benim inancım çok farklı olduğu için, ben Allah'a inandığım için yani her şeyi veren de o olduğu için, kariyerimde hiçbir zaman susmadım. Ben bu Gazze'den dolayı değil de Uygur Türkleri ya da dünyanın her yerinde zulüm oluyordu. Her zaman sesimi duyurmaya çalıştım Mesut olarak. Bazen hedeflerime ulaşabildim, sesimi duyurabildim. Bazen olmadı, gücüm yetmedi. Önemli olan burada insanlık görevimizi yapmamız. İşte bazen umutsuzluğa kapılabiliyoruz. Paylaşımlar yapıyoruz, konuşuyoruz, yardım etmeye çalışıyoruz. Ama bir türlü ulaşamıyoruz. Dediğim gibi inşallah bizler güçlü oluruz da bizim yaşadığımız bu aciz durumu inşallah yeni nesiller yaşamaz. Türkiye'yi inşallah daha güzel yerlere taşırlar&quot; dedi.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Melih Kadir Yılmaz tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/mesut-ozil-telefonundaki-en-unlu-kisinin-cumhurbaskani-erdogan-oldugunu-acikladi-gerisi-yalan-110107256293]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22380643/22380643-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Mesut Özil telefonundaki en ünlü kişinin Cumhurbaşkanı Erdoğan olduğunu açıkladı: "Gerisi yalan"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/yonca-evcimik-in-sahne-tarzi-sosyal-medyayi-ikiye-boldu-onu-ayri-arkasi-ayri-olay-130100560893</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:24:02 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Yonca Evcimik'in sahne tarzı sosyal medyayı ikiye böldü! Önü ayrı, arkası ayrı olay]]></title>
      <description><![CDATA[Çılgın Bediş dizisindeki rolüyle gönüllere taht kuran Yonca Evcimik şimdilerde yeni çıkardığı şarkısı 'Lambada' ile adından söz ettiriyor. Önceki akşam ünlü bir mekanda sahne alan Yonca Evcimik ilginç tarzı ile sosyal medyayı salladı. Evcimik kısa sürede yorum yağmuruna tutuldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[&quot;Bandıra Bandıra&quot;, &quot;Abone&quot;, &quot;Kendine Gel&quot;, &quot;Sallayalım Dünyayı&quot; gibi şarkılara imza atan Yonca Evcimik şimdilerde yeni şarkısı
'Lambada' ile dikkatleri üzerine çekiyor. 
Önceki akşam ünlü bir mekanda sahne alan Yonca Evcimik sahne kostümüyle sosyal medyayı salladı. 

Üzerinde boya kullanılarak yapılan siyah elbisesiyle sahneye çıkan Evcimik'in geceden kareleri kısa sürede sosyal medyada gündem oldu. 

Evcimik'in ilk bakıldığında transparan sanılan kostümünün önü de arkası da ayrı ayrı olay oldu. Evcimik'in ilginç tasarımlı elbisesine sosyal medyada; 'eyvah eyvah', 'sapıttı iyice', 'arkası da önü de saçma' gibi yorumlar yapıldı. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/yonca-evcimik-in-sahne-tarzi-sosyal-medyayi-ikiye-boldu-onu-ayri-arkasi-ayri-olay-130100560893]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22284500/22284500-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Yonca Evcimik'in sahne tarzı sosyal medyayı ikiye böldü! Önü ayrı, arkası ayrı olay]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/yagmur-hizal-kimdir-130100562246</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:01:27 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Yağmur Hızal Kimdir?]]></title>
      <description><![CDATA[Yağmur Hızal, güçlü sesi, sahne enerjisiyle dikkat çekiyor. Müzik kariyerine genç yaşlarda başlayan Hızal, özellikle canlı performanslar veriyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Yağmur Hızal; pop, rock, R&amp;B ve arabesk tınılarını harmanlayan yorumuyla tanınır. Ses rengi ve sahne duruşuyla izleyicilerden tam not alan sanatçı, farklı türlerdeki şarkıları kendine has bir tarzla yeniden yorumlaması sayesinde müzik çevrelerinde dikkat çekmektedir.
Sahne kariyerinde hem akustik konserler hem de sahne performansları bulunan Hızal, enerjik sahne şovları ve izleyiciyle kurduğu güçlü bağ ile bilinir. Repertuvarında Türkçe pop klasiklerinden güncel hitlere, yabancı parçalardan duygusal slow şarkılara kadar geniş bir yelpaze yer almaktadır.

Sanat hayatına sahne performanslarıyla başlayan Yağmur Hızal, zaman içinde çeşitli mekanlarda düzenli konserler vermiş ve kendine sadık bir dinleyici kitlesi oluşturmuştur.
Sevilen sanatçı Yağmur Hızal, hem İstanbul’da hem de Türkiye’nin çeşitli şehirlerinde farklı sahne ve etkinliklerde performans göstermektedir. Düzenli sahne programları ve özel etkinliklerde dinleyicileriyle buluşan Hızal, her konserinde özgün yorumunu ve güçlü sahne enerjisini müzikseverlere sunmaktadır.
Yağmur Hızal, 10 Aralık Çarşamba Günü My Cabaret’te Sahne Alıyor]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/yagmur-hizal-kimdir-130100562246]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22382902/22382902-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Yağmur Hızal Kimdir?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/yilanlar-kiyiya-vurdu-arastirmacilar-endiseli-190101295838</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:41:36 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Yılanlar kıyıya vurdu! Araştırmacılar endişeli!]]></title>
      <description><![CDATA[Avustralya'da ekimde 15 deniz yılanının kıyıya vurduğu tespit edildi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Avustralya'da ekim ayında farklı türlere ait 15 deniz yılanının karaya vurduğu belirlendi. Avustralya Yayın Kuruluşunun (ABC) haberine göre, deniz yılanı ölümlerindeki artış, uzmanlar arasında endişeye yol açtı.
ARAŞTIRMACI ENDİŞE DUYDUĞUNU BELİRTTİ
Biyoçeşitlilik, Koruma ve Gezi Bölümünden (DBCA) yapılan açıklamada, 15 deniz yılanının ekimde karaya vurduğu bildirildi. Açıklamada, deniz yılanlarına özellikle Western Australia eyaletindeki &quot;Shark Körfezi Dünya Mirası&quot; alanı içinde yer alan Nanga Körfezi'nde sıklıkla rastlanıldığı ve bunların, çeşitli türlere ait olduğu belirtildi.

Deniz yılanları üzerine araştırmalar yürüten Blanche d'Anastasi, yetkililere ve araştırma ekibine bildirilen &quot;olağan dışı sayılardan endişe duyduğunu&quot;, toplanan verilerden yola çıkarak bu olayın ardındaki nedeni araştıracaklarını söyledi. Öte yandan hazirandan bu yana 17 deniz kaplumbağasının da bu bölgede ölü bulunduğu ancak ölüm nedenlerinin henüz belirlenmediği aktarıldı. Avustralya'nın kuzey sularında 20'yi aşkın farklı deniz yılanı türünün yaşadığı ve bunların &quot;koruma altındaki türler&quot; olarak sınıflandırıldığı belirtiliyor.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Jale Uslu tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/yilanlar-kiyiya-vurdu-arastirmacilar-endiseli-190101295838]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22383436/22383436-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Yılanlar kıyıya vurdu! Araştırmacılar endişeli!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/ito-duyurdu-fiyati-en-cok-artan-ve-azalanlar-belli-oldu/523039</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:35:36 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İTO duyurdu: Fiyatı en çok artan ve azalanlar belli oldu]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul Ticaret Odası'ndan (İTO) İstanbul'da kasımdaki fiyat artışları ve azalışları ile ilgili açıklama geldi. İstanbul'da kasımda fiyatı en çok artan ürün sinema ve tiyatro bileti, en çok düşen ürün ise karnabahar oldu. İşte fiyatı en çok artan ve en çok azalan diğer ürünler...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İstanbul Ticaret Odası (İTO), kasım ayında perakende fiyatı en fazla artan ve azalan ürünleri açıkladı.
Buna göre, kasımda bir önceki aya göre indekste yer alan 336 ana üründen 178'inin fiyatında artış izlenirken, 57 ürünün fiyatı azaldı.

GEÇEN AY FİYATI EN FAZLA ARTAN: SİNEMA VE TİYATRO BİLETİ
Geçen ay fiyatı en fazla artan ürün yüzde 13 ile sinema ve tiyatro bileti oldu. Bunu yüzde 10,57 ile mercimek, yüzde 8,70 ile margarin, yüzde 8,47 ile fındık ezmesi, yüzde 7,87 ile kuru fasulye, yüzde 7,62 ile gofret ve yüzde 6,91 ile portakal izledi.

Fiyatı en çok artan diğer ürünler ise yüzde 6,74 ile oyuncak, yüzde 6,70 ile zeytinyağı, yüzde 6,70 ile paketli toz tatlılar, yüzde 6,57 ile reçel ve yüzde 6,49 ile pirinç oldu.
Geçen ay fiyatlar konserve mısırında yüzde 6,18, şampuanda yüzde 5,83, dondurulmuş börekte yüzde 5,48 ve nohutta yüzde 5,13 arttı.

GEÇEN AY FİYATI EN ÇOK AZALAN: KARNABAHAR
Kasımda bir önceki aya göre fiyatı en çok azalan ürün ise yüzde 45,91 ile karnabahar oldu. Onu yüzde 26,67 ile kıvırcık salata, yüzde 20,35 ile taze fasulye, yüzde 17,02 ile uçak biletleri, yüzde 15,92 ile pırasa, yüzde 13,25 ile ıspanak, yüzde 13,21 ile limon ve yüzde 11,84 ile dolmalık biber sofra malzemeleri izledi.

Fiyatı en çok azalan diğer ürünler ise yüzde 11,52 ile mandalina, yüzde 10,21 ile erkek mont, yüzde 9,65 ile erkek kazak, yüzde 9,47 ile salatalık, yüzde 8,24 ile havuç, yüzde 7,85 ile üzüm, yüzde 5,58 ile muz ve yüzde 4,64 ile sivri biber oldu.
Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/ito-duyurdu-fiyati-en-cok-artan-ve-azalanlar-belli-oldu/523039]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22377613/22377613-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İTO duyurdu: Fiyatı en çok artan ve azalanlar belli oldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/dunyanin-en-pahali-pirinci-kilosu-120-dolar-1256998-myyemek</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:09:53 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dünyanın en pahalı pirinci: Kilosu 120 dolar!]]></title>
      <description><![CDATA[Japonya’da üretilen ve dünyanın en pahalı pirinci olarak bilinen 'Kinmemai Premium', kilogram başına 120 doları bulan fiyatıyla dikkat çekiyor. Özel teknolojiyle parlatılıp el ile seçilen tanelerden üretilen bu lüks pirinç, yüksek besin değerleri ve "elmas parlaklığındaki" görünümüyle gurme dünyasında adından söz ettiriyor. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Japonya merkezli bir firma tarafından üretilen kinmemai premium, Guinness Dünya Rekorları’na göre dünyanın en pahalı pirinci unvanına sahip. Kilogramı yaklaşık 120 dolara satılan bu özel pirinç, yalnızca elenmiş ve el ile seçilmiş tanelerden oluşuyor.

EL İŞİ SEÇİM VE ÖZEL İŞLEME TEKNOLOJİSİ
Dünyanın en besleyici ve uygun fiyatlı temel gıdalarından biri olan pirinç, Kinmemai premium ile adeta lüks bir ürüne dönüşüyor. Bu özel pirinç, ödüllü beş Japon pirinci çeşidinin en iyi tanelerinden seçilerek hazırlanıyor.

Şirketin 17 yıl önce geliştirdiği özel parlatma ve &quot;rice-buffing&quot; teknolojisi ile pirinç taneleri, sadece yenmeyen balmumu tabakasından arındırılıyor. Bu işlem sayesinde taneler, 'küçük elmaslara' benzeyen bir parlaklığa kavuşuyor.
BESİN DEĞERİ NORMAL PİRİNCE GÖRE ÇOK DAHA YÜKSEK
Kinmemai premium’un en dikkat çeken özelliklerinden biri de üstün besin değerleri. 
Ürünün:


LPS (Lipopolisakkarit) oranı normal pirince göre 6 kat fazla


Lif oranı 1,8 kat yüksek

B1 vitamini 7 kat fazla

Ayrıca 'rinse-free' olarak bilinen yıkama gerektirmeyen bir pirinç türü. Aroması, tatlı ve fındıksı bir karakter taşıyor.

ÇİFTÇİLERE 8 KAT FAZLA ÖDEME YAPILIYOR
Kinmemai premium üretiminde kullanılan Koshihikari ve Pikamaru gibi değerli pirinç türlerinin taneleri, uzmanlar tarafından tek tek seçiliyor.
En iyi taneleri sunmak için üreticilere normaldan yaklaşık 8 kat fazla ödeme yapılıyor. Bu durum, ürünün yüksek fiyatının başlıca sebeplerinden biri.

YALNIZCA BELİRLİ ÜLKELERDE SATILIYOR
2016 yılında &quot;dünyanın en pahalı pirinci&quot; olarak kayda geçen kinmemai premium, o dönem kilogram başına 109 dolar fiyatla satılıyordu. Enflasyonla beraber fiyat bugün 120 dolar seviyesine çıktı.
Uzun süre sadece Japonya’da satışa sunulan ürün, artık Singapurda da bulunabiliyor.

SUSHİ İÇİN UYGUN DEĞİL
Kinmemai Premium, içerdiği düşük nişasta oranı nedeniyle sushi için uygun değil. Uzmanlar, bu pirincin tadını en iyi şekilde deneyimlemek için:


Ochazuke (yeşil çaylı pirinç)

Tamago kake gohan (pirinç üzerine çiğ yumurta) gibi sade Japon yemeklerinde kullanılmasını öneriyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/dunyanin-en-pahali-pirinci-kilosu-120-dolar-1256998-myyemek]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22359619/22359619-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dünyanın en pahalı pirinci: Kilosu 120 dolar!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>kesfet</category>
      <tag>kesfet</tag>
      <tag>yemek</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomik-veriler/istanbul-un-kasim-enflasyonu-belli-oldu/522865</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:09:03 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[İstanbul'un Kasım enflasyonu belli oldu!]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul Ticaret Odası Kasım enflasyonunu açıkladı. Buna göre, Kasım'da İstanbul'da enflasyon yüzde 1,19 artarken, yıllık artış yüzde 38,28 oldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İstanbul Ticaret Odası'nın (İTO) yayımladığı İstanbul Tüketici Fiyat İndeksi'nde aylık artış yüzde 1,19 oldu.
İstanbul'da yıllık bazda yaşanan fiyat değişimlerini gösteren endeks yüzde 38,28 arttı. Önceki ay yıllık enflasyon yüzde 40,84 düzeyindeydi.

Toptan Eşya Fiyatları İndeksi kasımda yüzde 2,14 artarken, yıllık bazda artış yüzde 23,12 olarak belirlendi. Yıllık artış önceki ayda yüzde 23,78 olmuştu.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomik-veriler/istanbul-un-kasim-enflasyonu-belli-oldu/522865]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/19826276/19826276-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[İstanbul'un Kasım enflasyonu belli oldu!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomik-veriler</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/hirsizlik-icin-kuyumcuya-girdi-801-bin-tl-lik-kolyeyi-bakin-nasil-caldi-190101295830</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:19:31 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Hırsızlık için kuyumcuya girdi! 801 bin TL'lik kolyeyi bakın nasıl çaldı!]]></title>
      <description><![CDATA[Yeni Zelanda'nın Auckland kentinde, kuyumcuda 33 bin 585 Yeni Zelanda doları (yaklaşık 801 bin TL) değerindeki kolyeyi yutan şüpheli tutuklandı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Akıllara durgunluk veren olay, Yeni Zelanda'da yaşandı. Kuyumcuya giren bir şüpheli, 33 bin 585 Yeni Zelanda doları (yaklaşık 801 bin TL) değerindeki kolyeyi yuttu.

801 BİN TL'LİK KOLYEYİ YUTTU

Radio New Zealand'ın (RNZ) haberine göre, polis yerel saatle 15.30 civarında Auckland'daki kuyumcudan ihbar aldı. Olay yerine intikal eden ekipler, 32 yaşındaki şüphelinin 33 bin 585 Yeni Zelanda doları değerindeki kolyeyi yuttuğunu tespit etti.

Kolyeyi yutan şüpheli, polis tarafından hırsızlık iddiasıyla gözaltına alındı. Bölge Mahkemesinde görülen duruşmanın ardından tutuklu yargılanmasına karar verilen şüphelinin, bir sonraki duruşmasının 8 Aralık'ta yapılması bekleniyor. 
Kolyenin 18 ayar altından yapıldığı, 60 beyaz elmas ile 15 mavi safir ile süslendiği belirtildi. Kolyenin içindeki altın ahtapotun gözlerinin ise iki siyah elmas olduğu kaydedildi. Yumurta şeklindeki yeşil renkli kolyenin etrafında değerli mücevherlerle kaplanmış çiçek motifleri, içerisinde ise ahtapot figürü yer alıyor.
Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Jale Uslu tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/hirsizlik-icin-kuyumcuya-girdi-801-bin-tl-lik-kolyeyi-bakin-nasil-caldi-190101295830]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22379521/22379521-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Hırsızlık için kuyumcuya girdi! 801 bin TL'lik kolyeyi bakın nasıl çaldı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/5</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></title>
      <description><![CDATA[Süper Lig'de Fenerbahçe-Galatasaray derbisinin yankıları sürerken, mücadelenin hakemi Yasin Kol'un bazı kararları eleştirilere neden olmuştu. Karşılaşmanın ardından dev maçta yaşanan pozisyonları değerlendiren beIN Trio ekibi dikkat çeken değerlendirmelerde bulundu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[19. dakikada En-Nesyri'nin İlkay'a müdahalesinde faul kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"En-Nesyri'nin el teması var ama faul için yeterli değil." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Faul yok, devam etmeliydi." Deniz Çoban:&nbsp;"Burada faul yok." 33. dakikada Osimhen faul bekledi. Bülent Yıldırım:&nbsp;"Skriniar, avuç içiyle faul yaptı." Bahattin Duran:&nbsp;"Yalnızca faul, kart gerekmez." Deniz Çoban:&nbsp;"Faul verilmeliydi, hakem taç kararı verdi." 36. dakikada Semedo'nun gördüğü sarı kartta karar doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Semedo ayağa bastı. Yardımcı hakem gördü. Yardım da etti. Net bir sarı kart." Bülent Yıldırım: "Sarı kart kararı doğru." Deniz Çoban:&nbsp;"Sarı kart kararı doğru." 40. dakikada Kerem'in yerde kaldığı pozisyonda faul kararı doğru mu? Bülent Yıldırım:&nbsp;"Sadece faul kararı doğru." 41. dakikada Edson'un ceza sahası içinde yerde kaldığı pozisyonda devam kararı doğru mu? Bahattin Duran:&nbsp;"Lemina riskli iki hamle yaptı. Sınırlarda gezdi. Lemina önce Oosterwolde'nin formasından bir yokladı, çekti. Sonra da eli Edson'un sırtında. Formadan çekme Oosterwolde'yi etkilemedi. Sol kolunu Edson'un sırtına yasladı ama piston hareketini görmedim. İtmeyi ve Edson'daki etkiyi görmedim. Devam kararı doğru." Bülent Yıldırım:&nbsp;"Etkisi sübjektif. Oosterwolde'ye yaptığı ilk riskli hamle, tuttu formayı bıraktı. İkinci hamlede Edson'a riskli bir şarj. Etki konusunda soru işaretlerim var. Hakemin kararına sayguı duyuyorum." Deniz Çoban:&nbsp;"Devam kararı doğru."]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/derbi-sonrasi-bein-trio-ekibi-pozisyonlari-tek-tek-degerlendirdi-kirmizi-ciksa-var-karismazdi-453552-myspor/5]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22372726/22372726-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Derbi sonrası beIN Trio ekibi pozisyonları tek tek değerlendirdi: Kırmızı çıksa VAR karışmazdı!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/kizilcik-serbeti-nin-omer-i-baris-kilic-in-18-yillik-esini-gorenler-hayran-kaldi-sir-gibi-sakliyordu-130100561373</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:58:36 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Sır gibi saklıyordu! Kızılcık Şerbeti'nin Ömer’i Barış Kılıç'ın 18 yıllık eşini görenler hayran kaldı]]></title>
      <description><![CDATA[Yayınlandığı günden bu yana büyük bir ilgiyle takip edilen Kızılcık Şerbeti dizisinde canlandırdığı 'Ömer Ünal' karakteriyle dikkatleri üzerine çeken Barış Kılıç başarılı oyunculuğu ve karizmasıyla sık sık gündem oluyor. Özel hayatı da merak edilen ünlü oyuncunun 18 yıllık eşini görenler çok şaşırdı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Show Tv'nin sevilen dizisi Kızılcık Şerbeti'nde hayat verdiği 'Ömer Ünal' karakteriyle büyük beğeni toplayan Barış Kılıç şimdi de özel hayatıyla gündeme geldi. 

Özel hayatını gözlerden uzak yaşamayı tercih eden ünlü ismin 18 yıldır evli olduğunu duyanlar çok şaşırdı. 

2007 yılında eşi Ayşegül Kılıç ile evlenen başarılı oyuncunun iki oğlu var. 

Barış Kılıç ile eşi Ayşegül Kılıç'ın sosyal medyadaki karelerine; 'Çok yakışıyorlar', 'Eşi çok güzelmiş', 'Güzelliğine hayran kaldım', '41 kere maşallah' gibi yorumlar yapılıyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/kizilcik-serbeti-nin-omer-i-baris-kilic-in-18-yillik-esini-gorenler-hayran-kaldi-sir-gibi-sakliyordu-130100561373]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22328504/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a22302e3030222c2279223a22302e3030227d7d7d/22328504-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Sır gibi saklıyordu! Kızılcık Şerbeti'nin Ömer’i Barış Kılıç'ın 18 yıllık eşini görenler hayran kaldı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
