<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mynet Video Content RSS</title>
    <description>Video content for Mynet pages</description>
    <link>https://www.mynet.com</link>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/galeri/haber/detay/ekonomi/altin-ve-dolara-talep-patladi-bankalardan-nakit-avans-ve-bireysel-kredi-kullananlara-uyari-geldi-tespit-edilip-yaptirim-uygulanacak/479280</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:02:03 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Altın ve dolara talep patladı! Bankalardan nakit avans ve bireysel kredi kullananlara uyarı geldi: Tespit edilip yaptırım uygulanacak…]]></title>
      <description><![CDATA[Kredi kartına nakit avans ve bireysel kredi için alınan kararların yankıları devam ederken bankalardan bir hamle daha geldi. Vatandaşa yapılan uyarıda nakit avans ve bireysel kredi kullananların altın ve döviz almaması yönünde uyarı yapıldı. Müşterilerinden bir de taahhüt alan bankalar, ‘yaptırımı var, sorumlu biz değiliz” mesajı verdi. Öte yandan Türkiye Bankalar Birliği verilerinde çok çarpıcı sonuçlar Türkiye’nin kredi kartı ve bireysel kredi borçlanmasını gözler önüne serdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Ancak atılan tüm adımlara rağmen yaklaşan seçimler nedeniyle
vatandaş önceki deneyimlerine dayalı olarak altın ve döviz talebini arttırdı. Hatta
döviz bürolarının önünde uzun kuyruklar oluştuğu görüntüleri sosyal medyada da
sık sık yer aldı. Darphane’nin ise altın üretimini arttırmak için yeni fabrika
kuracağı dile getirildi. Tüm bunlar yaşanırken bankalardan dikkat çeken bir hamle
daha geldi. Nakit avans ve tüketici kredisi kullanmak isteyen vatandaşlara bir
uyarı yapıldı. “Bilindiği üzere tüketici kredileri; gerçek kişi tüketicilerin
eğitim, sağlık, seyahat, taşınma, evlilik, alışveriş vb. kişisel ihtiyaçların
karşılanması amacıyla bir defada sağlanan finansal destek kredileridir” denilen
uyarıda şu ifadeler kullanıldı: “Bireysel ihtiyaç veya ek hesap olarak kullandırılacak
tüketici kredileri ile sağlanan finansal destek ile;Altın veya döviz alım işlemleri, vadeli mevduat,
repo, hisse senedi vb. finansal getiri sağlama amaçlı yatırımlar,Bankalar ve banka dışı finansal kuruluşlar
nezdindeki vadesi gelmemiş diğer kredi risklerinin kapatılması,Kripto para piyasası hesağlarına veya
bankacılık/sermaye piyasası sistemi dışına aktarılması,Yurt dışına transfer yapılması,
İşlemleri kredinin kullandırım
amacına aykırılık teşkil etmektedir.” Nakit avans çekmek isteyenler bu mesajın altında yukarıda
sıralananlardan birini bile yapmayacağına dair bir yazı daha gördü. Bankalar bu
kurallara uyulması için vatandaşlardan onay istedi. O metinde ise şunlar yer
aldı: ‘Bu bağlamda; banka yetkililerince tarafıma izah edilmesi
ile tüketici kredisi niteliğinde olduğunu bildiğimi, söz konusu kredi/ek hesap
ile sağladığım kaynağı amacına uygun kullanacağımı, kullanım amacına aykırılık
teşkil eden yukarıda bahsi geçen işlemleri yapmayacağımı, kredinin amacı
dışında kullanıldığının bankanızca tespiti ile tarafıma uygulanabilecek
yaptırımları kabul ettiğimi ve söz konusu yaptırımlardan dolayı bankayı sorumlu
tutmayacağımı, gayrikabili rücu, beyan ve taahhüt ederim.”]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/galeri/haber/detay/ekonomi/altin-ve-dolara-talep-patladi-bankalardan-nakit-avans-ve-bireysel-kredi-kullananlara-uyari-geldi-tespit-edilip-yaptirim-uygulanacak/479280]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/18598797/18598797-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Altın ve dolara talep patladı! Bankalardan nakit avans ve bireysel kredi kullananlara uyarı geldi: Tespit edilip yaptırım uygulanacak…]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/canli-yayinda-asgari-ucreti-acikladi-olacaklari-soyluyorum-net-rakami-duyurdu/521866</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:57:06 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Asgari ücretli için 'Olacakları söylüyorum' dedi net rakamı duyurdu!]]></title>
      <description><![CDATA[Asgari ücret 2026'da ne kadar olacak? Milyonların aklında tek bir soru var. Asgari ücret maratonun başlamasına artık az bir süre kala hükümetten herhangi bir açıklama gelmedi. TÜRK-İŞ'ten komisyona katılmayacaklarını dile getirmişti. Uzman isimler ise özel sektör çalışanlarını doğrudan ilgilendiren asgari ücret için gündemde tutmaya devam ediyor. Peki 2026'da asgari ücret ne kadar olacak? Sosyal Güvenlik Müşaviri İsmet Çetinkaya, asgari ücret için açıkladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Asgari ücret için geri sayım başladı. Asgari ücretli için kritik öneme sahip olan zam oranı için nefesler tutuldu. Komisyon görüşmeleri Aralık ayında başlayacak ancak hükümet kanadından herhangi bir açıklama bulunmuyor. Çalışanların merakla beklediği asgari ücret ise vatandaşın gündeminde ilk sırada bulunuyor. Peki 2026'da asgari ücret ne kadar olacak?

BAKAN IŞIKHAN NE DEMİŞTİ?
Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Vedat Işıkhan, Meclis Plan ve Bütçe Komisyonu’nda bakanlığının bütçe sunumunu gerçekleştirirken asgari ücret için, &quot;Herkesin mutabık kaldığı bir tutarda uzlaşılacağını ümit ediyoruz&quot; demişti. Bakan Işıkhan, çalışanları enflasyona karşı korumayı ve alıcı refah sağlamayı prensib edindiklerini kaydettmişti.

TÜRK-İŞ KOMİSYONA KATILMAYACAK
TÜRK-İŞ Başkanı Ergün Atalay ise Asgari Ücret Tespit Komisyonu görüşmelerine katılmayacaklarının altını çizmişti. Aralık ayına günler kala asgari ücret maratonu için de geri sayım başladı. Peki 2026'da asgari ücret ne kadar olacak?

ASGARİ ÜCRET 2026'DA NE KADAR OLACAK?
TV100'e konuk olan Sosyal Güvenlik Müşaviri İsmet Çetinkaya, asgari ücret için konuştu. Çetinkaya, bu sene asgari ücretin biraz daha geç konuşulmaya başlandığını belirtti ve, &quot;2025 yılı için yüzde 25 hedeflenen enflasyon vardı. Asgari ücrete hedeflenen enflasyon üzerinde artış yapıldı ve yüzde 30 oldu. Ancak şu anda gelinen noktada görülüyor ki hedeflerin enflasyon tutturulamadı. Yıl sonu enflasyonu 2025'de yüzde 33 olacak&quot; dedi.

&quot;OLACAKLARI SÖYLÜYORUM&quot;
Asgari ücretlinin TÜİK'in verilerine göre kaybettiğini belirten Çetinkaya, &quot;Şimdi önümüzdeki yılın beklenen enflasyonu ise %16 ile 19 arasında&quot; hatırlatmasında bulunarak cümlelerini şu şekilde devam ettirdi:

&quot;Ben size olacakları söylüyorum. %19 hedeflenen enflasyon var 2026 yılı için. %3'de 2025 için kaybedilen var denilecek. %22 yapacak. 3 puan üzerine eklenecek. Toplamda %25'lik bir asgari ücret artışı olacak, 2026 yılı için. Çünkü sıkı ekonomi politikası uygulanıyor. Malum emekli maaş zam oranları da ortada. 2026 yılı da maalesef ki asgari ücretliler ve emekliler için de bir hüsran yılı olacak gibi görünüyor maalesef&quot;

Tüm ücretlerin asgari ücrete komşu olduğunu belirten Çetinkaya, &quot;Asgari ücrette çalışan sayısı çok nadirdi. Ancak maalesef ki asgari ücretle çalışan sayısı ciddi manada arttı ve ücret artışları da geçtiğimiz yıllara göre azaldı. Asgari ücreti aslında biz burada bir endeks olarak değerlendirmemiz lazım&quot;
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/canli-yayinda-asgari-ucreti-acikladi-olacaklari-soyluyorum-net-rakami-duyurdu/521866]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22221959/22221959-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Asgari ücretli için 'Olacakları söylüyorum' dedi net rakamı duyurdu!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/vedat-muriqi-mallorca-da-durdurulamiyor-la-liga-da-gol-kralligina-kosuyor-452461-myspor</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:45:26 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Vedat Muriqi Mallorca'da durdurulamıyor! La Liga'da gol krallığına koşuyor]]></title>
      <description><![CDATA[İspanya LaLiga'nın 14. haftasında Mallorca, evinde konuk ettiği Osasuna ile 2-2 berabere kaldı. Maçta 2 gol atan eski Fenerbahçeli Vedat Muriqi maçta yıldızlaşırken, gol krallığında da 3.sıya yükseldi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[La Liga'nın 14. haftasında Mallorca, Vedat Muriqi'nin golleriyle 2-0 öne geçtiği maçta Osasuna ile 2-2 berabere kaldı. Maçta yıldızlaşan Muriqi takımının puan almasını sağlarken, gol krallığı listesinde de ön plana çıktı. İşte detaylar...

ÖNCE PENALTIDAN AVLADI!

Maçta dakikalar 62'yi gösterdiğinde Mallorca penaltı kazandı. Topun başına geçen Vedat Muriqi kalecinin soluna attığı golle takımını 1-0 öne geçirdi. 
YİNE VEDAT SAHNEDE...

Ardından 66.dakikada orta sahadan savunmanın arkasına atılan topta buluşan Muriqi rakibini ekarte edip topu en uzak köşeye yolladı ve skoru 2-0'a getirdi. 
MAÇ BİR ANDA TERSE DÖNDÜ

Ev sahibi Mallorca karşılaşmada 2-0 üstün giderken önce 82.dakikada Raul Garcia ardından 90+2'de Flavien-Enzo Boyomo'nun gollerine engel olmadı ve maç 2-2 sona erdi.
GOL KRALLIĞINDA DURDURULAMIYOR!

İspanya La Liga'da bu maçın ardından Mallorca 13 puana yükseldi. Osasuna ise 12 puanla 17.sırada yer aldı. Öte yandan performansı ve attığı gollerle takımına hayat veren Vedat Muriqi ise gol krallığında LewandowskiWyi yakalayarak 3.sıraya yükseldi.
İŞTE GOL KRALLIĞINDA İLK 3
13 - Mbappe
8 - Lewandowski
8 - Vedat Muriqi
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/vedat-muriqi-mallorca-da-durdurulamiyor-la-liga-da-gol-kralligina-kosuyor-452461-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22343437/22343437-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Vedat Muriqi Mallorca'da durdurulamıyor! La Liga'da gol krallığına koşuyor]]></media:description>
      </media:content>
      <category>avrupadan-futbol</category>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>avrupadan-futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/6</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:45:22 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></title>
      <description><![CDATA[Halit Ergenç'in başrolde olduğu Kral Kaybederse dizisi reytinglere yenildi. Kral Kaybederse 2 Aralık akşamı yayınlanan bölümde final tarihi de belli oldu. Kral Kaybederse'nin final kararı seyirciyi üzdü.]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/galeri/kral-kaybederse-bitti-mi-kral-kaybederse-final-ne-zaman-halit-ergenc-sov-yapti-130100562393/6]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386067/22386067-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Kral Kaybederse son bölüm ne zaman? Kral Kaybederse bitti mi? Halit Ergenç şov yaptı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/galeri/ankara-yerel-secim-anketi-mansur-yavas-mi-turgut-altinok-mu-onde-asal-arastirma-aradaki-o-farki-paylasti-iste-son-oy-oranlari-110107172875/5</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 17:16:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Ankara yerel seçim anketi! Mansur Yavaş mı Turgut Altınok mu önde? Asal Araştırma aradaki o farkı paylaştı, işte son oy oranları]]></title>
      <description><![CDATA[Ankara için yerel seçim anketi yayınlandı.  Asal Araştırma tarafından yapılan son anket çalışmasında Ankara Büyükşehir Belediye Başkanı ve CHP adayı Mansur Yavaş ile AK Parti'nin adayı Turgut Altınok arasındaki puan farkı dikkat çekti. Peki 31 Mart seçimleri öncesinde Ankara'da Yavaş ile Altınok'un oy oranları ne? İşte yayınlanan son seçim anketinin sonuçları...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İYİ Parti Adayı:%4,1 DEM Parti Adayı:%2,6 YRP Adayı:%1,5 Diğer Parti Adayları:%3,0 Kararsızım:%8,6]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/galeri/ankara-yerel-secim-anketi-mansur-yavas-mi-turgut-altinok-mu-onde-asal-arastirma-aradaki-o-farki-paylasti-iste-son-oy-oranlari-110107172875/5]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/18318877/18318877-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Ankara yerel seçim anketi! Mansur Yavaş mı Turgut Altınok mu önde? Asal Araştırma aradaki o farkı paylaştı, işte son oy oranları]]></media:description>
      </media:content>
      <category>politika</category>
      <tag>politika</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/nicolo-zaniolo-dan-bir-gol-daha-parma-yi-yikti-italya-ya-damga-vurdu-452533-myspor</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:04:46 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Nicolo Zaniolo'dan bir gol daha! Parma'yı yıktı! İtalya'ya damga vurdu]]></title>
      <description><![CDATA[İtalya Serie A'nın 13. haftasında Udinese dış sahada Parma'ya konuk oldu. Maçtan 2-0'lık skorla galip ayrılan Udinese'de Galatasaraylı Nicolo Zaniolo attığı golle maça damga vurdu. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[İtalya'da Udinese deplasmanda Parma ile karşılaştı. Udınese Nicolo Zaniolo’nun gol attığı maçta Parma’yı deplasmanda 2-0 mağlup etti.

ZANIOLO ATTI GALİBİYET GELDİ!

Stadio Ennio Tardini'de oynanan maçın 11.dakikasında savunma arkasına atılan topta ceza sahası çizgisinde buluşan Zaniolo, kaleciden şık bir şekilde sıyrıldıktan sonra topu kaleye gönderdi ve takımını deplasmanda 1-0 öne geçirdi.

MAÇIN ADAMI SEÇİLDİ!

Nicoló Zaniolo, Parma - Udinese karşılaşmasının en iyi oyuncusu seçildi!
KIRMIZI KART!

Udinese'ye galibiyeti getiren golleri Nicolo Zaniolo ve 65.dakikada penaltıdan Keinan Davis kaydetti. Parma'da Mariano Troilo 64. dakikada kırmızı kart gördü.
ZANIOLO FORMUNU BULDU

İtalya Serie A'da kendini bulan Nicolo Zaniolo, bu sezon şu ana kadar Udinese formasıyla 12 resmi maçta 5 gol kaydederek İtalya'da adından söz ettirdi. 
Görüntüler Tivibu Spor'dan alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/nicolo-zaniolo-dan-bir-gol-daha-parma-yi-yikti-italya-ya-damga-vurdu-452533-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22345873/22345873-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Nicolo Zaniolo'dan bir gol daha! Parma'yı yıktı! İtalya'ya damga vurdu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>avrupadan-futbol</category>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>avrupadan-futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/koc-ve-ulker-arasinda-imzalar-atildi-dev-anlasma-kap-a-bildirildi-o-otellerin-hepsi-satin-alindi/509941</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 06:17:26 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Koç ve Ülker arasında imzalar atıldı! Dev anlaşma KAP’a bildirildi: O otellerin hepsi satın alındı]]></title>
      <description><![CDATA[Koç Holding ile Yıldız Holding arasında dev bir anlaşmaya imza atıldı. Son yıllarda yatırımlarını sağlık ve denizcilik alanına kaydıran Koç Holding, yaptığı yeni dev anlaşmanın detaylarını Kamuoyu Aydınlatma Platformu'na (KAP) bildirdi. İşte ekonomi dünyasının konuştuğu dev satın almanın detayları…]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye'nin en büyük şirketler topluluğu Koç Holding, Fenerbahçe-Kalamış Yat Limanı’nın 40 yıllık işletme hakkını 504 milyon dolarlık bir bedelle kazanmasının ardından denizcilik sektöründeki yatırımlarını sürdürüyor. Koç Holding'in yüzde 75'ine sahip olduğu Tek-Art Kalamış, Yıldız Holding ve Sağlam İnşaat’la 160 milyon dolar karşılığında anlaşmaya vararak Göcek’teki Village Port ve Exclusive Port marinaları ve bağlı otellerin işletim hakkını devralmak için sözleşme imzaladı.
Koç Holding'in yüzde 75'ine sahip olduğu Tek-Art Kalamış, 160 milyon dolar bedel (yaklaşık 6 milyar 491 milyon TL) karşılığında yüzde 50'si Ülker ailesinin sahibi olduğu Yıldız Holding ve yüzde 50'si Sağlam İnşaat'ta bulunan Göcek Village Port ile Göcek Exclusive marinalarının işletim hakkını devralmak için anlaşmaya vardı.

ANLAŞMAYA OTELLER DE DAHİL EDİLDİ
Taraflar arasında imzalanan protkolde, marinaların kontrolünün yanı sıra bağlı otellerin de işletme hakkı Koç Holding’e devredilecek.
Koç Holding tarafından yapılan KAP bildiriminde şu ifadelere yer verildi:
&quot;Sermayesinde yaklaşık %75 paya sahip olduğumuz bağlı ortaklığımız Tek-Art Kalamış ve Fenerbahçe Marmara Turizm Tesisleri A.Ş. (Tek-Art) ile Yıldız Holding A.Ş. ve Sağlam İnşaat Taahhüt Ticaret A.Ş. (Sağlam İnşaat) arasında, Göcek Village Port Marina'nın deniz ve kara alanlarının kullanım haklarına sahip MCI Turizm Marina Yat ve Çekek İşletmesi A.Ş. (MCI) ile Göcek Exclusive Port Marina'nın deniz ve kara alanlarının kullanım haklarına sahip RAM Turizm Marina Yat ve Çekek İşletmesi A.Ş.'nin (RAM) sermayelerinin %50'sine sahip olan ve bu marinaları işletmekte olan Beta Marina Liman Yat ve Çekek İşletmeciliği A.Ş.'nin (Beta) sermayesini temsil eden payların tamamının Yıldız Holding A.Ş.'den, MCI ile RAM'ın sermayesinin %50'sini temsil eden diğer payların ise Sağlam İnşaat'tan satın alınmasına yönelik bir Pay Alım Satım Sözleşmesi imzalanmıştır.
160 MİLYON DOLAR ÖDENECEK
MCI ve RAM, Göcek Village Port Marina ve Göcek Exclusive Port Marina'nın bulunduğu kara alanlarının 31 Aralık 2033 tarihine kadar, deniz alanlarının ise 1 Nisan 2073 tarihine kadar kullanma iznine sahip olup, söz konusu marinalar Beta tarafından işletilmektedir. MCI ve RAM'ın paylarının satın alınması ile birlikte MCI ve RAM'ın kullanım hakkı sahibi olduğu alanlarda bulunan otel varlıkları da devralınmış olacaktır.

Sözleşme uyarınca, MCI ve RAM sermayelerinin %50'sini temsil eden paylar için Sağlam İnşaat'a ve Beta sermayesinin tamamını temsil eden paylar için Yıldız Holding A.Ş.'ye ödenecek toplam bedel, kapanış tarihi itibarıyla net borçluluk ve net işletme sermayesi düzeltmesine tâbi olmak kaydıyla, 160 milyon Dolar’dır.&quot;
ANLAŞMA İÇİN REKABET KURUMU ONAYI BEKLENECEK
İşlemin tamamlanması, Rekabet Kurulu, T.C. Kültür ve Turizm Bakanlığı ve T.C. Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı'nın izinlerinin alınması, MCI ve RAM'ın kullanım hakkına sahip olduğu alanda bulunan ve varlıkları MCI ve RAM'ın mülkiyetinde olan otellerin işletilmesine yönelik kira sözleşmesinin taraflarca mutabık kalınacak bir tarih itibariyle feshine dair protokol imzalanması dahil belirli kapanış şartlarına tâbidir. Sözleşme uyarınca Rekabet Kurulu onayının 15 Aralık 2025'e kadar alınamaması halinde tarafların sözleşmeyi feshetme hakkı bulunmakta olup, bu tarih itibarıyla diğer kapanış şartlarının yerine getirilmemesi halinde ise Tek-Art'ın sözleşmeyi tek taraflı olarak feshetme hakkı olacaktır. (Kaynak: Sözcü)

Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Taner Şahin tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/koc-ve-ulker-arasinda-imzalar-atildi-dev-anlasma-kap-a-bildirildi-o-otellerin-hepsi-satin-alindi/509941]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/20743811/20743811-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Koç ve Ülker arasında imzalar atıldı! Dev anlaşma KAP’a bildirildi: O otellerin hepsi satın alındı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/13</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:21:16 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></title>
      <description><![CDATA[Sonucu merakla beklenen Fenerbahçe-Galatasaray derbisi karşılıklı atılan gollerle 1-1 eşitlikle sonuçlanırken yankıları halen sürüyor. Mücadeleye dair usta isimler değerlendirmelerde bulunurken Ahmet Çakar'ın sözleri Fenerbahçelileri çok kızdırdı. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA["Icardi evet, tamam saygı duyuyoruz. Ya 5 dakika daha Osimhen sahanın içinde kalamaz mıydı? 2 tane yan top var. Biri gol oldu, biri Arda Ünyay bozamadı adamı! Şimdi sol taraftan bir top geliyorsa Arda Ünyay topla ilişkisi kalmayacak, santrforla ilişkisi artık. Nedir bu? Vurdurmayacaksın." "Tedesco ise yine oyuncu değişikliği için 63 dakika bekledi. Sahada hiçbir şey yapmadan gezinen En-Nesyri'ye bu kadar sabır etmek gerçekten büyük erdem. Taraftar da onu çıkarken yuhalamakta haklı. Her şeyin Fenerbahçe adına ters gittiği derbide Jhon Duran'ın son dakikadaki golü Fenerbahçe'ye sadece 1 puan değil, yarışta kalacak direnç ve moral kazandırdı." [Akşam] "Derbinin sonucunu hatalar zinciri belirledi. Galatasaray avucunun içindeki 3 puanın 2'sini yanlış değişiklikler yüzünden Kadıköy'de bıraktı! Fenerbahçe, Duran'ın son saniye golüyle büyük sevinç yaşadı! Ama bu kadar eksiği olan, yorgun ve formsuz Galatasaray'ı yense; tam 65 hafta sonra lider olacaktı! O yüzden Fenerbahçe adına da kaçan balık büyük oldu!" [Fotomaç] "Fenerbahçe, ilk dakikadan itibaren tutuk, hücumu fazla zorlamayan, sürekli yan paslarla oynayan bir görüntüdeydi. Sane herkesi birer birer geçip golü attıktan sonra “Yine mi aynı senaryo” diye düşünüyorduk. Nesyri’nin golü VAR’dan iptal edilmese belki canlanırdı F.Bahçe ama olmadı... İkinci yarı daha çok bastırması beklenen Sarı-Lacivertliler, 90+5’te Duran’la 1-1’i anca kurtardı. F.Bahçe fırsat kaçırdı." [Cumhuriyet] “Bence Tedesco’nun kafası Ferencvaros maçından sonra karıştı; yoksa Levent’i oynatıp forvette de Duran ya da Talisca ile başlayacaktı. Fenerbahçe orta sahası bir 6 numara, iki 8 numarayla oynuyor. 8 numaralar tüm sahayı kovalamakla sorumludur. Oradaki oyuncu Alvarez’e yardımcı olacak, Brown’a yardımcı olacak, Kerem’in arkasından gidip bindirme yapacak. Bunu İsmail nasıl yapar? İki iki daha dört; şampiyonluğa oynayan takımlar iki tane düz 6 numarayla günümüz oyununda zorlanırlar. Hele bir de bu iki 6 numaradan birini 8 numaraya, 10 numara olanı da 8 numaraya çevirirseniz bu kez üretemezsiniz.”]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/fenerbahce-galatasaray-derbisi-sonrasi-ahmet-cakar-dan-fenerbahcelileri-cildirtan-sozler-453564-myspor/13]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22374256/22374256-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fenerbahçe-Galatasaray derbisi sonrası Ahmet Çakar'dan Fenerbahçelileri çıldırtan sözler!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>super-lig</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/hem-konakliyorlar-hem-acilan-kurslarla-kendilerini-gelistiriyorlar-110107256420</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:28:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Hem konaklıyorlar hem açılan kurslarla kendilerini geliştiriyorlar]]></title>
      <description><![CDATA[Aydın Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü bünyesinde bulunan öğrenci yurtlarında kalan üniversiteli gençler konaklamanın yanı sıra açılan çeşitli kurslarla da kendilerini geliştiriyor.Üniversiteli gençlerin en çok tercih ettiği illerden olan Aydın’da, Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü bünyesindeki öğrenci yurtları da misafirlerini ağırlamaya devam ediyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Aydın Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü bünyesinde bulunan öğrenci yurtlarında kalan üniversiteli gençler konaklamanın yanı sıra açılan çeşitli kurslarla da kendilerini geliştiriyor.  
Üniversiteli gençlerin en çok tercih ettiği illerden olan Aydın’da, Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü bünyesindeki öğrenci yurtları da misafirlerini ağırlamaya devam ediyor. İl genelinde öğrencilerin barınma ihtiyaçlarının karşılanmasının yanı sıra gençlere yönelik açılan çeşitli kurslarla da kendilerini geliştirmesi sağlanıyor. Bu çerçevede Yenipazar Kız Yurdu’nda açılan işaret dili kursu da öğrencilerin yolculuklarına destek oluyor. Öğrencilerin de yoğun ilgi gösterdiği işaret dili kursunda, gençler hem kendilerini geliştiriyor hem de özel bir iletişim dünyasının kapısını aralıyor.  
Konu ile ilgili GSB Aydın Yurt Müdürlüğü’nden yapılan açıklamada &quot;Yenipazar Yurt Müdürlüğümüzde devam eden İşaret Dili Kursu, katılımcılarımıza anlamlı ve özel bir iletişim dünyasının kapılarını aralıyor&quot; ifadeleri yer aldı.
Kaynak: İHA]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/hem-konakliyorlar-hem-acilan-kurslarla-kendilerini-gelistiriyorlar-110107256420]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22386283/1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Hem konaklıyorlar hem açılan kurslarla kendilerini geliştiriyorlar]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galatasaray-i-osimhen-transferinde-illallah-ettire-de-laurentiis-yargilanacak-449292-myspor</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:08:43 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Galatasaray'ı Osimhen transferinde illallah ettiren De Laurentiis yargılanacak!]]></title>
      <description><![CDATA[Napoli Başkanı Aurelio De Laurentiis’in, kulübün mali kayıtlarında usulsüzlük yapıldığı iddiasıyla açılan soruşturma kapsamında mahkemeye çıkacağı belirtildi. İtalyan futbolunda büyük ses getiren dosya, özellikle transfer bilançolarındaki şişirme iddiaları üzerine yoğunlaşıyor.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Napoli Başkanı Aurelio De Laurentiis'in, futbolcu transferleri üzerinden 2019–2021 yılları arasında kulüp hesaplarında mali usulsüzlük yaptığı gerekçesiyle yargılanmasına karar verildi.
İtalyan basınındaki haberlere göre Roma’daki ön duruşma hakimliği, Napoli Başkanı De Laurentiis ve kulüpteki “sağ kolu” olarak bilinen Andrea Chiavelli hakkında yapılan yargılama talebini kabul etti. İkilinin, kulübün 2019, 2020 ve 2021 yıllarına ait bilançosunda usulsüzlük yaptığı iddia ediliyor.
De Laurentiis’in avukatları Gaetano Scalise, Fabio Fulgeri ve Lorenzo Contrada, mahkemenin yargılamaya sevk kararının kendilerini şaşırttığını açıkladı.
İLK DURUŞMA 2 ARALIK 2026'DA

İtalyan ANSA ajansının geçtiği bilgilere göre De Laurentiis ve Chiavelli, 2 Aralık 2026’da ilk kez hâkim karşısına çıkacak.
OSIMHEN VE MANOLAS TRANSFERLERİ MERCEKTE

Mali usulsüzlük iddialarının merkezinde iki önemli transfer bulunuyor:
• Napoli’nin 2019’da Roma’dan kadrosuna kattığı Kostas Manolas
• 2020’de Lille’den rekor bedelle transfer edilen Victor Osimhen
Roma Cumhuriyet Başsavcılığı, bu transferlerin mali tablolara işlenişi sırasında “hayali sermaye kazancı” yaratılmış olabileceğini değerlendiriyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galatasaray-i-osimhen-transferinde-illallah-ettire-de-laurentiis-yargilanacak-449292-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22217342/22217342-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Galatasaray'ı Osimhen transferinde illallah ettiren De Laurentiis yargılanacak!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>avrupadan-futbol</category>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>avrupadan-futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/son-dakika-ne-yaptin-wanda-nara-canli-yayinda-dilini-cikardi-goguslerini-acti-sosyal-medya-bu-hareketi-konusuyor-356781-myspor</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 20:10:01 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Son dakika: Ne yaptın Wanda Nara! Canlı yayında dilini çıkardı, göğüslerini açtı! Sosyal medya bu hareketi konuşuyor!]]></title>
      <description><![CDATA[Son dakika haberleri: Galatasaray'ın yıldız futbolcusu Mauro Icardi'nin resmen boşandığı eski eşi Wanda Nara, herkesi şaşırtan bir olayla yeniden ortaya çıktı. Mauro Icardi ile yaşadığı çalkantılı ilişkiyle sık sık konuşulan Nara, boşanmanın gerçekleşmesi sonrasında olay yaratacak bir harekete imza attı. Arjantinli modelin sosyal medyadan yaptığı canlı yayında göğüslerini açması Twitter'da gündem oldu.]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/son-dakika-ne-yaptin-wanda-nara-canli-yayinda-dilini-cikardi-goguslerini-acti-sosyal-medya-bu-hareketi-konusuyor-356781-myspor]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/16398050/16398050-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Son dakika: Ne yaptın Wanda Nara! Canlı yayında dilini çıkardı, göğüslerini açtı! Sosyal medya bu hareketi konuşuyor!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/o-ulke-6-havayolu-sirketini-yasakladi-devirme-girisimi-190101295755</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:28:46 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[O ülke 6 havayolu şirketini yasakladı! "Devirme girişimi"]]></title>
      <description><![CDATA[Venezuela, ABD'nin uyarısının ardından Karakas'a uçuşlarını askıya alan ve Venezuela'nın ültimatomuna rağmen uçuşlarına başlamayan aralarında 6 havayolu şirketinin ülkeye inişini yasakladı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[ABD'nin bölgede &quot;artan askeri hareketlilik&quot; uyarısının ardından başkent Karakas'a yönelik uçuşlarını geçici olarak durduran havayollarına Venezuela'dan yaptırım kararı geldi. Uçuşları askıya alan söz konusu havayollarının uçuşlarına yeniden başlaması için 48 saat süre tanıyan Venezuela hükümeti, karara uymayan 6 havayolu şirketinin ülkeye inişini yasakladı. 

&quot;DEVİRME GİRİŞİMİ&quot;

Venezuela'nın kararı kapsamında 6 şirket Venezuela'ya iniş yapamazken, diğer havayollarının uçuşlarını sürdürecek. Ancak, karardan binlerce kişi etkilenecek.
ABD, uyuşturucu kaçakçılığıyla mücadelede Venezuela açıklarına büyük bir güç konuşlandırdı. Ancak Venezuela lideri Nicolas Maduro, ABD'nin bu girişimlerin kendisini devirme girişimi olduğunu savunuyor. 

ABD, 15 bin asker ve dünyanın en büyük uçak gemisi USS Gerald Ford'u Venezuela'ya saldırı mesafesine konuşlandırdı. ABD güçlerinin, uyuşturucu taşıdığını savunduğu teknelere yönelik gerçekleştirdiği en az 21 saldırıda 80'den fazla kişi hayatını kaybetti.
Venezuela, ABD'nin uyarısının ardından uçuşları askıya alan havayollarını &quot;ABD hükümeti tarafından desteklenen devlet terörizmi eylemlerine katılmak ve tek taraflı olarak hava ticari operasyonlarını askıya almakla&quot; suçladı.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Jale Uslu tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/o-ulke-6-havayolu-sirketini-yasakladi-devirme-girisimi-190101295755]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22321553/22321553-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[O ülke 6 havayolu şirketini yasakladı! "Devirme girişimi"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/bella-hadid-seffaf-bluzuyla-poz-verdi-donusu-muhtesem-oldu-130100561835</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:04:35 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Model Bella Hadid şeffaf bluzuyla poz verdi!]]></title>
      <description><![CDATA[Bella Hadid, yeni parfüm kampanyasında sütyensiz transparan taşlı bluzuyla cesur bir poz verdi. Hastalığıyla uzun süredir gündemde olan Hadid yine adından söz ettirdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Bella Hadid, yeni parfüm kampanyası için kamera karşısına geçti ve tarzıyla yine gündeme damga vurdu. Ünlü model, tamamen transparan ve taşlarla süslenmiş bir bluz giyerek sütyensiz halde son derece iddialı bir görünüm sergiledi.

Kampanya çekimlerinde dikkatleri üzerine çeken Bella, cesur tarzını özgüvenle taşıyarak parfüm markasının büyüleyici atmosferini yansıttı. Minimal aksesuarlar ve doğal makyajıyla şıklığını tamamlayan model, sosyal medyada kısa sürede viral oldu.

Hadid’in kampanya pozları, hayranları tarafından “kusursuz”, “efsane” ve “moda ikonu” yorumlarıyla karşılandı. 

Ünlü model Bella Hadid, yıllardır sürdürdüğü Lyme hastalığına dair sağlık durumunu takipçileriyle paylaşmaya da devam ediyor. 2013 yılında kronik nörolojik hastalık Lyme teşhisi konulan Bella, Instagram hikâyelerinde yaptığı paylaşımlarla hem yaşadığı zorlukları hem de hissettiği yoğun “tıbbi anksiyete”yi anlatmıştı.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/bella-hadid-seffaf-bluzuyla-poz-verdi-donusu-muhtesem-oldu-130100561835]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22351744/7b2270726f63657373223a7b2274797065223a22666f637573222c22636f6f7264696e61746573223a7b2278223a222d302e3338222c2279223a22302e3930227d7d7d/22351744-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Model Bella Hadid şeffaf bluzuyla poz verdi!]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/asgari-ucret-icin-5-5-1-formulu-maraton-basliyor-gozler-komisyonda/523155</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Asgari ücret için 5+5+1 formülü! Maraton başlıyor: Gözler komisyonda]]></title>
      <description><![CDATA[Asgari ücret maratonu başlıyor. Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanlığı asgari ücreti belirleyen Asgari Ücret Tespit Komisyonu'nun yapısı için 5 işçi, 5 işveren üyesi sabit kalacak şekilde hükümet temsilcisi sayısının azaltılarak yeniden yapılandırılması için çalışma başlattı. Bakan Işıkhan, Asgari Ücret Tespit Komisyonu'nun yakın zamanda toplanacağını belirtip "Tüm taraflara; işveren ve işçi konfederasyonlarımıza resmi yazımızı göndereceğiz yakın zamanda. Masada 3 kesimi de görmek istiyoruz" dedi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Milyonların merakla beklediği asgari ücret maratonu başlıyor. Asgari Ücret Tespit Komisyonu'nun toplantılarına başlamasıyla beraber gözler Komisyon'dan çıkacak rakamda olacak. Henüz komisyonun toplanacağı güne dair net bir tarih gelmezken birbiri ardına asgari ücrete dair gelişmeler yaşanıyor. 


ASGARİ ÜCRET TESPİT KOMİSYONU'NUN YARIM ASIRLIK YAPISINA &quot;ARA FORMÜL&quot;
TÜRK-İŞ'in tepkilerinin ardından başlayan Asgari Ücret Tespit Komisyonu'nun yapısıyla ilgili tartışmalar sonrası Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanlığı, komisyonun yapısıyla ilgili önemli bir adım atacak. Bakanlığın gündemindeki &quot;ara formül&quot; ile mevcutta işçi, işveren ve hükümet temsilcilerinden 5'er olmak üzere 15 kişiden oluşan komisyonun yapısı, hükümet temsilcisi sayısının düşürülmesiyle değiştirilecek. Yeni yapıda, işçi ve işveren tarafı komisyonda 5'er üyeyle temsil edilmeye devam edecekken, hükümetin üye sayısının 1'e kadar düşürülmesi gündemde. Söz konusu düzenleme ile komisyonda hükümeti temsil edecek üyelerin hakem rolünün güçlendirilmesi amaçlanıyor.



&quot;RESMİ BİR YAZI GELMEDEN BU KONUYU KONUŞMANIN BİR ANLAMI YOK&quot;
Konuyla ilgili, Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Vedat Işıkhan ile bir görüşmesinin olduğunu dile getiren TÜRK-İŞ Genel Başkanı Ergün Atalay, &quot;Sayın Bakan, 'komisyonunun yapısıyla ilgili bir kararname, bir yazı yazacaklarını' söylediler. Evvela bir yazıyı yazsınlar. Bir kararname mi çıkacak, bize bir resmi yazı mı yazacaklar, bakacağız. Yazdıktan sonra Başkanlar Kurulunun büyük bölümü burada, yönetim burada, beraber bir daha konuşacağız. Kararname, resmi bir yazı, belge gelmeden bu konuyu konuşmanın bir anlamı yok.&quot; dedi.


&quot;BİZ MASADA TÜM TARAFLARI GÖRMEK İSTİYORUZ&quot;
Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanı Vedat Işıkhan ise, Cumhurbaşkanlığı Külliyesi'nde gerçekleştirilen Kabine Toplantısı sonrası gazetecilerin sorularını yanıtladı. Bakan Işıkhan, asgari ücret görüşmelerinin yakın zamanda başlayacağını belirterek, &quot;Biliyorsunuz asgari ücreti hükümet olarak biz değil, Asgari Ücret Tespit Komisyonumuz belirliyor. Komisyon yakın zamanda toplanacak, çalışmalara başlayacak. Asgari Ücret Tespit Komisyonu sosyal diyaloğun en önemli mekanizmalarından bir tanesi. Biz masada tüm tarafları görmek istiyoruz. Komisyona ilişkin tüm taraflara; işveren ve işçi konfederasyonlarımıza resmi yazımızı göndereceğiz yakın zamanda. Masada 3 kesimi de görmek istiyoruz&quot; ifadelerini kullandı. (DHA)

Bu açıklamalar çerçevesinde 2026 asgari ücret için görüşmelerin yakın zamanda başlaması bekleniyor. Komisyonun bir dizi toplantılarının ardından asgari ücretin yıl bitmeden açıklanması bekleniyor. 

ASGARİ ÜCRET ZAM SENARYOLARI
Mevcut asgari ücret 2025 yılı için 22 bin 104 TL olarak uygulanıyor. Asgari ücrete yüzde 20 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 26 bin 524 TL'ye çıkacak. Yüzde 25 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 27 bin 630 TL'ye çıkacak. Yüzde 30 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 28 bin 735 TL'ye çıkacak. Yüzde 35 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 29 bin 840 TL'ye çıkacak. Yüzde 40 zam gelmesi halinde yeni asgari ücret 30 bin 945 TL'ye çıkacak.Kaynak: AA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Hande Dağ tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/asgari-ucret-icin-5-5-1-formulu-maraton-basliyor-gozler-komisyonda/523155]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22385950/22385950-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Asgari ücret için 5+5+1 formülü! Maraton başlıyor: Gözler komisyonda]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/bu-burclarin-ayagina-tas-degmez-dogustan-sansli-olan-3-burc-1278911-mykadin/1</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 05:53:59 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Bu burçların ayağına taş değmez! Doğuştan şanslı olan 3 burç]]></title>
      <description><![CDATA[Şans önümüzde bulunan kapıları teker teker açabiliyor. Birçok kişi insanların şansını kendi yarattığını düşünse de doğuştan şanslı olan insanlar bulunuyor. Bu kişilerin ne olursa olsun bir şekilde şansı dönüyor. Şanslı kişilere bakıldığında karşımıza hep aynı burçlar çıkıyor. İşte en şanslı 3 burç...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Yay, bu listede ilk sırada yer alıyor. Yay burçlarının yönetici gezegeni, her zaman iyi şans, cömertlik ve bolluk ile ilişkilendirilen Jüpiter'dir. Yay için hayatın kendisi paha biçilmez deneyimler ve maceralardan oluşan zengin bir duvar halısıdır. Yay, sadece zodyakın en iyimser işareti olarak kendi şansını yaratır . Olan hemen hemen her şeyin faydalı bir yanını görebilirler. Aslan burcu kendine güvenen iyi şanslarla dolu bir hayat yaratmanın önemli bir bileşenidir. Aslan, diğer insanlardan her türlü pozitif enerjiyi çeker, çünkü bekledikleri budur. Aslan burçları insanlara tam olarak neye ihtiyaçları olduğunu söylemekte rahatlar ve sunumları o kadar ilgi çekici ki, insanlar genellikle istediklerini vermekten memnun oluyorlar. Boğa zenginlik, güzellik ve rahatlığa çekilir. Doğal değer anlayışları ve güvenlik konusundaki ısrarları, yalnızca maddi zenginlik söz konusu olduğunda değil, onları kurnaz yatırımcılar yapar. Boğa'nın bölge duygusu, kaliteli insanlar ve fikirlerin yanı sıra güzel nesneleri de içerir. Kötü şansa mülklerinde izin verilmez.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/bu-burclarin-ayagina-tas-degmez-dogustan-sansli-olan-3-burc-1278911-mykadin/1]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/15501176/15501176-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Bu burçların ayağına taş değmez! Doğuştan şanslı olan 3 burç]]></media:description>
      </media:content>
      <category>astroloji</category>
      <tag>astroloji</tag>
      <tag>kadin</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
