<rss version="2.0">
<channel>
<title>My Feed</title>
<link>https://example.com</link>
<description>Auto-feed</description>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/meteoroloji-den-o-bolgelere-kar-yagisi-ve-saganak-yagis-uyarisi-bugun-kar-yagacak-mi-110107256224</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:43:31 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Meteoroloji'den o bölgelere kar yağışı ve sağanak yağış uyarısı! Bugün kar yağacak mı?]]></title>
      <description><![CDATA[Meteoroloji Genel Müdürlüğü, birçok bölgede etkili olacak yağışlar için kritik uyarıda bulundu. Doğu Karadeniz’de sağanak, Doğu Anadolu’nun kuzeydoğusunda ise karla karışık yağmur ve kar yağışı bekleniyor. Hava sıcaklıklarının batı kesimlerde birkaç derece artacağı, bazı bölgelerde ise sis ve pusun etkili olacağı bildirildi. Yetkililer, olumsuz hava koşullarına karşı vatandaşları tedbirli olmaya çağırdı. İşte detaylar…]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Meteoroloji Genel Müdürlüğü tarafından yapılan tahminlere göre: Ülkemiz geneli parçalı yer yer çok bulutlu, Doğu Anadolu’nun kuzeydoğusu ile Rize, Artvin, Muş, Bitlis ve Van çevrelerinin yağışlı geçeceği tahmin ediliyor. Yağışların, kıyı kesimlerde yağmur ve sağanak, iç kesimlerde yağmur ve karla karışık yağmur yüksek kesimlerde kar yağışı şeklinde görüleceği tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde Marmara, Ege, İç Anadolu, Karadeniz’in iç kesimleri, Doğu Anadolu ile Güneydoğu Anadolu’nun kuzeyinde pus ve yer yer sis bekleniyor.

DOĞU KARADENİZ’DE SAĞANAK BEKLENİYOR
Rize, Trabzon ve Artvin çevrelerinde gün boyunca aralıklı sağanak yağış görülecek. Bölgedeki yağışların zaman zaman etkisini artırabileceği belirtiliyor.

DOĞU ANADOLU’DA KAR UYARISI
Ardahan’da sağanakla birlikte yüksek kesimlerde kar yağışı beklenirken, Kars ve Van çevrelerinde karla karışık yağmur ve yer yer kar yağışı olacağı tahmin ediliyor.


HAVA SICAKLIĞI: Hava sıcaklıklarının batı kesimlerde 1-3 derece artması, diğer yerlerde önemli bir değişiklik olmaması bekleniyor.
RÜZGAR: Genellikle güneyli, Akdeniz ve Güneydoğu Anadolu Bölgelerinde kuzeyli yönlerden hafif, ara sıra orta kuvvette esmesi bekleniyor.
BÖLGELERİMİZDE HAVA:
MARMARA
BURSA °C, 15°C: Parçalı ve az bulutlu
ÇANAKKALE °C, 17°C: Parçalı ve az bulutlu
İSTANBUL °C, 15°C: Parçalı ve az bulutlu
KIRKLARELİ °C, 13°C: Parçalı ve az bulutlu

EGE
A.KARAHİSAR °C, 12°C: Parçalı ve az bulutlu
DENİZLİ °C, 15°C: Parçalı ve az bulutlu
İZMİR °C, 18°C: Parçalı ve az bulutlu
MUĞLA °C, 16°C: Parçalı ve az bulutlu
AKDENİZ
ADANA °C, 21°C: Az bulutlu
ANTALYA °C, 22°C: Parçalı ve az bulutlu
HATAY °C, 18°C: Az bulutlu
ISPARTA °C, 15°C: Parçalı ve az bulutlu

İÇ ANADOLU
ANKARA °C, 11°C: Parçalı ve az bulutlu
ESKİŞEHİR °C, 11°C: Parçalı ve az bulutlu
KONYA °C, 11°C: Parçalı ve az bulutlu
NEVŞEHİR °C, 8°C: Parçalı ve az bulutlu
BATI KARADENİZ
BOLU °C, 12°C: Parçalı ve az bulutlu
DÜZCE °C, 15°C: Parçalı ve az bulutlu
SİNOP °C, 17°C: Parçalı ve az bulutlu
ZONGULDAK °C, 14°C: Parçalı ve az bulutlu

ORTA ve DOĞU KARADENİZ
AMASYA °C, 13°C: Parçalı bulutlu
RİZE °C, 15°C: Parçalı ve çok bulutlu, sabah ve öğle saatlerinde yağmur ve sağanak yağışlı
SAMSUN °C, 16°C: Parçalı bulutlu
TRABZON °C, 15°C: Parçalı ve çok bulutlu
DOĞU ANADOLU
ERZURUM °C, 5°C: Parçalı ve çok bulutlu
KARS °C, 6°C: Parçalı ve çok bulutlu, sabah ve öğle saatlerinde yağmur ve karla karışık yağmurlu, yüksekleri kar yağışlı
MALATYA °C, 9°C: Parçalı bulutlu
VAN °C, 8°C: Parçalı ve çok bulutlu, sabah ve öğle saatlerinde yağmur ve karla karışık yağmurlu, yüksekleri kar yağışlı

GÜNEYDOĞU ANADOLU
BATMAN °C, 12°C: Parçalı ve çok bulutlu
DİYARBAKIR °C, 14°C: Parçalı ve çok bulutlu
GAZİANTEP °C, 16°C: Parçalı bulutlu
MARDİN °C, 13°C: Parçalı bulutlu]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/meteoroloji-den-o-bolgelere-kar-yagisi-ve-saganak-yagis-uyarisi-bugun-kar-yagacak-mi-110107256224]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22373206/22373206-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Meteoroloji'den o bölgelere kar yağışı ve sağanak yağış uyarısı! Bugün kar yağacak mı?]]></media:description>
      </media:content>
      <category>yasam</category>
      <tag>yasam</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/dijital-tanitimda-tarihi-basari-turkiye-dunya-sahnesinde-zirvede-130100562198</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:57:49 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Dijital tanıtımda tarihi başarı: Türkiye dünya sahnesinde zirvede]]></title>
      <description><![CDATA[Türkiye, 2025’te dijital tanıtımda iki mini diziyle uluslararası sahnede öne çıktı. “Antalya Gambit” ve “İstanbul My Love”, dijitalde 2,8 milyar izlenmeye ulaştı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[TGA’nın (Türkiye Turizm Tanıtım ve Geliştirme Ajansı) hikaye anlatımını odağa alan yeni stratejisiyle hayata geçirilen; başrollerinde Meryem Uzerli ile Kaan Urgancıoğlu’nun yer aldığı “Antalya Gambit” ve Afra Saraçoğlu ile Engin Akyürek’in başrolünü paylaştığı “İstanbul My Love”, Türkiye’yi dijital içerik dünyasında zirveye taşıdı. Her iki yapımın dijitalde toplam 2,8 milyar görüntülenmeye ulaştı. 

GoTürkiye, 5,3 milyon takipçiyi aşan sosyal medya gücünü sinematografik içeriklerle destekleyerek dijital dünyada etkileyici bir ivme yakaladı. 2025 yılı boyunca yayınlanan iki özel yapım, Türkiye’nin marka hikayesini modern, yüksek prodüksiyonlu bir anlatımla dünyaya sunarken izlenme sayıları rekor seviyelere çıktı.
Tamamı İstanbul’da çekilen ve şehrin estetik ruhunu modern bir aşk hikayesiyle buluşturan başrollerini Afra Saraçoğlu ve Engin Akyürek’in paylaştığı “İstanbul My Love”, YouTube’da yayınlanmasının ardından kısa sürede geniş bir izleyici kitlesine ulaştı.

Fragmanı 53 milyon izlenme elde eden yapım, film olarak ise 680 milyon görüntülenmeyle platformun en çok izlenen tanıtım içerikleri arasına girdi. Çırağan Sarayı’ndan AKM Taksim’e, Boğaz kıyılarından Beyoğlu’na uzanan sahneleriyle İstanbul’un uluslararası algısına önemli bir katkı sundu.
Dijital reklam kampanyaları kapsamında yapım, toplamda 1,5 milyar reklam gösterimi, fragman ve bölümlerde 733 milyon izlenme elde etti.

Antalya’nın doğal güzelliklerini, tarihini ve şehir enerjisini romantik-gerilim türünde modern bir hikayeyle birleştiren, başrollerini Meryem Uzerli ve Kaan Urgancıoğlu’nun paylaştığı “Antalya Gambit” ise dijital mecralarda başarısını daha da ileri taşıdı.
Fragmanı 92 milyon, filmi ise 368 milyon görüntülenmeye ulaştı.
Yapımın dijital iletişim sürecinde toplam 1,3 milyar reklam gösterimi, fragman ve bölümlerde 460 milyon izlenme kaydedildi.

YOĞUN İLGİ GÖRDÜ
Her iki yapım birlikte değerlendirildiğinde, GoTürkiye’nin sinematografik tanıtım vizyonu fragmanlarla birlikte toplam 2,8 milyar görüntülenmeye ulaştı. Bu rakam, Türk dizi ve tanıtım içeriklerinin küresel izleyici tarafından gördüğü yoğun ilgiyi açıkça ortaya koyuyor.
GoTürkiye, iki mini diziyle başlayan tanıtım kampanyasına başrollerini Eda Ece ve Caner Cindoruk’un paylaştığı üçüncü mini dizisi “Hidden Lover”ı ile devam ediyor. “Hidden Lover” isimli Antalya’nın büyüleyici atmosferinde geçen romantik komedi türündeki yapım, YouTube kanalında geçtiğimiz gün yayınlandı. 

Yönetmenliğini Murat Öztürk’ün üstlendiği 10 bölümlük dizi, Antalya’nın daha az bilinen doğal, tarihi ve kültürel güzelliklerini taze bir bakış açısıyla sunuyor. Hikâye, önemli bir projesi için iş insanı Ömer’e ulaşmaya çalışan mimar Güneş’in (Eda Ece), tesadüfen Deniz (Caner Cindoruk) ile tanışmasıyla başlıyor. Güneş, Deniz’i Ömer Bey’in şoförü sanınca, onu ikna etmek ve görüşmeyi ayarlamasını sağlamak için Antalya’nın saklı koylarından antik kentlerine, kanyonlarından plajlarına, Akdeniz mutfağının özel tatlarına uzanan bir yolculuğa çıkarıyor.

UZAK ŞEHİR YILDIZLARI BU DİZİDE
GoTürkiye’nin dördüncü mini dizisi için çalışmalar İstanbul’da tüm hızıyla sürüyor. Başrollerini Ozan Akbaba ve Sinem Ünsal’ın paylaştığı yapım, İstanbul’un büyüleyici atmosferini modern bir hikâye ile buluşturarak Türkiye’nin hikâye anlatıcılığı gücünü küresel izleyiciye yeniden hatırlatmayı amaçlıyor. Dizinin yönetmen koltuğunda uluslararası ödüllere sahip Hilal Saral otururken, senaryo Kemal Hamamcıoğlu tarafından kaleme alındı.

Yeni yapım, İstanbul’un kültürel mirasını, estetik dokusunu ve kozmopolit ruhunu yaratıcı bir anlatımla ekrana taşıyarak GoTürkiye’nin sinematografik içerik vizyonuna önemli bir katkı sunacak.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/dijital-tanitimda-tarihi-basari-turkiye-dunya-sahnesinde-zirvede-130100562198]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22375396/22375396-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Dijital tanıtımda tarihi başarı: Türkiye dünya sahnesinde zirvede]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/mugla-da-neslinur-topal-hayatini-kaybetmisti-sir-olayda-yeni-gelisme-evde-siyanur-tespit-edildi-110107256135</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:32:26 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Muğla'da Neslinur Topal hayatını kaybetmişti! Sır olayda yeni gelişme: Evde siyanür tespit edildi]]></title>
      <description><![CDATA[Muğla'nın Seydikemer ilçesinde zehirlenme şüphesiyle hastaneye kaldırılan üç kardeşten 18 yaşındaki genç kız Neslinur Topal hayatını kaybetmişti. AFAD ekiplerinin yaptığı incelemede ailenin ikamet ettiği evde siyanür maddesine rastlandı. AFAD ekipleri, siyanürün kaynağının belirlenmesi amacıyla evin kendisinden ve ikametin hemen bitişiğinde bulunan un fabrikasından yem, un, buğday ve diğer ürünlerden numuneler aldı.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Seydikemer ilçesine bağlı Ortaköy Mahallesi'nde 24 Kasım'da aynı aileden Neslinur Topal (18), Ramazan Olgun Topal ve Furkan Topal isimli üç kardeş, zehirlenme şüphesiyle Seydikemer Devlet Hastanesi'ne başvurdu. Durumu ağırlaşan Neslinur Topal, bilinç kaybı ve kalp durması yaşaması üzerine derhal Fethiye Devlet Hastanesi'ne sevk edildi. Burada yapılan acil müdahalenin ardından genç kız, Muğla Eğitim ve Araştırma Hastanesi'ne nakledildi. Yapılan tüm müdahalelere rağmen Neslinur Topal hayatını kaybetti. Diğer kardeşler Ramazan Olgun Topal ve Furkan Topal'ın ise bilinçlerinin açık olduğu ancak zehirlenme şüphesiyle hayati tehlikelerinin devam ettiği ve tedavilerinin sürdüğü bildirildi.

SİYANÜR TESPİT EDİLDİ
Olayla ilgili Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından soruşturma başlatıldı. Soruşturma kapsamında Muğla, İzmir ve Ankara AFAD personeli tarafından zehirli gaz ölçüm cihazlarıyla olay yerinde inceleme yapıldı. Yapılan çalışmalarda kardeşlerin ikamet ettiği evde siyanür maddesi tespit edildi. AFAD ekipleri, siyanürün kaynağının belirlenmesi amacıyla evin kendisinden ve ikametin hemen bitişiğinde bulunan un fabrikasından yem, un, buğday ve diğer ürünlerden numuneler aldı. Alınan numuneler, gerekli kimyasal incelemelerin yapılması için İstanbul Adli Tıp Kurumu Kimya İhtisas Dairesi'ne gönderilecek.

Olayla ilgili geniş çaplı soruşturma devam ediyor.
Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Recep Demircan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/mugla-da-neslinur-topal-hayatini-kaybetmisti-sir-olayda-yeni-gelisme-evde-siyanur-tespit-edildi-110107256135]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22369093/22369093-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Muğla'da Neslinur Topal hayatını kaybetmişti! Sır olayda yeni gelişme: Evde siyanür tespit edildi]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/son-dakika-cumhurbaskani-erdogan-son-derece-tehlikeli-diyerek-tepki-gosterdi-maskelerinin-dusmesinden-korkuyorlar-110107256290</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:09:58 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Son dakika | Cumhurbaşkanı Erdoğan "Son derece tehlikeli" diyerek tepki gösterdi: "Maskelerinin düşmesinden korkuyorlar"]]></title>
      <description><![CDATA[Son dakika haberi: Cumhurbaşkanı Erdoğan son aylarda yargı mensuplarının hedef alındığı "sorumsuz bir üslubun" siyasete hakim olduğunu belirterek tepkisini dile getirdi. Erdoğan'ın "Her fırsatta hakim ve savcılara parmak sallayan, adalet sistemini felç etmeye çalışanların en büyük korkusu adalet önünde maskelerinin düşmesinden duydukları derin endişedir" mesajı da dikkat çekti.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Son dakika haberi: Yargı camiası için önemli bir gün. Beştepe Millet Kongre ve Kültür Merkezi'nde Adli Yargı Hakim ve Cumhuriyet Savcıları ile İdari Yargı Hakimleri Kura Töreni düzenlendi. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan törende konuşma gerçekleştirdi.
&quot;YENİ TÜRKİYE'Yİ HERKES KABULLENECEK&quot;
İşte Erdoğan'ın törendeki konuşmasından satır başları:


Kılık kıyafet yasakları başta olmak üzere engelleri tek tek kaldırdıkça kadınlar, kamu bürokrasisinde daha fazla yer almaya, daha görünür olmaya başladı. Türkiye kadınları hayatın dışına iten ayıplarında kurtuldukça çok farklı bir atmosfer yakaladı. Başörtülü yargı mensuplarımız konusunda edep ve ahlak sınırlarını aşan hazımsızlıklara zaman zaman şahit oluyoruz. Bu tepkileri sadece derin bir teessüf ile takip ettiğimiz bilinmeli. Türkiye bunları artık geride bıraktı, bırakmak zorunda. Belki biraz zaman alacak, biraz hazım problemi çekilecek ama özgürlüklerin herkese eşit uygulandığı yeni Türkiye'yi inşallah herkes kabullenecek.

Yargı mensupları adalet neferidir. Adaletin tecellisi için fedakarca çalışacaksınız. Önünüze gelecek her dosyanın içinde en az bir insanın istikbali olduğunu unutmayın. 



Son 2 buçuk yılda 3 bin 474 mahkeme ve istinaf dairesi kurduk. Yargıda dosya kapatma süresi kısaldı. Davalar çok hızlı şekilde çözüme ulaşıyor.

&quot;SON AYLARDA YARGI MENSUPLARIMIZI HEDEF ALAN SORUMSUZ BİR ÜSLUP SİYASETE HAKİM OLDU&quot;

Üzülerek ifade etmeliyim ki bu konuda yeterince özenli davranılmıyor. Özellikle son aylarda yargı mensuplarımızı hedef alan sorumsuz bir üslup siyasete hakim oldu. Bunun sebebi muhatap olunan iddiaların vehameti ve ciddiyeti. Her fırsatta hakim ve savcılara parmak sallayan, adalet sistemini felç etmeye çalışanların en büyük korkusu adalet önünde maskelerinin düşmesinden duydukları derin endişedir.


&quot;YARGIYI BİZZAT KENDİLERİ SİYASALLAŞTIRIYORLAR&quot;


Rüşvet, irtikap, ihaleye fesat karıştırma gibi nitelikli suçların işlendiğine dair yeterli suç şüphesine ulaşan savcılık makamı için kamu davası açmak yasal bir mecburiyettir. Her fırsatta yargıya parmak sallayanlar bu hukuk kaidesini öğrenmeli. Yargıya siyasallaştığı ithamında bulunanlar aslında çirkin üsluplarıyla yargıyı bizzat kendileri siyasallaştırıyor. Bunu son derece tehlikeli buluyorum.

Hukuk devletini korumak ve adaleti yaşatmak sadece hukuk insanlarının değil, siyasetçi ve gazetecisiyle hepimizin müşterek görevidir. Kabahati sürekli başkalarında arayanlar, çıkarlarına dokunulduğunda üsluplarını kirletenler artık işini yapan yargı mensuplarını hedef göstermekten vazgeçmeli. Hukukun önünde herkes eşittir, kimse layüsel değildir.

]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/son-dakika-cumhurbaskani-erdogan-son-derece-tehlikeli-diyerek-tepki-gosterdi-maskelerinin-dusmesinden-korkuyorlar-110107256290]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22379890/22379890-1200x675.png" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Son dakika | Cumhurbaşkanı Erdoğan "Son derece tehlikeli" diyerek tepki gösterdi: "Maskelerinin düşmesinden korkuyorlar"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/esini-oldurmeye-calismisti-eski-guzellik-kralicesinden-gundem-olan-talep-190101295825</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:20:23 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Eşini öldürmeye çalışmıştı! Eski güzellik kraliçesinden gündem olan talep]]></title>
      <description><![CDATA[Eski eşini öldürmesi için kiralik katil tuttuğu iddia edilen ve iki yıldır yargılanmayı bekleyen Georgia güzellik kraliçesi Lindsay Shiver, mahkemeden bir talepte bulundu. Nedeni ise gündem oldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Eski Georgia güzellik kraliçesi Lindsay Shiver, eşi Robert Shiver'ı öldürtmek için kiralık katil tuttuğu iddiasıyla Bahamalar'da iki yıldır yargılanmayı bekliyor.

TALEBİ GÜNDEM OLDU
Takip cihazı takılan Shiver, mahkemeden takip cihazının çıkarılmasını istedi. Cihaz nedeniyle modellik ve fenomenlik tekliflerini kabul edemediğini söyleyerek kariyerine yeniden başlamak istediğini belirtti.

Cihazı çıkarma gerekçesi olarak &quot;acılı morluklar ve yaralar oluşturması&quot;, &quot;uyku düzenini bozması&quot; ve &quot;çocuklarını travmatize etmesi&quot; gösterildi. Talebi ise 8 Aralık'ta görüşülecek. ]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/esini-oldurmeye-calismisti-eski-guzellik-kralicesinden-gundem-olan-talep-190101295825]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22376068/22376068-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Eşini öldürmeye çalışmıştı! Eski güzellik kraliçesinden gündem olan talep]]></media:description>
      </media:content>
      <category>trend-haber</category>
      <tag>trend-haber</tag>
      <tag>trend</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/buraya-yaziyorum-mert-basaran-tarih-verdi-artmis-olma-ihtimali-cok-yuksek/522748</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:32:43 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA['Buraya yazıyorum' Tarih verdi! Mert Başaran: 'İhtimal çok yüksek']]></title>
      <description><![CDATA[Mevduat faizleri, kredi faizleri ve konut fiyatları; birikimlerini en mantıklı araçla değerlendirmeyi araştıranların radarında. Piyasa koşullarına bağlı olarak değişiklikler yaşanmaya devam ederken uzmanların öngörüleri de merak ediliyor. Ekonomist Mert Başaran, tarih vererek hem faizler hem de konut ile arsa fiyatlarına dair çarpıcı bir çıkış yaptı. Başaran'ın "Pazarlık faiz yüksekken edilir" sözleri de dikkat çekti. İşte detaylar...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Faiz oranları, konut fiyatları ve yatırımlarının neye göre şekillendirileceği konuları hemen hemen her vatandaşın gündeminde. Özellikle gözler Merkez Bankası'nın faiz kararları doğrultusunda kredi ve mevduat faizlerinin nasıl değişeceğine çevrildi. Ekonomist Mert Başaran'dan hem faizler hem de konut fiyatları ile ilgili çok çarpıcı bir değerlendirme geldi.


&quot;FAİZ DÜŞÜNCE HER MALIN FİYATI ARTAR&quot;
Ekol TV yayınında Oylum Talu &quot;Mesela örnek olarak veriyorum; 6 milyona bir ev aldın diyelim. 6 milyona aldığın ev. 15 bin lira kira getiriyor. Halbuki 6 milyonun ayda 200 - 250 bin faiz getiriyor&quot; diye örnek verince Mert Başaran şu ifadeleri kullandı:
&quot;O 6 milyon aldığın o 250 bin lira var ya. O faiz kar falan değil. O enflasyonun hakkı. Sen enflasyonun hakkını alıyorsun. Canavarın hakkını alınca ne oluyor, o zaman paran eriyor. Senin 2 yıl sonra bu faizi alacağını nereden biliyorsun? Bir yıl sonra bu faizi alacağını nereden biliyorsun? (faizler düşünce ev almak konusunda) Herkes böyle düşününce piyasa uçacak. Faiz yüzde 30'a gelince diyecek ki Mert abi faiz düştü. Hadi ev alıyoruz. E alalım o zaman da 5 milyonluk ev 10 milyon oluyor. Ama işte biraz geç kalabiliriz o yüzden. Davranışsal iktisat deniyor buna, en önemli kural şudur; bir şey olmadan önce öngören para kazanır. Olduktan sonra işten geçer. Dolayısıyla faiz düşecekse düşeceğini öngörüp evvelden mülk alman lazım. Faiz ve mülkler arasında bir korelasyon vardır. Faiz düşünce bak ev, arsa ondan sonra her mal fiyatı artar. Dolayısıyla sen onun düşmesini beklersen, şey gibi oluyor bu; faizin son güne kadar kaymağını yiyeyim, faiz yüzde 25'e düştüğünde de gideyim evi aynı fiyata alayım; çok akıllıca değil mi? Ama sonra ne oluyor biliyor musun? Bu satıcı da diyor ki, 'Siz o ev 3 milyonken, gelin alın dedim, almadınız, yüzde 55 faizdeyim ben dediniz, şimdi faiz yüzde 25'e geldi, ben de sana 3 milyona o evi vermem artık 6'ya veririm' diyor. 



&quot;PAZARLIK FAİZ YÜKSEKKEN EDİLİR&quot;
Pazarlık ne zaman edilir biliyor musun? Faiz yüksekken edilir. 3 yıl önceki dönemi düşün. Faiz düşüktü, herkesin borsada veya ev aldığı dönemde o dönemde sen kimseye pazarlık edemezsin ki. Çünkü kapında alıcı dolu. Diyor ki ne olur bana ver burayı... Ya her şey böyle yukarı giderken kimse pazarlık etmez. Pazarlık faiz yüksekken, kimse alıcı yokken sen evi çıkarıyorsun alıcı gelmiyor. İşte o zaman diyorsun ki kusura bakma faiz çok yüksek. Sen bu evi 3 milyona verirsen ben alırım diyorsun. Adam da diyor ki ya adam haklı diyor, faiz çok yüksek kimse gelmiyor. 


&quot;BURAYA YAZIYORUM; FAİZLER DÜŞMÜŞ OLACAK, BUNDAN DOLAYI DA...&quot;
Ama tam tersi dönemde... Bak yazıyorum buraya. 2027, seçimden önce, eğer seçim kasımda olursa, seçimden önce, 2 yıl sonra yaklaşık, faizler düşmüş olacak. Ondan sonra bundan dolayı da hem borsa hem konut hem arsanın artmış olma ihtimali çok yüksek olacak. Matematiği anlayın&quot;
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/buraya-yaziyorum-mert-basaran-tarih-verdi-artmis-olma-ihtimali-cok-yuksek/522748]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22348435/22348435-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA['Buraya yazıyorum' Tarih verdi! Mert Başaran: 'İhtimal çok yüksek']]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/galatasaray-taraftari-ates-puskurdu-puan-kaybinin-sorumlusu-sensin-453328-myspor/3</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:55:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Galatasaray taraftarı ateş püskürdü: "Puan kaybının sorumlusu sensin"]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaray, 90+5. dakikaya kadar 1-0 önde götürdüğü Fenerbahçe maçından 1-1'lik skorla ayrıldı. Karşılaşmanın son anlarında sarı-lacivertlilerin golüne engel olamayan Galatasaray'da eleştiri okları Arda Ünyay'a yöneltildi. | Galatasaray haberleri ...]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/galatasaray-taraftari-ates-puskurdu-puan-kaybinin-sorumlusu-sensin-453328-myspor/3]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22371448/22371448-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Galatasaray taraftarı ateş püskürdü: "Puan kaybının sorumlusu sensin"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/byd-atto-2-turkiye-ye-geliyor-fiyati-belli-oldu/522868</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:33:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[BYD ATTO 2 Türkiye'ye geliyor! Fiyatı belli oldu]]></title>
      <description><![CDATA[BYD, yüzde 100 elektrikli kompakt SUV modeli ATTO 2’yi bu ay Türkiye pazarına sunuyor. 463 kilometreye varan şehir içi menzile sahip modelin Türkiye fiyatları belli oldu. İşte ATTO 2'nin özellikleri ve Türkiye satış fiyatı...]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[BYD, tamamen elektrikli kompakt şehirli SUV modeli ATTO 2'yi bu ay Türkiye pazarına sunacak. BYD'nin Türkiye'deki 8. elektrikli ve ürün gamı içindeki 9. modeli olan ATTO 2, bu ay Türkiye'deki tüm BYD bayilerinde satışa sunulacak. ATTO 2, Boost donanım versiyonu için 1 milyon 529 bin, Comfort donanım versiyonu için ise 1 milyon 629 bin liralık özel lansman fiyatlarıyla tüketicilerle buluşuyor.
Modern SUV tasarımını kompakt boyutlarla bir araya getiren, 4 bin 310 milimetre uzunluğa, 1830 milimetre genişliğe ve 1675 milimetre yüksekliğe sahip olan BYD ATTO 2'nin dingil mesafesi ise 2 bin 620 milimetre olarak ölçülüyor.

Modelde ön aksa entegre edilmiş 130 kilovat gücünde elektrik motoru bulunuyor. Motor, 290 Nm tork üreterek aracı 0'dan 100 kilometre hıza 7,9 saniyede ulaştırıyor.

Araçtaki 45,12 kilovat saat (kWsa) kapasiteli Blade Batarya, WLTP ölçümlerine göre 312 kilometre karma menzil sağlıyor. Şehir içi kullanımda ise menzil 463 kilometreye kadar yükseliyor.
Modelin her iki donanım seviyesinde de 17 inç jant, panoramik cam tavan, dönebilir 12,8 inç multimedya ekranı, 8,8 inç dijital gösterge paneli, elektrikli ve ısıtmalı ön koltuklar, kablosuz şarj ünitesi ve sesli komut sistemi gibi donanımlar yer alıyor.
Modelin güvenlik donanımları arasında öne çıkanlar ise otonom acil fren sistemi, adaptif hız sabitleyici, şerit takip asistanı, sürücü yorgunluk algılama, kör nokta uyarısı ve geri manevra uyarı sistemleri yer alıyor.

ATTO 2, aynı zamanda Android Auto ve Apple CarPlay destekli bilgi-eğlence sistemine sahip olurken, NFC kart ve akıllı telefonlarla erişim imkanı da sunuluyor. Araç, harici cihazlara enerji sağlayabilen Araç Enerji Paylaşımı (VtoL) teknolojisini de kullanıcılarına sunuyor.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/otomotiv/byd-atto-2-turkiye-ye-geliyor-fiyati-belli-oldu/522868]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22363321/22363321-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[BYD ATTO 2 Türkiye'ye geliyor! Fiyatı belli oldu]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>otomotiv</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/galatasaray-taraftari-ates-puskurdu-puan-kaybinin-sorumlusu-sensin-453328-myspor/4</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:55:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Galatasaray taraftarı ateş püskürdü: "Puan kaybının sorumlusu sensin"]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaray, 90+5. dakikaya kadar 1-0 önde götürdüğü Fenerbahçe maçından 1-1'lik skorla ayrıldı. Karşılaşmanın son anlarında sarı-lacivertlilerin golüne engel olamayan Galatasaray'da eleştiri okları Arda Ünyay'a yöneltildi. | Galatasaray haberleri ...]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/galatasaray-taraftari-ates-puskurdu-puan-kaybinin-sorumlusu-sensin-453328-myspor/4]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22371448/22371448-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Galatasaray taraftarı ateş püskürdü: "Puan kaybının sorumlusu sensin"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/magazin/netflix-in-munevver-karabulut-cinayeti-belgeseli-icin-yayin-durdurma-karari-130100562252</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:49:40 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Netflix'in Münevver Karabulut cinayeti belgeseli için yayın durdurma kararı]]></title>
      <description><![CDATA[Netflix tarafından Münevver Karabulut cinayetiyle ilgili hazırlanan “Bir Cinayetin Portresi: Münevver Dosyası” belgeseli ailenin açtığı dava sonrası mahkeme tarafından tüm mecralarda durduruldu. Belgeselin dava süreci tamamlanıncaya kadar sosyal medya ve dijital platformlar dahil hiçbir mecrada yayımlanmamasına karar verdi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Ekol TV'den Dilek Yaman Demir'in haberine göre Türkiye’nin hafızasına kazınan Münevver Karabulut cinayeti hakkında hazırlanan “Bir Cinayetin Portresi: Münevver Dosyası” belgeseli, mahkeme kararıyla yayından kaldırıldı. Netflix’in “true crime” kategorisi kapsamında duyurduğu yapımın tanıtım fragmanı kısa süre önce yayınlanmıştı.
Ancak Münevver Karabulut’un annesinin başvurusu üzerine İstanbul Asliye Hukuk Mahkemesi, belgeselle ilgili ihtiyati tedbir uygulanmasına karar verdi. Mahkeme, yargılama sonuçlanana kadar dijital platformlar, televizyon ve sosyal medya dahil hiçbir kanalda belgeselin gösterilmesine izin verilmeyeceğini bildirdi.

Mahkeme kararında, merhumun mal varlığına ilişkin yürütülen araştırma tamamlanmadan belgeselin yayımlanmasının “telafisi güç sonuçlar doğurabileceği” ifade edildi. Bu nedenle belgeselin her türlü dağıtım ve satış mecrasında yayınlanmasının geçici olarak durdurulmasına hükmedildi.
Netflix’in yapımla ilgili resmi yayın tarihi henüz açıklanmamıştı.
MÜNEVVER KARABULUT CİNAYETİ
17 yaşındaki Münevver Karabulut, 3 Mart 2009’da Cem Garipoğlu tarafından öldürülmüştü.
Garipoğlu 197 gün sonra teslim olunca tutuklanmıştı. 24 yıl hapis cezası verilip Silivri Cezaevi’ne konan Garipoğlu’nun 10 Ekim 2014’te hücresinde ölü bulunduğu açıklanmıştı.

Kasım 2024’te Cem Garipoğlu’nun mezarı açılmış, incelemede mezardaki kişinin Garipoğlu olduğu belirlenerek dosyada takipsizlik kararı verilmişti.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/magazin/netflix-in-munevver-karabulut-cinayeti-belgeseli-icin-yayin-durdurma-karari-130100562252]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22383478/22383478-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Netflix'in Münevver Karabulut cinayeti belgeseli için yayın durdurma kararı]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>magazin</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/selami-yildiz-talimat-verdi-ozel-ekip-kuruldu-19-yil-onceki-domuz-bagi-cinayeti-kolideki-parmak-izi-sayesinde-cozuldu-abi-ben-unut-110107256112</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:31:36 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Selami Yıldız talimat verdi, özel ekip kuruldu! 19 yıl önceki domuz bağı cinayeti kolideki parmak izi sayesinde çözüldü: "Abi ben unuttum, siz unutmadınız"]]></title>
      <description><![CDATA[İstanbul'da 19 yıl önce işlenen cinayet aydınlatıldı. İstanbul Emniyet Müdürü Selami Yıldız'ın talimatıyla dosya için özel bir ekip kuruldu. Domuz bağıyla bağlanmış halde bulunan Yunis Doğan  ile bıçaklandıktan sonra koli bandıyla sarıldığı tespit edilen Hacer Eginay cinayetinde 4 kişi gözaltına alındı. Şüphelilerden birinin polis ifadesinde “Abi ben unuttum, siz unutmadınız" dediği öğrenildi.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Maslak Atatürk Oto Sanayi Sitesi’nde, 17 Aralık 2006’da bir iş yerinde çıkan yangının ardından içeride iki ceset bulundu. Yapılan incelemelerde, tabelacılık yapan Yunis Doğan’ın boğularak öldürüldüğü ve domuz bağı şeklinde bağlanarak yakıldığı belirlendi. Alt katta bulunan diğer cesedin ise Hacer Eginay’a ait olduğu ve 57 bıçak darbesiyle öldürüldükten sonra koli bandıyla sarılarak ateşe verildiği tespit edildi.

DOMUZ BAĞI DETAYI
İstanbul Emniyet Müdürlüğü tarafından o tarihte yapılan araştırmada şüphelilerle ilgili herhangi bir ipucuna ulaşılmadı. Cesetlerin domuz bağı ile bağlanması nedeniyle olayın yasa dışı örgütler tarafından yapıldığı değerlendirildi. Ancak dosya bu tarihe kadar faili meçhul olarak kaldı.
SELAMİ YILDIZ'DAN TALİMAT: ÖZEL EKİP KURULDU

İstanbul Emniyet Müdürü Selami Yıldız'ın geçmişte faili meçhul olarak kalan dosyaların çözülmesi talimatının ardından Cinayet Büro Amirliği bünyesinde kurulan özel ekip olayla ilgili titiz bir çalışma yürüttü.

BANTTAKİ PARMAK İZİNDEN TESPİT EDİLDİ
O tarihte öldürülen Yunis Doğan'ın yanmış cesedinin ayak kısmına sarılan ve alevlerden etkilenmeyen koli bandı üzerinde bulunan parmak izi, gelişen teknoloji sayesinde tekrar incelendi. Yapılan çalışmalarda parmak izinin Rüstem Ş.(40)'ye ait olduğu ortaya çıktı. Bu gelişme üzerine polis, Rüstem Ş.'yi takibe aldı. O tarihte askerliğini İzmir'de yaptığı tespit edilen Rüstem Ş.'nin olaydan birkaç gün önce teskere aldığı belirlenirken kullandığı cep telefonu numarası da tespit edildi. Bu numaranın HTS kayıtlarının incelenmesi sonucu polis olay karışan Cavit G.(41) ve İran uyruklu Mohsen F.(57)'nin isimlerine ulaştı.

CİNATETİN NEDENİ ORTAYA ÇIKTI
Cinayet Büro Amirliği ekiplerinin yaptığı çalışma sonucu Mohsen F.'nin bir süre Yunis Doğan'ın yanında çalıştığını ve hastalığı nedeniyle Yunis Doğan tarafından toplanan yardım paralarının kendisine verilmemesi üzerine aralarında husumet oluştuğu öğrenildi.
&quot;ABİ BEN UNUTTUM SİZ UNUTMADINIZ&quot;
Asayiş Şube Müdürlüğü Cinayet Büro Amirliği ekiplerinin düzenlediği operasyonla şüpheliler Rüstem Ş., Cavit G. Ve Mohsen F.'nin aralarında bulunduğu 4 kişi gözaltına alındı. Şüphelilerden Rüstem Ş.'nin kendisini yakalayan polislere &quot;Abi ben unuttum, siz nasıl unutmadınız&quot; dediği öğrenildi.

CİNAYETLE İLGİLİ DETAYLAR ORTAYA ÇIKTI
Polis ifadesinde ölen kişileri tanımadığını söyleyen Rüstem Ş., &quot;Cavit benim eski ortağım ve arkadaşım. Cavit'in tanıdığı Mohsen adlı kişiyle de beni o tanıştırdı. Bir gün ben iş ararken Mohsen, Maslak'ta bir arkadaşının olduğunu işçi aradığını ona gitmemi istedi. Ben de verilen adrese gittim. Asma katta daha önce patron olduğunu söyleyen Yunis Doğan'la konuştum. Ona iş aradığımı söyledim. Bu arada beni Mohsen'in gönderdiğini söyleyince bir anda tutumu değişti. Daha önceden aralarının bozuk olduğunu orada öğrendim&quot; dedi.
&quot;BUNLAR SENİN İYİ GÜNLERİN&quot;
Kendisi halen iş yerindeyken Cavit ve Mohsen'in de iş yerine geldiğini anlatan Rüstem Ş., &quot;Hep birlikte konuşurken bir anda ortam gerildi. İş yerinde bulunan kadın, Mohsen'le ağız dalaşına girince Mohsen bir anda silahını çekti. Kadını tehdit ederek aşağı götürdü. Ben önce yukarıda kaldım. Ancak bir süre sonra aşağı inince kadının acı içinde bağırdığını ve Mohsen tarafından bıçaklandığını gördüm. Mohsen kadına 'Bunlar senin iyi günlerin' diye bağırıyordu. Korkarak oradan kaçtım&quot; dedi.

&quot;BENİ TEHDİT EDİP SUSTURDULAR&quot;
Şüpheli Rüstem Ş.'nin ifadesinin devamında cesedin bantlanmasında yardım ettiğini itiraf ettiği öğrenildi. Şüphelilerin olaydan sonra bir kafeterya gittiği belirlenirken şüphelilerden Rüstem Ş.'nin &quot;Bana sessiz olmamı, bu konu hakkında kimseyle konuşmamamı istediler. Ertesi gün gazetelerden bir iş yerinde yangın çıktığını ve iki ceset çıktığını öğrendim. Onlara bu konuyu sorduğumda orası bizim gittiğimiz yer dediler&quot; dedi.
Gayrettepe'de bulunan Asayiş Şube Müdürlüğünde işlemleri tamamlanan şüphelilerden Rüstem Ş.'nin daha önceden uyuşturucu bulundurmak suçundan cezaevine girdiği ayrıca 4 ayrı kadını ısrarla takip etmek suçundan hakkında işlem yapıldığı öğrenildi. Şüphelilerden 3'ü sevk edildikleri adliyede tutuklanarak cezaevine gönderildi. Bir şüpheli ise savcılık sorgusunun ardından serbest bırakıldı.Kaynak: DHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Recep Demircan tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/selami-yildiz-talimat-verdi-ozel-ekip-kuruldu-19-yil-onceki-domuz-bagi-cinayeti-kolideki-parmak-izi-sayesinde-cozuldu-abi-ben-unut-110107256112]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22367494/22367494-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Selami Yıldız talimat verdi, özel ekip kuruldu! 19 yıl önceki domuz bağı cinayeti kolideki parmak izi sayesinde çözüldü: "Abi ben unuttum, siz unutmadınız"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/cep-telefonu-aboneligine-yeni-duzenleme-hatlar-3-ayda-bir-kapanacak/522811</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:24:41 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Cep telefonu aboneliğine yeni düzenleme! Hatlar 3 ayda bir kapanacak]]></title>
      <description><![CDATA[Cep telefonu aboneliğine yeni düzenleme geliyor. TBMM'ye sunulan tasarı eğer yasalaşırsa; aktif olmayan cep telefonu numaraları 3 ayda otomatik kapanacak. Telefon aboneliğinde elektronik kimlik doğrulaması yapılacak. Bir kişi adına onlarca hat açılamayacak, yabancılara artık özel numara verilecek.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[TBMM’ye sunulan yeni torba yasa tasarısı, cep telefonu abonelik süreçlerinde köklü bir değişikliğin kapısını aralıyor. Elektronik Haberleşme Kanunu’nda yapılan ekleme ile birlikte, operatörlerin abonelik işlemlerinde kimlik doğrulama kriterleri yeniden tanımlanıyor. Bu kapsamda, artık elektronik kimlik doğrulama özelliği taşımayan kimlik belgeleriyle hat açılması mümkün olmayacak. Düzenleme, hem güvenlik standartlarını yükseltmeyi hem de sahte veya usulsüz hat açma girişimlerinin önüne geçmeyi amaçlıyor.ğrulama kabiliyetini haiz olmayan kimlik belgeleriyle abonelik kaydı yapamayacak.
Tasarıya göre, abonelik kaydı &quot;kişinin kimliğini, kimlik belgesi ve yüz veya parmak izi özetine ilişkin biyometrik veriler ya da kimliği doğrulayıcı şifre vasıtasıyla&quot; kontrol edilecek.

Tasarıda, yabancı ülke vatandaşları ve göçmenlerin abonelikleri konusunda yeri kurallar öngörüldü. Tasarıya göre, abonelik kaydı yapılan yabancı uyruklu kişinin elektronik kimlik doğrulama kabiliyetini sahip belgeye sahip olmaması halinde, telefon şirketi, abonelik kaydı yapılan yabancı kişinin kimliği, yüz veya parmak izine ilişkin biyometrik verileriyle Göç İdaresi Başkanlığı'ndan isteyecek.
Bu madde, Türkiye'de görevli diplomatlar ile ailelerine uygulanmayacak. 
HATLAR 3 AYDA OTOMATİK KAPANACAK
Tasarıda yer alan maddeye göre, artık cep telefonu şirketleri, abonelerin hayatta olup olup olmadığını da kontrol edecek. Maddeye göre, işletmeci, üç ayda bir tüm abonelerin ölüm veya tüzel kişiliğin sona ermesi gibi hallerle aktif olup olmadığını resmi makamlardan teyit edecek, teyit edemezse, abonelikleri iptal edecek.
NTV'de yer alan habere göre; tasarıda, cep telefonu şirketlerine abonelik sınırlaması da getirildi. Düzenlemeye göre, işletmeci, BTK tarafından belirlenen sınırdan fazla abonelik kaydı yapamayacak, bu hatlara hizmet veremeyecek.
YABANCILARA ÖZEL HAT VERİLECEK
Düzenlemeye göre, yabancı uyruklu gerçek kişilere mobil haberleşme hatlarına özgü numara tahsis edilecek.
Tasarıda, düzenlemenin gerekçesi açıklanırken, &quot;Abonelik bilgilerini güncellemek için ilgili işletmeciye başvurmayan veya kimliği teyit edilemeyen yabancı uyruklu gerçek kişilere ait mobil haberleşme hatlarının elektronik haberleşme şebekesiyle bağlantısı, abonelere verilen başvuru süresinin bitiminden itibaren bir ay içinde ilgili işletmeci tarafından kesilecektir.&quot; denildi. 
Cep telefonu şirketi, düzenlemeye aykırı hareket ederse her bir hat için 20 bin lira ceza idari ceza uygulanacak. 

YABANCILARIN 6 ÜY SÜRELERİ VAR
Tasarıya göre, yabancı uyruklular, hatlarını 6 ay içinde düzenlemeye uygun hale getirecek. 
Düzenlemenin gerekçesinde, “Yabancı uyruklu kişilerin kullandığı mobil haberleşme hatlarına yönelik düzenlemeler yapılması, suç amacıyla kullanılan mobil haberleşme hatlarının tespitine, kapatılmasına ve aykırı davranan işletmecilere yönelik yaptırımlara ilişkin düzenleme yapılmasının” amaçlandığı belirtildi. 
AMAÇ SUÇLA MÜCADELE
Tasarının gerekçesinde, mobil hatların suç ve dolandırıcılık için kullanıldığı,  çok sayıda abonelikler yapılarak yasal takibin güçleştirildiği belirtildi.  Tasarıyla, dolandırıcılık, hırsızlık ve banka veya kredi kartlarının kötüye kullanılması suçlarında kullanıldığı tespit edilen telefon hatlarının hemen kapatılması amaçlanıyor.
]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://finans.mynet.com/haber/detay/ekonomi/cep-telefonu-aboneligine-yeni-duzenleme-hatlar-3-ayda-bir-kapanacak/522811]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22358896/22358896-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Cep telefonu aboneliğine yeni düzenleme! Hatlar 3 ayda bir kapanacak]]></media:description>
      </media:content>
      <category>haber</category>
      <tag>ekonomi</tag>
      <tag>haber</tag>
      <tag>finans</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/fragmani-aileyi-harekete-gecirdi-netflix-in-munevver-karabulut-cinayeti-belgeseli-icin-yeni-karar-110107256294</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:39:00 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Fragmanı aileyi harekete geçirdi! Netflix'in Münevver Karabulut cinayeti belgeseli için yeni karar]]></title>
      <description><![CDATA[Türkiye'yi derinden sarsan Münevver Karabulut cinayetiyle ilgili son olarak Netflix'in bir belgesel hazırladığı bir fragmanla duyurulmuştu. Karabulut ailesi fragmanın ardından harekete geçti. Mahkeme Karabulut ailesini haklı görerek belgesel için tedbir kararı verdi ve yayınlanması durduruldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[Türkiye'nin en acı ve en unutulmaz olaylarından biri olan Münevver Karabulut cinayeti sosyal medyada son günlerde yeniden gündem oldu.

FRAGMAN İLE DUYURULMUŞTU
7'den 70'e herkesin merak ettiği olayla ilgili Netflix'ten çok konuşulan bir hamle geldi. Cinayeti belgesel haline getiren platfom, &quot;Bir Cinayetin Portresi Münevver Dosyası&quot; ismiyle geçen hafta tanıtım yapmıştı. Kısa sürede gündem olan fragmana Karabulut ailesi tepki gösterdi.

DAVA AÇTILAR
Acılı aile belgeselle ilgili avukatları aracıyla dava açtı. Mahkeme ailenin davasını haklı görerek belgeselin durdurulmasına karar verdi. 
Kararda şu ifadelere yer verildi;
&quot;...Davaya konu &quot;Bir Cinayetin Portresi: Münevver Dosyası&quot; isimli belgeselin sosyal medya, televizyon, Netflix, veya herhangi bir mecrada satımı, dağıtımı, ve yayınlanmasının durdurulması yönünde ihtiyatı tedbirin kabulüne;
2-Karar gereğinin yerine getirilmesi için ilgili yayın kuruluşlarına müzekkere yazılmasına,
3-Ara kararın taraflara tebliğine,
Dair, kararın tebliğinden itibaren 1 hafta içinde Mahkememiz nezdinde itirazı kabil olmak üzere karar verildi.&quot; ifadelerine yer verildi.]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/fragmani-aileyi-harekete-gecirdi-netflix-in-munevver-karabulut-cinayeti-belgeseli-icin-yeni-karar-110107256294]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22380955/22380955-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Fragmanı aileyi harekete geçirdi! Netflix'in Münevver Karabulut cinayeti belgeseli için yeni karar]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.mynet.com/galeri/galatasaray-taraftari-ates-puskurdu-puan-kaybinin-sorumlusu-sensin-453328-myspor/6</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:55:14 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[Galatasaray taraftarı ateş püskürdü: "Puan kaybının sorumlusu sensin"]]></title>
      <description><![CDATA[Galatasaray, 90+5. dakikaya kadar 1-0 önde götürdüğü Fenerbahçe maçından 1-1'lik skorla ayrıldı. Karşılaşmanın son anlarında sarı-lacivertlilerin golüne engel olamayan Galatasaray'da eleştiri okları Arda Ünyay'a yöneltildi. | Galatasaray haberleri ...]]></description>
      <link><![CDATA[https://www.mynet.com/galeri/galatasaray-taraftari-ates-puskurdu-puan-kaybinin-sorumlusu-sensin-453328-myspor/6]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22371448/22371448-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[Galatasaray taraftarı ateş püskürdü: "Puan kaybının sorumlusu sensin"]]></media:description>
      </media:content>
      <category>futbol</category>
      <tag>galatasaray</tag>
      <tag>futbol</tag>
      <tag>spor</tag>
    </item>
<item>
      <guid isPermaLink="true">https://haber.mynet.com/dem-parti-den-surpriz-ziyaret-heyet-imrali-ya-gitti-110107256278</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:17:30 +0000</pubDate>
      <title><![CDATA[DEM Parti'den sürpriz ziyaret! Heyet İmralı'ya gitti]]></title>
      <description><![CDATA[DEM Parti İmralı heyeti, teröristbaşı Abdullah Öcalan ile görüşmek için İmralı'ya gitti. Gerçekleşen ziyaret, Meclis'te kurulan komisyonun Öcalan ile görüşmesinden sonraki ilk ziyaret oldu.]]></description>
      <content:encoded><![CDATA[DEM Parti'nin  İstanbul Milletvekili Pervin Buldan, Şanlıurfa Milletvekili Mithat Sancar ve Asrın Hukuk Bürosu avukatlarından Faik Özgür Erol'dan oluşan heyeti teröristbaşı Abdullan Öcalan ile görüşmek üzere İmralı Adası'na gitti.

KOMİSYONUN YAPTIĞI GÖRÜŞMENİN ARDINDAN İLK TEMAS

Bu ziyaret Meclis'te kurulan komisyonun Öcalan ile yaptığı görüşmenin ardından ilk temas olacak.

DEM PARTİ'DEN AÇIKLAMA

Konuyla ilgili olarak DEM Parti'den yapılan açıklamada, &quot;DEM Parti İmralı Heyeti üyeleri Pervin Buldan, Mithat Sancar ve Faik Özgür Erol, Abdullah Öcalan ile görüşmek üzere İmralı’ya hareket etti&quot; denildi.
DEM Parti Heyeti, Öcalan ile son görüşmesini 3 Kasım 2025’te yapmıştı.

&quot;AF VADEDEN YOK&quot;

Öte yandan Terörsüz Türkiye sürecinin mimarlarından olan MHP Genel Başkanı Devlet Bahçeli verdiği bir röportajda Öcalan'a af vadedilmediğini vurguladı ve  &quot;Tarih ve vicdan önünde hangi suçların işlendiği açıktır&quot; ifadelerini kullandı.Kaynak: İHA &nbsp; | &nbsp; Bu içerik Melih Kadir Yılmaz tarafından yayına alınmıştır]]></content:encoded>
      <link><![CDATA[https://haber.mynet.com/dem-parti-den-surpriz-ziyaret-heyet-imrali-ya-gitti-110107256278]]></link>
      <media:content url="https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/22378240/22378240-1200x675.jpg" expression="full" width="1200" height="675" type="image/jpeg">
        <media:description type="plain"><![CDATA[DEM Parti'den sürpriz ziyaret! Heyet İmralı'ya gitti]]></media:description>
      </media:content>
      <category>guncel</category>
      <tag>guncel</tag>
      <tag>haber</tag>
    </item>
</channel>
</rss>
